{"url":"https:\/\/www.meneame.net\/mnm","objects":[{"id":3846846,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/error-x-borra-mayoria-imagenes-enlaces-anteriores-2014?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/error-x-borra-mayoria-imagenes-enlaces-anteriores-2014?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/error-x-borra-mayoria-imagenes-enlaces-anteriores-2014?utm_source=meneame_api","uri":"error-x-borra-mayoria-imagenes-enlaces-anteriores-2014","from":"www.theverge.com","sub":"tecnolog\u00eda","status":"published","user":"dqenk","clicks":53,"votes":25,"negatives":0,"karma":502,"comments":18,"title":"Un error en X borra la mayor\u00eda de im\u00e1genes y enlaces anteriores a 2014","tags":"twitter, fallo, im\u00e1genes","sent_date":1692567098,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692568547,"content":"Un error en el backend del acortador de direcciones de Twitter (ahora X) ha producido la p\u00e9rdida de todos los enlaces acortados publicados antes de diciembre de 2014, lo cual incluye la mayor\u00eda de las im\u00e1genes y enlaces a YouTube. X ha restaurado manualmente algunos de los tweets m\u00e1s emblem\u00e1ticos, como el selfy grupal de Ellen Degeneres en la gala de los Oscar o el anuncio del triunfo electoral de Obama.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.theverge.com\/2023\/8\/20\/23838823\/twitter-x-deleted-pictures-links-2014-metadata-t-co-shortener","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846846.jpeg?1692567186"},{"id":3846782,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-tener-dormir-academia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-tener-dormir-academia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-tener-dormir-academia?utm_source=meneame_api","uri":"leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-tener-dormir-academia","from":"www.elnacional.cat","sub":"actualidad","status":"published","user":"candonga1","clicks":3832,"votes":195,"negatives":36,"karma":1072,"comments":158,"title":"Leonor utilizar\u00e1 el Super Puma de la Casa Real para no tener que dormir en la Academia de Zaragoza","tags":"leonor, desplazamientos, super puma","sent_date":1692548388,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692565209,"content":"Leonor ser\u00e1 sometida a una formaci\u00f3n en la que la disciplina har\u00e1 mucho acto de presencia. Aunque gozara de bastante libertad al no estar controlada por sus padres, los reyes de Espa\u00f1a, Felipe y Letizia, en el internado de Gales estuvo bastante controlada por los responsables del centro. Pero la formaci\u00f3n militar har\u00e1 que aquello pareciera una broma.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elnacional.cat\/enblau\/es\/casa-real\/leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-dormir-academia-zaragoza_1079856_102.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846782.jpeg?1692548586"},{"id":3846826,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/rfef-lamenta-profundamente-comunicar-fallecimiento-padre-olga-ha?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/rfef-lamenta-profundamente-comunicar-fallecimiento-padre-olga-ha?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/rfef-lamenta-profundamente-comunicar-fallecimiento-padre-olga-ha?utm_source=meneame_api","uri":"rfef-lamenta-profundamente-comunicar-fallecimiento-padre-olga-ha","from":"as.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"valandildeandunie","clicks":2188,"votes":174,"negatives":30,"karma":1260,"comments":81,"title":"Fallece el padre de Olga Carmona","tags":"fallece, padre,olga,carmona, mundial, futbol","sent_date":1692561991,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692564039,"content":"Alrededor de las 22:00 horas, la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1a de F\u00fatbol ha dado conocer el fallecimiento del padre de Olga Carmona en el d\u00eda. La jugadora de Espa\u00f1a se enter\u00f3 de la noticia horas despu\u00e9s de haber sido la gran protagonista de la final contra Inglaterra al haber marcado el gol que serv\u00eda a la Selecci\u00f3n para conquistar el Mundial. Ya hab\u00eda sido la hero\u00edna en las semifinales contra Suecia.","content_type":"text","source":"https:\/\/as.com\/futbol\/femenino\/fallece-el-padre-de-olga-carmona-n\/"},{"id":3846690,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/akira-pelicula-cambio-historia-anime-siempre?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/akira-pelicula-cambio-historia-anime-siempre?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/akira-pelicula-cambio-historia-anime-siempre?utm_source=meneame_api","uri":"akira-pelicula-cambio-historia-anime-siempre","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Radion","clicks":719,"votes":190,"negatives":1,"karma":1384,"comments":84,"title":"AKIRA: la pel\u00edcula que cambi\u00f3 la historia del anime para siempre","tags":"katsuhiro \u014dtomo, kaneda, tetsuo, 1988, neo-tokio, ciencia-ficci\u00f3n","sent_date":1692521684,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692558903,"content":"Est\u00e1n las grandes pel\u00edculas de animaci\u00f3n y est\u00e1 Akira. Una epopeya de ciencia ficci\u00f3n ultraviolenta, salvaje, fascinante, con un inolvidable grupo de antih\u00e9roes y una est\u00e9tica que marc\u00f3 tendencia. Pero como muchas obras notables, su realizaci\u00f3n implic\u00f3 un caudal de desaf\u00edos.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6blWK00ZFeA","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846690.jpeg?1692522066"},{"id":3846708,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/blood-sugar-sex-magik-disco-cambio-historia-red-hot-chili?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/blood-sugar-sex-magik-disco-cambio-historia-red-hot-chili?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/blood-sugar-sex-magik-disco-cambio-historia-red-hot-chili?utm_source=meneame_api","uri":"blood-sugar-sex-magik-disco-cambio-historia-red-hot-chili","from":"es.rollingstone.com","sub":"cultura","status":"published","user":"cala\u00f1a","clicks":1149,"votes":96,"negatives":2,"karma":954,"comments":52,"title":"Blood Sugar Sex Magik: el disco que cambi\u00f3 la historia de los Red Hot Chili Peppers","tags":"blood, sugar, sexy, magic, red, hot, chili, peppers","sent_date":1692524815,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692557403,"content":"A pesar de ser ya su quinto \u00e1lbum en estudio, Blood Sugar Sex Magik, producido por Rick Rubin, fue algo as\u00ed como un nuevo comienzo, o al menos un renovado impulso, para la banda de funk-rock californiana, el disco -lleno de hits- que terminar\u00eda de instalarlos como uno de los nombres m\u00e1s importantes en la escena mundial, en este caso con su formaci\u00f3n m\u00e1s celebrada: Anthony Kiedis, Flea, Chad Smith y John Frusciante.","content_type":"text","source":"https:\/\/es.rollingstone.com\/blood-sugar-sex-magik-el-disco-que-cambio-la-historia-de-los-red-hot-chili-peppers\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846708.jpeg?1692524946"},{"id":3846783,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/encuentran-otra-habitacion-esclavos-pompeya-permite-reconstruir?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/encuentran-otra-habitacion-esclavos-pompeya-permite-reconstruir?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/encuentran-otra-habitacion-esclavos-pompeya-permite-reconstruir?utm_source=meneame_api","uri":"encuentran-otra-habitacion-esclavos-pompeya-permite-reconstruir","from":"www.labrujulaverde.com","sub":"cultura","status":"published","user":"ccguy","clicks":2641,"votes":122,"negatives":0,"karma":1281,"comments":10,"title":"Encuentran otra habitaci\u00f3n de esclavos en Pompeya, que permite reconstruir c\u00f3mo era su vida","tags":"villa romana,pompeya","sent_date":1692549086,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692555942,"content":"En la villa romana de Civita Giuliana, a unos 600 metros de las murallas de la antigua Pompeya, se ha encontrado el mobiliario de una habitaci\u00f3n destinada a los esclavos. Parece una fotograf\u00eda que denuncia una situaci\u00f3n de precariedad y subalternidad. Sin embargo, se trata de una imagen de hace casi 2000 a\u00f1os, realizada mediante la t\u00e9cnica de los vaciados, que s\u00f3lo exist\u00eda en Pompeya y sus alrededores.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.labrujulaverde.com\/2023\/08\/encuentran-otra-habitacion-de-esclavos-en-pompeya-que-permite-reconstruir-como-era-su-vida","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846783.jpeg?1692549426"},{"id":3846416,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/verdad-sobre-ninjas-lineas-investigacion-mas-recientes?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/verdad-sobre-ninjas-lineas-investigacion-mas-recientes?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/verdad-sobre-ninjas-lineas-investigacion-mas-recientes?utm_source=meneame_api","uri":"verdad-sobre-ninjas-lineas-investigacion-mas-recientes","from":"www.nippon.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Deckardio","clicks":2139,"votes":96,"negatives":0,"karma":994,"comments":29,"title":"La verdad sobre los \u2018ninjas\u2019: las l\u00edneas de investigaci\u00f3n m\u00e1s recientes","tags":"ninjas, jap\u00f3n, shinobi, hattori hanzo","sent_date":1692437836,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692553204,"content":"En la telenovela hist\u00f3rica D\u014d Suru Ieyasu (\u00bfQu\u00e9 har\u00e1s, Ieyasu?) las acciones de los ninjas lideradas por Hattori Hanz\u014d en Iga han dado que hablar. La corroboraci\u00f3n hist\u00f3rica de la telenovela estuvo a cargo del profesor Yamada Y\u016bji, pionero de los estudios de los ninjas. Le preguntamos sobre la verdad hist\u00f3rica de estos sigilosos esp\u00edas.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.nippon.com\/es\/japan-topics\/b02354\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846416.jpeg?1692438547"},{"id":3846760,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/bragas-sucias?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/bragas-sucias?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/bragas-sucias?utm_source=meneame_api","uri":"bragas-sucias","from":"www.tercerainformacion.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Beltenebros","clicks":4326,"votes":222,"negatives":18,"karma":1639,"comments":86,"title":"Bragas sucias","tags":"ecolog\u00eda, propaganda, fascismo, golf, agua, medios","sent_date":1692541979,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692552006,"content":"Resulta que ahora esta mal lavar la ropa. Con la cosa de las tetas, se me hab\u00eda pasado esta nueva idea del liberalismo para culpabilizar a la poblaci\u00f3n de los efectos del sistema econ\u00f3mico. As\u00ed que asisto, entre ojipl\u00e1tica, desconcertada y bastante cabreada, a las recomendaciones dadas en estos programas atontantes que nos ponen en las tardes de verano. De estos \u201cdivulgativos\u201d en los que lo mismo sale un ni\u00f1o entrado en carnes gorgojeando en la piscina de su pueblo, que te aparece un experto en pitos y flautas, a decirte que lo mejor es que...","content_type":"text","source":"https:\/\/www.tercerainformacion.es\/opinion\/20\/08\/2023\/bragas-sucias\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846760.jpeg?1692545103"},{"id":3846705,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/banco-santander-entre-principales-financiadores-destruccion?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/banco-santander-entre-principales-financiadores-destruccion?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/banco-santander-entre-principales-financiadores-destruccion?utm_source=meneame_api","uri":"banco-santander-entre-principales-financiadores-destruccion","from":"www.climatica.lamarea.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"reithor","clicks":491,"votes":490,"negatives":1,"karma":2924,"comments":30,"title":"Banco Santander, entre los principales financiadores de la destrucci\u00f3n de la Amazonia","tags":"bot\u00edn, clima, santander, amazonas","sent_date":1692523920,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692550809,"content":"Varias entidades bancarias han financiado a la industria f\u00f3sil con 11.000 millones de d\u00f3lares en los \u00faltimos 15 a\u00f1os. Entre ellos, Banco Santander ha participado en 95 operaciones y ha invertido m\u00e1s de 1.270 millones de d\u00f3lares en seis a\u00f1os.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.climatica.lamarea.com\/bancos-financiacion-fosil-amazonia\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846705.jpeg?1692524046"},{"id":3846768,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso?utm_source=meneame_api","uri":"efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso","from":"www.abc.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Alakr\u00e1n_","clicks":4569,"votes":327,"negatives":5,"karma":2359,"comments":318,"title":"El efusivo beso en la boca de Rubiales a Jenni Hermoso","tags":"campeonas, rubiales","sent_date":1692543333,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692548137,"content":"El presidente de la Federaci\u00f3n espa\u00f1ola acapar\u00f3 bastante protagonismo en la entrega de medallas.  En el momento de felicitar a Jenni Hermoso, el presidente de la Federaci\u00f3n puso sus dos manos sobre el rostro de la jugadora y le plant\u00f3 un beso en la boca.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.abc.es\/deportes\/futbol\/efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso-20230820150745-nt.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846768.jpeg?1692544866"},{"id":3846703,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/cuando-feijoo-definio-galicia-como-nacion-sin-estado?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/cuando-feijoo-definio-galicia-como-nacion-sin-estado?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/cuando-feijoo-definio-galicia-como-nacion-sin-estado?utm_source=meneame_api","uri":"cuando-feijoo-definio-galicia-como-nacion-sin-estado","from":"www.elplural.com","sub":"politica","status":"published","user":"MiguelDeUnamano","clicks":962,"votes":350,"negatives":6,"karma":2187,"comments":99,"title":"Cuando Feij\u00f3o defini\u00f3 Galicia como una \u201cnaci\u00f3n sin Estado\u201d","tags":"feij\u00f3o,galicia,naci\u00f3n sin estado","sent_date":1692523873,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692546008,"content":"\"Nadie puede negarnos que el pueblo gallego se remonta la noche de los tiempos. Nadie puede negarnos nuestro idioma, antiguo donde lo haya. Durante los cuatro a\u00f1os que estuve en la oposici\u00f3n, a m\u00ed se me llam\u00f3 para firmar la reforma del Estatuto de Galicia. Y en aquellas, pues estaba de moda decir que \u00e9ramos una naci\u00f3n. Si usted coge la historia de Catalu\u00f1a y la historia de Galicia, hombre, yo creo que nosotros, mire usted, creo que hist\u00f3ricamente tenemos muchos elementos para considerarnos lo que se llama una naci\u00f3n sin estado\".","content_type":"video","source":"https:\/\/www.elplural.com\/politica\/epoca-feijoo-era-defensor-gallego-lenguas-cooficiales_315764102","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846703.jpeg?1692529026"},{"id":3846758,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/cada-vez-hay-mas-estadounidenses-comprando-carritos-golf-como?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/cada-vez-hay-mas-estadounidenses-comprando-carritos-golf-como?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/cada-vez-hay-mas-estadounidenses-comprando-carritos-golf-como?utm_source=meneame_api","uri":"cada-vez-hay-mas-estadounidenses-comprando-carritos-golf-como","from":"www.hibridosyelectricos.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"santim123","clicks":3571,"votes":185,"negatives":0,"karma":1590,"comments":118,"title":"Cada vez hay m\u00e1s estadounidenses comprando carritos de golf el\u00e9ctricos como segundo coche","tags":"golf, el\u00e9ctrico, carrito, coche, alternativa","sent_date":1692540600,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692542146,"content":"El uso de carritos de golf est\u00e1 populariz\u00e1ndose en \u00e1reas de Estados Unidos tras ser legalizados para circular por v\u00edas p\u00fablicas. Gracias a esta medida, muchos autom\u00f3viles con motor t\u00e9rmico est\u00e1n siendo dados de baja.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.hibridosyelectricos.com\/coches\/por-algun-motivo-cada-vez-hay-mas-americanos-comprando-carritos-golf-electricos-como-segundo-coche_70514_102.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846758.jpeg?1692540846"},{"id":3846688,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espanoles-endeudan-pagar-vacaciones-no-llegas-fin-mes-puedes?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espanoles-endeudan-pagar-vacaciones-no-llegas-fin-mes-puedes?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espanoles-endeudan-pagar-vacaciones-no-llegas-fin-mes-puedes?utm_source=meneame_api","uri":"espanoles-endeudan-pagar-vacaciones-no-llegas-fin-mes-puedes","from":"www.infobae.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"escuzaillo","clicks":1703,"votes":255,"negatives":10,"karma":1745,"comments":161,"title":"Los espa\u00f1oles se endeudan para pagar las vacaciones: \u201cSi no llegas a fin de mes, dif\u00edcilmente puedes devolver un cr\u00e9dito\u201d","tags":"cr\u00e9ditos al consumo, vacaciones, espa\u00f1oles","sent_date":1692521050,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692540040,"content":"Los expertos advierten del riesgo de este tipo de operaciones y recomiendan \u201chacer una reflexi\u00f3n en profundidad\u201d antes de contratar cualquier producto","content_type":"text","source":"https:\/\/www.infobae.com\/espana\/2023\/08\/18\/los-espanoles-se-endeudan-para-pagar-las-vacaciones-si-no-llegas-a-fin-de-mes-dificilmente-puedes-devolver-un-credito\/?outputType=amp-type","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846688.jpeg?1692521226"},{"id":3846633,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-casi-dos-pleno?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-casi-dos-pleno?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-casi-dos-pleno?utm_source=meneame_api","uri":"directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-casi-dos-pleno","from":"www.eldiario.es","sub":"politica","status":"published","user":"Bour\u00e9e","clicks":919,"votes":302,"negatives":2,"karma":1976,"comments":46,"title":"La directora de Personal Docente de Maz\u00f3n se ausent\u00f3 de su despacho casi dos semanas en pleno caos en Educaci\u00f3n","tags":"directora, personal, docente, maz\u00f3n, ausent\u00f3, educaci\u00f3n, sonia sancho","sent_date":1692508782,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692539102,"content":"El departamento que dirige Jos\u00e9 Antonio Rovira confirma que Sonia Sancho no estuvo en la conselleria entre el 28 de julio y el 10 de agosto por un asunto familiar \u201cdelicado\u201d y alega que trabaj\u00f3 telem\u00e1ticamente . Relacionada: https:\/\/www.meneame.net\/story\/otro-error-conselleria-vuelve-retrasar-adjudicaciones-maestros","content_type":"text","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/comunitat-valenciana\/directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-semanas-pleno-caos-educacion_1_10452283.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846633.jpeg?1692510366"},{"id":3846727,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/hp-tiene-demanda-colectiva-impresoras-deshabilitadas?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/hp-tiene-demanda-colectiva-impresoras-deshabilitadas?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/hp-tiene-demanda-colectiva-impresoras-deshabilitadas?utm_source=meneame_api","uri":"hp-tiene-demanda-colectiva-impresoras-deshabilitadas","from":"es.gizmodo.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"pcmaster","clicks":790,"votes":401,"negatives":0,"karma":2681,"comments":58,"title":"HP tiene una demanda colectiva por impresoras deshabilitadas","tags":"hp, demanda colectiva, impresoras deshabilitadas, ee uu","sent_date":1692528947,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692537003,"content":"Un juez federal de Estados Unidos ha dictaminado que HP debe enfrentarse una demanda colectiva, en la que los demandantes argumentan que las impresoras \u201ctodo en uno\u201d de la compa\u00f1\u00eda se bloquean solas cuando se quedan sin tinta. Hablamos de una demanda presentada en el mes de junio en el tribunal federal del Distrito Norte de California, y ahora la jueza Beth Labson Freeman ha rebatido el intento de la compa\u00f1\u00eda de desestimar la demanda.","content_type":"text","source":"https:\/\/es.gizmodo.com\/hp-impresoras-demanda-tinta-1850746718","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846727.jpeg?1692529026"},{"id":3846743,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/derretimiento-artico-hace-emerger-peligrosos-manantiales-metano?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/derretimiento-artico-hace-emerger-peligrosos-manantiales-metano?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/derretimiento-artico-hace-emerger-peligrosos-manantiales-metano?utm_source=meneame_api","uri":"derretimiento-artico-hace-emerger-peligrosos-manantiales-metano","from":"www.epe.es","sub":"ciencia","status":"published","user":"blodhemn","clicks":529,"votes":279,"negatives":1,"karma":2108,"comments":90,"title":"El derretimiento del \u00c1rtico hace emerger peligrosos manantiales de metano","tags":"derretimiento del \u00e1rtico,libera,metano","sent_date":1692533546,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692536402,"content":"Investigadores de la Universidad de Cambridge y del Centro Universitario de Svalbard de Noruega, han publicado un estudio que identifica grandes reservas de gas metano que directamente est\u00e1n saliendo de su \u2018encarcelamiento\u2019 por el derretimiento de los glaciares. La investigaci\u00f3n sugiere que estas emisiones de metano probablemente  aumentar\u00e1n a medida que los glaciares del \u00c1rtico se vayan fundiendo. El poder de calentamiento del metano es muy superior al del CO2 y, aunque dura menos tiempo en el aire, sigue permaneciendo all\u00ed durante d\u00e9cadas.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.epe.es\/es\/medio-ambiente\/20230820\/derretimiento-artico-emerger-peligrosos-manantiales-91149932","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846743.jpeg?1692533706"},{"id":3846736,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/soto-tras-cancelaciones-conciertos-insultar-sanchez-pido-no?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/soto-tras-cancelaciones-conciertos-insultar-sanchez-pido-no?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/soto-tras-cancelaciones-conciertos-insultar-sanchez-pido-no?utm_source=meneame_api","uri":"soto-tras-cancelaciones-conciertos-insultar-sanchez-pido-no","from":"sevilla.abc.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"nereira","clicks":3438,"votes":403,"negatives":2,"karma":2866,"comments":222,"title":"Soto tras las cancelaciones de sus conciertos al insultar a S\u00e1nchez: \u00abPido humildemente disculpas, no volver\u00e1 a ocurrir\u00bb","tags":"jos\u00e9 manuel soto,disculpas,conciertos cancelados","sent_date":1692531880,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692534636,"content":"Ni dos horas ha tardado el cantante sevillano Jos\u00e9 Manuel Soto en pedir \u00abdisculpas\u00bb tras conocerse las dos primeras cancelaciones de los conciertos programados en los pr\u00f3ximos d\u00edas. \u00abLa otra noche hice un comentario inapropiado en Twitter refiri\u00e9ndome despectivamente a Pedro S\u00e1nchez y a las personas que est\u00e1n de acuerdo con la destrucci\u00f3n de Espa\u00f1a. Fue un error, la raz\u00f3n se pierde cuando se insulta, pido humildemente disculpas, no volver\u00e1 a ocurrir.","content_type":"text","source":"https:\/\/sevilla.abc.es\/sevilla\/soto-tras-cancelaciones-conciertos-pido-humildemente-disculpas-20230820132903-nts.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846736.jpeg?1692532026"},{"id":3846738,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-campeona-mundo-futbol-femenino?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-campeona-mundo-futbol-femenino?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-campeona-mundo-futbol-femenino?utm_source=meneame_api","uri":"espana-campeona-mundo-futbol-femenino","from":"twitter.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Miguel.Lacambra","clicks":1887,"votes":1258,"negatives":88,"karma":7943,"comments":308,"title":"Espa\u00f1a campeona del mundo del f\u00fatbol femenino","tags":"espa\u00f1a,mundial, futbol, femenino,fifa","sent_date":1692533047,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692533436,"content":"La selecci\u00f3n espa\u00f1ola gana el campeonato del mundo de f\u00fatbol femenino 2023","content_type":"twitter","source":"https:\/\/twitter.com\/FIFAWWC\/status\/1693232138349695021?t=cg66f_8R_fDQ8_R51zEguw&s=19","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846738.jpeg?1692534099"},{"id":3846653,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/stacion-tokio-instala-pantalla-ofrece-traduccion-simultanea-cara?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/stacion-tokio-instala-pantalla-ofrece-traduccion-simultanea-cara?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/stacion-tokio-instala-pantalla-ofrece-traduccion-simultanea-cara?utm_source=meneame_api","uri":"stacion-tokio-instala-pantalla-ofrece-traduccion-simultanea-cara","from":"mymodernmet.com","sub":"tecnolog\u00eda","status":"published","user":"Larpeir\u00e1n","clicks":1335,"votes":168,"negatives":0,"karma":1486,"comments":38,"title":"Una estaci\u00f3n de Tokio instala una pantalla que ofrece traducci\u00f3n simult\u00e1nea cara a cara [ENG]","tags":"tokio, traducci\u00f3n, simult\u00e1nea,cara a cara,estaci\u00f3n,tren,seibu-shinjuku","sent_date":1692514907,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692531044,"content":"Un nuevo dispositivo llamado 'Voice Biz UCDisplay' ofrece traducci\u00f3n cara a cara en directo entre el japon\u00e9s y otros 11 idiomas. Desarrollada por la empresa de impresi\u00f3n 'Toppan Inc,' la herramienta de traducci\u00f3n puede describirse mejor como una pantalla en forma de ventana. Cuando dos usuarios conversan, las traducciones en tiempo real aparecen como burbujas de texto a ambos lados de la pantalla. Su transparencia permite mantener el contacto visual y transmitir expresiones faciales, algo que suele perderse al hablar a trav\u00e9s de aplicaciones.","content_type":"text","source":"https:\/\/mymodernmet.com\/voice-biz-ucdisplay-simultaenous-translation-screen\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846653.jpeg?1692516066"},{"id":3846704,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/como-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/como-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/como-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza?utm_source=meneame_api","uri":"como-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza","from":"www.elsaltodiario.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"News333","clicks":2945,"votes":301,"negatives":2,"karma":2069,"comments":61,"title":"\u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 mataron a Juan Calvo en la comisar\u00eda de la Ertzaintza?","tags":"juan calvo, ertzaintza, violencia, autopsia","sent_date":1692523875,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692529502,"content":"Con signos de violencia y desprendiendo gas por la boca, Juan Calvo sali\u00f3 muerto de la comisar\u00eda de Arkaute. Este 20 de agosto se cumplen 30 a\u00f1os.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elsaltodiario.com\/represion\/y-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846704.jpeg?1692524046"},{"id":3846696,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sonda-luna-25-estrella-contra-superficie-lunar-segun-agencia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sonda-luna-25-estrella-contra-superficie-lunar-segun-agencia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sonda-luna-25-estrella-contra-superficie-lunar-segun-agencia?utm_source=meneame_api","uri":"sonda-luna-25-estrella-contra-superficie-lunar-segun-agencia","from":"www.elconfidencial.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"exducados","clicks":1180,"votes":205,"negatives":1,"karma":1571,"comments":77,"title":"La sonda Luna-25 se estrella contra la superficie lunar, seg\u00fan la agencia espacial rusa","tags":"sonda,luna-25,estrella,contra,superficie,lunar","sent_date":1692523233,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692528602,"content":"Su misi\u00f3n era ser la primera nave espacial en alunizar en el Polo Sur del sat\u00e9lite terrestre","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elconfidencial.com\/mundo\/2023-08-20\/luna-25-superficie-lunar_3720897\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846696.jpeg?1692523326"},{"id":3846718,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/atacan-reportera-evento-taurino?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/atacan-reportera-evento-taurino?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/atacan-reportera-evento-taurino?utm_source=meneame_api","uri":"atacan-reportera-evento-taurino","from":"www.telecinco.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Un_se\u00f1or_de_Cuenca","clicks":5755,"votes":466,"negatives":1,"karma":3491,"comments":74,"title":"Atacan a una reportera en un evento taurino","tags":"toros, tauromaquia, espa\u00f1a negra, villavieja","sent_date":1692526468,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692527469,"content":"La reportera Silvia \u00c1lamo ha vivido en Villavieja de Lozoya un momento realmente desagradable. Se encontraba en la localidad madrile\u00f1a para informar de un espect\u00e1culo taurino para ni\u00f1os.","content_type":"video","source":"https:\/\/www.telecinco.es\/fiesta\/20230819\/agreden-reportera-evento-taurino_18_010276538.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846718.jpeg?1692526567"},{"id":3846694,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/ayuntamiento-bormujos-pp-suma-villacarrillo-suspende-concierto?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/ayuntamiento-bormujos-pp-suma-villacarrillo-suspende-concierto?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/ayuntamiento-bormujos-pp-suma-villacarrillo-suspende-concierto?utm_source=meneame_api","uri":"ayuntamiento-bormujos-pp-suma-villacarrillo-suspende-concierto","from":"twitter.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Nividhia","clicks":1139,"votes":428,"negatives":1,"karma":2817,"comments":74,"title":"El Ayuntamiento de Bormujos (PP) se suma a Villacarrillo y suspende el concierto de Jose Manuel Soto","tags":"jose manuel soto, concierto, bormujos, villacarrillo","sent_date":1692522948,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692527403,"content":"[C&P] Tras Villacarrillo, el Ayuntamiento de Bormujos acaba de anunciar que tambi\u00e9n suspende el concierto que ten\u00eda contratado con  @JOSEMANUELSOTO1 en septiembre. El dinero p\u00fablico de las administraciones gobernadas por el PP es su principal fuente de ingresos. Link al comunicado oficial: https:\/\/twitter.com\/fijatetu_\/status\/1693187655402430468\/photo\/1","content_type":"twitter","source":"https:\/\/twitter.com\/RubenSanchezTW\/status\/1693183537971642646"},{"id":3846683,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/ingenieria-romana-mineria?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/ingenieria-romana-mineria?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/ingenieria-romana-mineria?utm_source=meneame_api","uri":"ingenieria-romana-mineria","from":"www.rtve.es","sub":"cultura","status":"published","user":"javierchiclana","clicks":1380,"votes":137,"negatives":1,"karma":1258,"comments":17,"title":"Ingenier\u00eda romana. Miner\u00eda","tags":"roma, ingenier\u00eda, minas, miner\u00eda, romana","sent_date":1692520389,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692526540,"content":"El ingeniero de Obras P\u00fablicas Isaac Moreno nos llevar\u00e1 a conocer los m\u00e1s sorprendentes y did\u00e1cticos yacimientos mineros del imperio. Las minas de oro de Filiel en la provincia de Le\u00f3n, en Espa\u00f1a, Tres Minas y Valongo, en Portugal, las de plata, hierro y cobre en Oiartzun, las de lapis specularis en Almer\u00eda y Cuenca, las de plata y cobre en Riotinto, todas ellas en Espa\u00f1a. Estas localizaciones, nos permitir\u00e1n comprender, gracias a cuidadas animaciones e im\u00e1genes digitales, las avanzadas t\u00e9cnicas de excavaci\u00f3n, achique de agua y explotaci\u00f3n...","content_type":"video","source":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/ingenieria-romana\/mineria\/5774118\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846683.jpeg?1692520506"},{"id":3846630,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/espana-se-rompe-5?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/espana-se-rompe-5?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/espana-se-rompe-5?utm_source=meneame_api","uri":"espana-se-rompe-5","from":"www.eldiario.es","sub":"ocio","status":"published","user":"MiguelDeUnamano","clicks":4194,"votes":202,"negatives":8,"karma":1415,"comments":14,"title":"\u00a1Espa\u00f1a se rompe!","tags":"espa\u00f1a se rompe,bernardo vergara","sent_date":1692508029,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692525903,"content":"Tira de vi\u00f1etas de Bernardo Vergara para elDiario.","content_type":"image","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/opinion\/espana-rompe_131_10454428.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846630.jpeg?1692508206"},{"id":3846538,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente?utm_source=meneame_api","uri":"jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente","from":"www.elplural.com","sub":"tecnolog\u00eda","status":"published","user":"dmeijide","clicks":5924,"votes":707,"negatives":48,"karma":3810,"comments":292,"title":"Jos\u00e9 Manuel Soto traspasa todos los l\u00edmites e insulta gravemente a millones de espa\u00f1oles","tags":"jos\u00e9 manuel soto,insulta,espa\u00f1oles,s\u00e1nchez","sent_date":1692463870,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692522303,"content":"Voy a aprovechar este momento de sosiego veraniego junto al mar para hacer uso de mi libertad de expresi\u00f3n y cagarme en @sanchezcastejon , en su puta madre y en los millones de hijos de la gran puta q est\u00e1n de acuerdo con q Espa\u00f1a est\u00e9 en manos de sus peores enemigos, q os jodan \u2014 Jose Manuel Soto (@JOSEMANUELSOTO1) August 18, 2023","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elplural.com\/fuera-de-foco\/jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente-millones-espanoles_315751102","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846538.jpeg?1692463986"},{"id":3846654,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/obras-creativas-generadas-ia-no-pueden-tener-derechos-autor-juez?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/obras-creativas-generadas-ia-no-pueden-tener-derechos-autor-juez?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/obras-creativas-generadas-ia-no-pueden-tener-derechos-autor-juez?utm_source=meneame_api","uri":"obras-creativas-generadas-ia-no-pueden-tener-derechos-autor-juez","from":"www.billboard.com","sub":"tecnolog\u00eda","status":"published","user":"cubaman","clicks":537,"votes":210,"negatives":2,"karma":361,"comments":96,"title":"Las obras creativas generadas por IA no pueden tener derechos de autor, dictamina un juez federal [ENG]","tags":"obras creativas,ia,derechos de autor","sent_date":1692514682,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692520814,"content":"Un juez federal dictamin\u00f3 el viernes (18 de agosto) que la ley de derechos de autor de EE. UU. no cubre las obras creativas creadas por inteligencia artificial, lo que interviene en un tema que est\u00e1 siendo observado de cerca por la industria de la m\u00fasica.  En una opini\u00f3n escrita de 15 p\u00e1ginas, la jueza Beryl Howell confirm\u00f3 la decisi\u00f3n de la Oficina de derechos de autor de EE. UU. de denegar el registro de derechos de autor al cient\u00edfico inform\u00e1tico Stephen Thaler para una imagen creada \u00fanicamente por un modelo de IA.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.billboard.com\/pro\/ai-generated-creative-works-cant-be-copyrighted-judge-rules\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846654.jpeg?1692514806"},{"id":3846614,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detienen-joven-acusado-agresion-sexual-chica-feria?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detienen-joven-acusado-agresion-sexual-chica-feria?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detienen-joven-acusado-agresion-sexual-chica-feria?utm_source=meneame_api","uri":"detienen-joven-acusado-agresion-sexual-chica-feria","from":"www.diariosur.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Usuario_610","clicks":1728,"votes":321,"negatives":12,"karma":2196,"comments":162,"title":"Detienen a un joven acusado de agresi\u00f3n sexual a una chica en la feria de Malaga","tags":"detienen,joven,agresi\u00f3n,sexual,m\u00e1laga,feria","sent_date":1692491316,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692515736,"content":"La v\u00edctima denunci\u00f3 que el arrestado la agarr\u00f3 del cuello y la viol\u00f3 en una zona apartada del recinto de Cortijo de Torres","content_type":"text","source":"https:\/\/www.diariosur.es\/sucesos\/detienen-joven-acusado-agresion-sexual-feria-20230820223102-nt.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846614.jpeg?1692491526"},{"id":3846547,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/empiezan-salir-luz-abusos-mas-ocultos-iglesia-cuando-agresor?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/empiezan-salir-luz-abusos-mas-ocultos-iglesia-cuando-agresor?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/empiezan-salir-luz-abusos-mas-ocultos-iglesia-cuando-agresor?utm_source=meneame_api","uri":"empiezan-salir-luz-abusos-mas-ocultos-iglesia-cuando-agresor","from":"elpais.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"kataroom","clicks":3906,"votes":617,"negatives":6,"karma":3922,"comments":103,"title":"Empiezan a salir a la luz los abusos m\u00e1s ocultos en la Iglesia: cuando el agresor es una monja","tags":"iglesia,abusos sexuales,monjas,teresianas,pamplona,alejandra torroba","sent_date":1692466737,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692488403,"content":"Un exjesuita narra: \u201cDaba ejercicios espirituales a las monjas y una, que no fue la \u00fanica, se acus\u00f3 de abusar de algunas alumnas. Y era la superiora. Se arrepent\u00eda de que as\u00ed era infiel a su divino esposo Jes\u00fas, y me se\u00f1al\u00f3 un grueso cirio encendido junto al sagrario, que usaba para penetrarlas. Le dije que eso deb\u00eda de ser muy doloroso para una ni\u00f1a y su respuesta fue: \u2018\u00bfPero a usted, padre, le importa m\u00e1s el dolor humano que el sacrilegio de mi infidelidad al hijo de Dios?\u2019, \u201cEra un colegio de monjas alcoholizadas, sucias y maltratadoras\u201d","content_type":"text","source":"https:\/\/elpais.com\/sociedad\/2023-08-19\/empiezan-a-salir-a-la-luz-los-abusos-mas-ocultos-en-la-iglesia-cuando-el-agresor-es-una-monja.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846547.jpeg?1692467047"},{"id":3846409,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/imputan-cinco-regantes-secar-rio-palancia-jerica?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/imputan-cinco-regantes-secar-rio-palancia-jerica?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/imputan-cinco-regantes-secar-rio-palancia-jerica?utm_source=meneame_api","uri":"imputan-cinco-regantes-secar-rio-palancia-jerica","from":"www.elperiodicomediterraneo.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Tunguska08Chelyabinsk13","clicks":1528,"votes":558,"negatives":5,"karma":3469,"comments":48,"title":"Imputan a cinco regantes por secar el r\u00edo Palancia en J\u00e9rica","tags":"castell\u00f3n, roba agua, especie protegida, red natura 2000","sent_date":1692436862,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692482703,"content":"Hace algo m\u00e1s de una semana, la Guardia Civil informaba de la conclusi\u00f3n de una operaci\u00f3n en la que se investig\u00f3 a la junta directiva de una comunidad de regantes por la desecaci\u00f3n del r\u00edo Palancia al desviar sus aguas para el riego en J\u00e9rica. Mediterr\u00e1neo ha podido confirmar que las cinco personas que fueron responsabilizadas de la elevada mortandad de peces como consecuencia de la construcci\u00f3n de un azud que interrumpi\u00f3 el curso fluvial natural, han sido finalmente imputadas por la comisi\u00f3n de un presunto delito medioambiental grave.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elperiodicomediterraneo.com\/comarcas\/2023\/08\/19\/imputan-cinco-regantes-secar-rio-91098234.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846409.jpeg?1692438906"},{"id":3846593,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/villacarrillo-suspende-concierto-jose-manuel-soto?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/villacarrillo-suspende-concierto-jose-manuel-soto?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/villacarrillo-suspende-concierto-jose-manuel-soto?utm_source=meneame_api","uri":"villacarrillo-suspende-concierto-jose-manuel-soto","from":"cadenaser.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"DonMoco","clicks":5422,"votes":663,"negatives":1,"karma":4550,"comments":160,"title":"Villacarrillo suspende el concierto de Jos\u00e9 Manuel Soto","tags":"villacarrillo,concierto,jose manuel soto","sent_date":1692479096,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692480641,"content":"El Ayuntamiento de Villacarrillo ha decidido suspender el concierto de Jos\u00e9 Manuel Soto, que ten\u00eda previsto celebrarse el pr\u00f3ximo 9 de septiembre en las fiestas de la localidad tras el tuit publicado por el cantante en el que aseguraba que haciendo uso de su libertad de expresi\u00f3n acababa vertiendo graves insultos contra el Presidente del Gobierno y sus votantes.","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/andalucia\/2023\/08\/19\/villacarrillo-suspende-el-concierto-de-jose-manuel-soto-radio-ubeda\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846593.jpeg?1692479166"},{"id":3846556,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/informaticos-the-it-crowd-2006-primera-escena?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/informaticos-the-it-crowd-2006-primera-escena?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/informaticos-the-it-crowd-2006-primera-escena?utm_source=meneame_api","uri":"informaticos-the-it-crowd-2006-primera-escena","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Radion","clicks":3387,"votes":387,"negatives":3,"karma":2786,"comments":118,"title":"LOS INFORM\u00c1TICOS (THE IT CROWD, 2006): Primera escena","tags":"subtitulado, versi\u00f3n original, the i.t. crowd, humor, comedia, cl\u00e1sico","sent_date":1692468256,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692476703,"content":"Presentaci\u00f3n de Jen, Roy y Moss. Y tambi\u00e9n de Denholm Reynholm. \u00bfHa probado a apagarlo y volver a encenderlo?","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6Q01HxId5ug","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846556.jpeg?1692468666"},{"id":3846359,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/primavera-praga-cuando-trabajadores-levantaron-contra?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/primavera-praga-cuando-trabajadores-levantaron-contra?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/primavera-praga-cuando-trabajadores-levantaron-contra?utm_source=meneame_api","uri":"primavera-praga-cuando-trabajadores-levantaron-contra","from":"www.detectivesdeguerra.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Janssen","clicks":1241,"votes":200,"negatives":10,"karma":1413,"comments":70,"title":"La Primavera de Praga. Cuando los trabajadores se levantaron contra el estalinismo","tags":"checoslovaquia,primavera de praga,comunismo,guerra fr\u00eda,europa,historia,reformas","sent_date":1692427532,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692474304,"content":"La Primavera de Praga fue un hito importante en la historia de la lucha contra el estalinismo, dejando valiosas lecciones. Objetividad ante todo, fue un proceso distinto, se constituy\u00f3 como movimiento de reforma comandado por los propios l\u00edderes nacionales y respaldado por trabajadores y estudiantes, en esencia no pretend\u00eda derrocar al r\u00e9gimen, sino transformar el sistema nacional de gobierno comunista.","content_type":"text","source":"http:\/\/www.detectivesdeguerra.com\/2023\/08\/la-primavera-de-praga-cuando-los.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846359.jpeg?1692427686"},{"id":3846372,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-mas-nunca-praderas?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-mas-nunca-praderas?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-mas-nunca-praderas?utm_source=meneame_api","uri":"yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-mas-nunca-praderas","from":"www.eldiario.es","sub":"ciencia","status":"published","user":"mis_cojones_33","clicks":2102,"votes":683,"negatives":0,"karma":4016,"comments":90,"title":"Yates y embarcaciones ilegales destrozan m\u00e1s que nunca las praderas de posidonia: \"La situaci\u00f3n es dram\u00e1tica\"","tags":"ibiza, barcos, yates, posidonia","sent_date":1692429948,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692470405,"content":"Barcos procedentes de Estados Unidos, Finlandia o Australia, e incluso ch\u00e1rteres sin licencia de origen espa\u00f1ol, fondean sobre esta planta, considerada 'el pulm\u00f3n del Mediterr\u00e1neo', y alegan \u201cdesconocimiento\u201d de la ley cuando son interpelados por los bi\u00f3logos","content_type":"text","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/illes-balears\/sociedad\/yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-praderas-posidonia-situacion-dramatica_1_10451926.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846372.jpeg?1692430087"},{"id":3846530,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/lloramos-ti-argentina?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/lloramos-ti-argentina?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/lloramos-ti-argentina?utm_source=meneame_api","uri":"lloramos-ti-argentina","from":"www.levante-emv.com","sub":"politica","status":"published","user":"Sue\u00f1ol\u00facido","clicks":3910,"votes":400,"negatives":12,"karma":2936,"comments":285,"title":"Lloramos por ti, Argentina","tags":"argentina, milei, rallo, anarco capitalismo","sent_date":1692460990,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692466237,"content":"Milei habla en serio, pero Rallo mira a otro lado. Esta utop\u00eda anarcocapitalista, capaz de desregular todos los mercados, incluido el de los \u00f3rganos o la droga, est\u00e1 dise\u00f1ada a la medida de corporaciones criminales.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.levante-emv.com\/opinion\/2023\/08\/19\/lloramos-argentina-91103259.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846530.jpeg?1692461287"},{"id":3846536,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/pueblo-murciano-300-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-pero?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/pueblo-murciano-300-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-pero?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/pueblo-murciano-300-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-pero?utm_source=meneame_api","uri":"pueblo-murciano-300-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-pero","from":"www.elespanol.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Pilar_F.C.","clicks":7432,"votes":553,"negatives":1,"karma":3821,"comments":141,"title":"El pueblo murciano de 'las 300' piscinas en mitad de un secarral se hace viral: \"Pero qu\u00e9 disparate\"","tags":"300 piscinas, pueblo, murcia","sent_date":1692463169,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692465640,"content":"Aunque la Regi\u00f3n de Murcia ha logrado esquivar la sequ\u00eda extrema este verano, s\u00ed sufre una sequ\u00eda prolongada que se ha venido agravando por la crisis clim\u00e1tica. No parece entonces el lugar propicio para que en un pueblo de menos de 5.000 habitantes censados haya 264 piscinas, no porque no tengan derecho a combatir el calor con un chapuz\u00f3n, sino precisamente por la falta de agua.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elespanol.com\/social\/20230818\/pueblo-murciano-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-disparate\/787671528_0.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846536.jpeg?1692463866"},{"id":3846504,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/localizan-almeria-tripulantes-velero-efectuo-disparos-orca?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/localizan-almeria-tripulantes-velero-efectuo-disparos-orca?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/localizan-almeria-tripulantes-velero-efectuo-disparos-orca?utm_source=meneame_api","uri":"localizan-almeria-tripulantes-velero-efectuo-disparos-orca","from":"www.diariodealmeria.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Pixmac","clicks":3221,"votes":481,"negatives":2,"karma":3151,"comments":63,"title":"Localizan en Almer\u00eda a los tripulantes del velero que efectu\u00f3 disparos a una orca en el Estrecho","tags":"localizaci\u00f3n,tripulantes,velero,disparos,orcas","sent_date":1692457116,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692465337,"content":"La Guardia Civil ha identificado a los tripulantes de la embarcaci\u00f3n que efectuaron los disparos a una orca en una zona cerca del Estrecho de Gibraltar frente a la costa de Tarifa. Fruto del dispositivo, los agentes localizaron dicha embarcaci\u00f3n en el puerto deportivo de Almerimar (El Ejido), por lo que se procedi\u00f3 a la identificaci\u00f3n de los ocupantes.  Relacionada: https:\/\/www.meneame.net\/story\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa","content_type":"video","source":"https:\/\/www.diariodealmeria.es\/almeria\/Localizan-Almeria-tripulantes-disparos-Estrecho-video_0_1822018214.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846504.jpeg?1692457266"},{"id":3846418,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/charles-chaplin-discurso-gran-dictador-1940-v-subtitulada?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/charles-chaplin-discurso-gran-dictador-1940-v-subtitulada?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/charles-chaplin-discurso-gran-dictador-1940-v-subtitulada?utm_source=meneame_api","uri":"charles-chaplin-discurso-gran-dictador-1940-v-subtitulada","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Radion","clicks":1283,"votes":283,"negatives":3,"karma":1925,"comments":105,"title":"Charles Chaplin: Discurso de \"El Gran Dictador\" (1940 - V. O. subtitulada en espa\u00f1ol)","tags":"the great dictator, charles chaplin, s\u00e1tira, tomania, subt\u00edtulos","sent_date":1692438435,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692463507,"content":"Al final de la pel\u00edcula, el barbero jud\u00edo (que tambi\u00e9n interpreta Chaplin), confundido con el dictador Adenoid Hynkel, es conducido a la capital de Austerlich para dar un discurso sobre el inicio de la conquista del mundo. El film no pudo estrenarse en Espa\u00f1a hasta 1975.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WfiI5usE92E","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846418.jpeg?1692439086"},{"id":3846457,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/70-anos-despues-golpe-iran-britanicos-siguen-sin-confesar-ingles?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/70-anos-despues-golpe-iran-britanicos-siguen-sin-confesar-ingles?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/70-anos-despues-golpe-iran-britanicos-siguen-sin-confesar-ingles?utm_source=meneame_api","uri":"70-anos-despues-golpe-iran-britanicos-siguen-sin-confesar-ingles","from":"therealnews.com","sub":"politica","status":"published","user":"carakola","clicks":916,"votes":484,"negatives":1,"karma":3104,"comments":31,"title":"70 a\u00f1os despu\u00e9s del golpe en Ir\u00e1n, los brit\u00e1nicos siguen sin confesar sus cr\u00edmenes (ingl\u00e9s)","tags":"iran, golpe de estado","sent_date":1692444954,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692461704,"content":"El 19 de agosto de 1953, hace 70 a\u00f1os esta semana, el primer ministro democr\u00e1ticamente elegido de Ir\u00e1n, Mohammad Mosaddegh -que hab\u00eda arrebatado a los brit\u00e1nicos los vastos yacimientos petrol\u00edferos de Ir\u00e1n y los hab\u00eda puesto bajo control iran\u00ed- fue destituido en un golpe de Estado organizado y financiado por los gobiernos brit\u00e1nico y estadounidense. Fue sustituido por el dictatorial Sha, que inmediatamente cedi\u00f3 el 40% de los yacimientos petrol\u00edferos iran\u00edes a empresas estadounidenses. El golpe dio paso a una larga pesadilla de represi\u00f3n.","content_type":"text","source":"https:\/\/therealnews.com\/70-years-after-iranian-coup-the-british-still-wont-confess-to-their-crimes","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846457.jpeg?1692445446"},{"id":3846481,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire?utm_source=meneame_api","uri":"santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire","from":"www.ondacero.es","sub":"cultura","status":"published","user":"Grahml","clicks":2483,"votes":180,"negatives":2,"karma":1507,"comments":62,"title":"Santiago Auser\u00f3n: \"La filosof\u00eda me permite respirar otro aire\"","tags":"santiago auseron, filosof\u00eda","sent_date":1692449267,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692457803,"content":"Santiago Auser\u00f3n es un bravo. Bravo porque hay que serlo para tener vocaci\u00f3n de fil\u00f3sofo. En los 80 empez\u00f3 a cogerle el tranquillo a eso de juntar letras y m\u00fasica. Aprendi\u00f3 en la escuela de calor, claro y se enamor\u00f3 de la moda juvenil. Era entonces el l\u00edder de la que, posiblemente, fue la mejor banda espa\u00f1ola de los 80. Dej\u00f3 la moda juvenil y, estando en lo m\u00e1s alto, salt\u00f3 al vac\u00edo. A empezar casi de cero. Le dieron igual la fama, el dinero, la comodidad\u2026 \"Para m\u00ed era prioritario ser libre\", ha dicho alguna vez.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.ondacero.es\/programas\/por-fin-no-es-lunes\/podcast\/entrevistas\/santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire_20230604647c6a0c21debe00019cd5c2.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846481.jpeg?1692449347"},{"id":3846381,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/joven-francesa-disena-fabbrick-ladrillos-aislantes-termicos-ropa?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/joven-francesa-disena-fabbrick-ladrillos-aislantes-termicos-ropa?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/joven-francesa-disena-fabbrick-ladrillos-aislantes-termicos-ropa?utm_source=meneame_api","uri":"joven-francesa-disena-fabbrick-ladrillos-aislantes-termicos-ropa","from":"ecoinventos.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"RaulUrdaci","clicks":4985,"votes":312,"negatives":3,"karma":2122,"comments":75,"title":"Joven francesa dise\u00f1a FabBRICK, ladrillos aislantes t\u00e9rmicos y ac\u00fasticos a partir de ropa vieja","tags":"fabbrick, ladrillos aislantes, ropa vieja","sent_date":1692431325,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692456603,"content":"Clarisse Merlet era una estudiante de arquitectura en 2017 cuando se fij\u00f3 en la cantidad de residuos textiles que se generan cada a\u00f1o. Pensaba que pod\u00eda haber una mejor forma de construir que aprovechara recursos ya extra\u00eddos. As\u00ed fue como se le ocurri\u00f3 la idea de FabBRICK, su galardonada empresa que fabrica ladrillos decorativos y aislantes a partir de ropa vieja. Cada ladrillo usa el equivalente a dos o tres camisetas, se puede usar cualquier tipo, no s\u00f3lo algod\u00f3n, tambi\u00e9n poli\u00e9ster, elastano, PVC, etc\u2026","content_type":"text","source":"https:\/\/ecoinventos.com\/fabbrick\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846381.jpeg?1692431886"},{"id":3846461,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/i-que-tot-be?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/i-que-tot-be?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/i-que-tot-be?utm_source=meneame_api","uri":"i-que-tot-be","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"tusko","clicks":3084,"votes":278,"negatives":4,"karma":2199,"comments":137,"title":"I qu\u00e8? tot b\u00e9? (Cat) (Val)","tags":"traductor,catal\u00e1n,valenciano,montilla,camps, pol\u00f2nia","sent_date":1692446674,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692455103,"content":"Conversaci\u00f3n con traductores entre los presidentes Camps (Generalitat Valenciana) y Montilla (Generalitat Catalana) en Pol\u00f2nia.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2GAfd-qrThs","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846461.jpeg?1692446887"},{"id":3846452,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-bloqueo-futbol-pirata-son?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-bloqueo-futbol-pirata-son?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-bloqueo-futbol-pirata-son?utm_source=meneame_api","uri":"laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-bloqueo-futbol-pirata-son","from":"bandaancha.eu","sub":"ocio","status":"published","user":"javierchiclana","clicks":5419,"votes":198,"negatives":0,"karma":1603,"comments":126,"title":"LaLiga y Telef\u00f3nica ponen en marcha la Fase 2 del bloqueo del f\u00fatbol pirata. Estas son las 78 webs afectadas","tags":"f\u00fatbol, pirata, la liga, telef\u00f3nica","sent_date":1692444436,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692450903,"content":"...gracias al texto de la sentencia podemos detallar las 78 URL originales llevadas por Telef\u00f3nica y LaLiga ante el juez. LaLiga tiene todo un departamento dedicado a perseguir la violaci\u00f3n de sus derechos en internet y cuenta con software de desarrollo propio como Lumiere, especializado en recopilar inteligencia para identificar a los autores de una web.","content_type":"text","source":"https:\/\/bandaancha.eu\/articulos\/laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-10636"},{"id":3846016,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Abuso_Animal\/perdonen-empiezo-confidencia-personal-yo-soy-contrario-toros?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Abuso_Animal\/perdonen-empiezo-confidencia-personal-yo-soy-contrario-toros?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Abuso_Animal\/perdonen-empiezo-confidencia-personal-yo-soy-contrario-toros?utm_source=meneame_api","uri":"perdonen-empiezo-confidencia-personal-yo-soy-contrario-toros","from":"threadreaderapp.com","sub":"Abuso_Animal","status":"published","user":"ewok","clicks":6555,"votes":477,"negatives":1,"karma":3277,"comments":87,"title":"Perdonen si empiezo con una confidencia personal: yo, que soy contrario a los toros, entiendo de toros","tags":"francisco gonz\u00e1lez ledesma, toreo, tauromaquia, maltrato animal","sent_date":1692315160,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692449703,"content":"Durante a\u00f1os, cuando me recogieron en Zaragoza durante la posguerra, trat\u00e9 casi diariamente (...)","content_type":"text","source":"https:\/\/threadreaderapp.com\/thread\/1691807746042028210.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846016.jpeg?1692339966"},{"id":3846429,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/preocupacion-costa-granada-cuantiosas-perdidas-produccion-mangos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/preocupacion-costa-granada-cuantiosas-perdidas-produccion-mangos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/preocupacion-costa-granada-cuantiosas-perdidas-produccion-mangos?utm_source=meneame_api","uri":"preocupacion-costa-granada-cuantiosas-perdidas-produccion-mangos","from":"www.granadahoy.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"luspagnolu","clicks":3738,"votes":352,"negatives":0,"karma":2395,"comments":136,"title":"Preocupaci\u00f3n en la Costa de Granada por las \"cuantiosas\" p\u00e9rdidas en la producci\u00f3n de aguacates y mangos","tags":"preocupaci\u00f3n,costa,granada,p\u00e9rdidas,aguacate,mangos","sent_date":1692440710,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692447949,"content":"Aseguran que la p\u00e9rdida de producci\u00f3n de los dos grandes subtropicales rondar\u00e1 el 90% Se\u00f1alan que de los pozos disponibles en Almu\u00f1\u00e9car.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.granadahoy.com\/costa_tropical\/Preocupacion-Costa-Granada-produccion-aguacates-mangos_0_1821419223.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846429.jpeg?1692440946"},{"id":3846354,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-dio-punetazo-hombre-pecho?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-dio-punetazo-hombre-pecho?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-dio-punetazo-hombre-pecho?utm_source=meneame_api","uri":"supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-dio-punetazo-hombre-pecho","from":"www.elconfidencialdigital.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Bour\u00e9e","clicks":2301,"votes":372,"negatives":3,"karma":2443,"comments":186,"title":"El Supremo rechaza rebajar la condena a un padre que dio un pu\u00f1etazo a un hombre por tocarle el pecho a su hija","tags":"supremo, rechaza, rebajar, condena,padre, pu\u00f1etazo, tocar, pecho, hija","sent_date":1692426288,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692442839,"content":"Confirma la multa de 1.080 euros impuesta as\u00ed como la indemnizaci\u00f3n por los d\u00edas que tardaron en curar las lesiones. El Tribunal Supremo ha rechazado rebajar la condena a un padre que dio un pu\u00f1etazo a otro hombre por tocarle el pecho a su hija en plena calle. Los magistrados han descartado aplicarle la atenuante de estado pasional al considerar que en la sentencia de instancia ya se consider\u00f3 que su conducta fue una \"acci\u00f3n col\u00e9rica, s\u00fabita, breve y notablemente desproporcionada que no puede tener amparo ni siquiera por la v\u00eda de atenuaci\u00f3n\".","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elconfidencialdigital.com\/articulo\/ultima-hora\/supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-que-dio-punetazo-hombre-tocarle-pecho-hija\/20230819070246624458.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846354.jpeg?1692426907"},{"id":3846391,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sobre-intoxicacion-debate-catalan-valenciano?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sobre-intoxicacion-debate-catalan-valenciano?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sobre-intoxicacion-debate-catalan-valenciano?utm_source=meneame_api","uri":"sobre-intoxicacion-debate-catalan-valenciano","from":"twitter.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"imagosg","clicks":4386,"votes":366,"negatives":4,"karma":2617,"comments":257,"title":"Sobre la intoxicaci\u00f3n del debate catal\u00e1n y valenciano","tags":"catalan, valenciano, intoxicaci\u00f3n,enric juliana","sent_date":1692433944,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692441037,"content":"Sobre el catal\u00e1n\/valenciano creo que es muy interesante releer esta carta firmada por un grupo de acad\u00e9micos, ling\u00fcistas y escritores espa\u00f1oles en tiempos de transici\u00f3n.  La intoxicaci\u00f3n del debate a\u00fan no alcanzaba los registros actuales. El momento es \u00f3ptimo para ser claros.","content_type":"twitter","source":"https:\/\/twitter.com\/EnricJuliana\/status\/1692538473498939892?t=5Hsk13TQZul43nzuZfjmpw&s=19"},{"id":3846398,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/acusan-policias-israelies-grabar-estrella-david-cara-detenido?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/acusan-policias-israelies-grabar-estrella-david-cara-detenido?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/acusan-policias-israelies-grabar-estrella-david-cara-detenido?utm_source=meneame_api","uri":"acusan-policias-israelies-grabar-estrella-david-cara-detenido","from":"www.timesofisrael.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Hristo","clicks":1602,"votes":483,"negatives":0,"karma":3156,"comments":34,"title":"Acusan a polic\u00edas israel\u00edes de grabar la estrella de David en la cara de un detenido palestino (ENG)","tags":"israel, palestino","sent_date":1692434918,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692439503,"content":"16 polic\u00edas participaron en la detenci\u00f3n, pero ninguno de ellos ten\u00eda encendida la c\u00e1mara corporal.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.timesofisrael.com\/cops-accused-of-beating-palestinian-detainee-branding-him-with-star-of-david\/amp\/"},{"id":3846218,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/sucede-rias-baixas-tras-muerte-miles-navajas-llega-mejillones?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/sucede-rias-baixas-tras-muerte-miles-navajas-llega-mejillones?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/sucede-rias-baixas-tras-muerte-miles-navajas-llega-mejillones?utm_source=meneame_api","uri":"sucede-rias-baixas-tras-muerte-miles-navajas-llega-mejillones","from":"www.directoalpaladar.com","sub":"politica","status":"published","user":"Hombre_de_Estado","clicks":1716,"votes":400,"negatives":1,"karma":2593,"comments":145,"title":"\u00bfQu\u00e9 sucede en las R\u00edas Baixas? Tras la muerte de miles de navajas, llega la de los mejillones","tags":"r\u00edas baixas,r\u00edas bajas,galicia,mejill\u00f3n,navaja,almeja,marisco,bateas","sent_date":1692372098,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692435913,"content":"Mejilloneros que van a perder hasta el 45% de su cosecha, bateas convertidas en un cementerio de mejillones y, curiosamente, ceb\u00e1ndose con los ejemplares de m\u00e1s tama\u00f1o. Lo denuncian a lo largo del verano numerosos productores de mejill\u00f3n en la R\u00eda de Arousa. Tambi\u00e9n le ha sucedido a almejas y hace semanas aparecieron miles de navajas muertas en la playa de A Lanzada (O'Grove). Sin afirmar con rotundidad que se trate del aumento de la temperatura del agua (este a\u00f1o es mayor a la de otros), s\u00ed implican al 'cambio clim\u00e1tico' dentro de las teor\u00edas.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.directoalpaladar.com\/actualidad-1\/que-sucede-rias-baixas-muerte-miles-navajas-llega-mejillones","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846218.jpeg?1692372186"},{"id":3846308,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/dos-curiosidades-sobre-formulas-relacionadas-numeros-primos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/dos-curiosidades-sobre-formulas-relacionadas-numeros-primos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/dos-curiosidades-sobre-formulas-relacionadas-numeros-primos?utm_source=meneame_api","uri":"dos-curiosidades-sobre-formulas-relacionadas-numeros-primos","from":"www.microsiervos.com","sub":"cultura","status":"published","user":"barney_77","clicks":2877,"votes":134,"negatives":7,"karma":175,"comments":14,"title":"Dos curiosidades sobre f\u00f3rmulas relacionadas con los n\u00fameros primos","tags":"n\u00fameros primos, curiosidades, formulas","sent_date":1692392339,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692429636,"content":"Ya hace siglos que Euler vio que n\u00b2 - n + 41 genera toda una serie de n\u00fameros primos\u2026 pero s\u00f3lo entre el 1 y el 40\u2026 \u00bfSer\u00eda una serie v\u00e1lida para generar m\u00e1s n\u00fameros primos? Pues no: con n = 41 la f\u00f3rmula da como resultado 1681 que resulta ser el producto de 41 \u00d7 41, algo obvio al examinar la f\u00f3rmula.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.microsiervos.com\/archivo\/matematicas\/formulas-numeros-primos.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846308.jpeg?1692393006"},{"id":3846329,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/vista-aterrizaje-aeropuerto-paro-butan-desde-colina?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/vista-aterrizaje-aeropuerto-paro-butan-desde-colina?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/vista-aterrizaje-aeropuerto-paro-butan-desde-colina?utm_source=meneame_api","uri":"vista-aterrizaje-aeropuerto-paro-butan-desde-colina","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Hombre_de_Estado","clicks":4851,"votes":163,"negatives":2,"karma":1436,"comments":39,"title":"Vista del aterrizaje en el Aeropuerto de Paro (But\u00e1n) desde la colina","tags":"aterrizaje,aeropuerto de paro,but\u00e1n,colina,drukair,airbus319,zigzag","sent_date":1692402477,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692428102,"content":"Aterrizar en el Aeropuerto Internacional de Paro en But\u00e1n es famoso por sus impresionantes vistas y desaf\u00edos \u00fanicos debido a la ubicaci\u00f3n del aeropuerto en un estrecho valle rodeado de imponentes monta\u00f1as. La colina VOR (rango omnidireccional VHF) es uno de los lugares destacados desde donde los entusiastas de la aviaci\u00f3n pueden presenciar la notable aproximaci\u00f3n y aterrizaje de aviones. En este caso un Airbus319 de Drukair desciende por el valle haciendo zig-zag descendente acerc\u00e1ndose a la pista, a relativa poca distancia de laderas y casas.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XETX29AoBIk","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846329.jpeg?1692403086"},{"id":3846301,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/viaje-ninguna-parte-historia-primera-pelicula-arraso-goya?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/viaje-ninguna-parte-historia-primera-pelicula-arraso-goya?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/viaje-ninguna-parte-historia-primera-pelicula-arraso-goya?utm_source=meneame_api","uri":"viaje-ninguna-parte-historia-primera-pelicula-arraso-goya","from":"www.rtve.es","sub":"cultura","status":"published","user":"Grahml","clicks":885,"votes":182,"negatives":0,"karma":1281,"comments":24,"title":"'El viaje a ninguna parte': la historia de la primera pel\u00edcula que arras\u00f3 en los Goya","tags":"viaje, ninguna, parte, goya","sent_date":1692390886,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692426012,"content":"Para Fernando Fern\u00e1n G\u00f3mez, El viaje a ninguna parte (1986), era un homenaje a la nostalgia y al teatro, ese lugar sobre las tablas del que vienen todos los actores del cine. La pel\u00edcula -y la novela- narra la historia amarga, como todo aquello que se extingue, de una compa\u00f1\u00eda de comediantes que afronta la decadencia del teatro frente al nuevo gigante del cine. Una mirada a los or\u00edgenes que guiaba la impecable interpretaci\u00f3n de Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n y que arras\u00f3 en la primera edici\u00f3n de la gran fiesta del cine espa\u00f1ol.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.rtve.es\/television\/20230818\/primera-gran-triunfadora-premios-goya-historia\/2080487.shtml","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846301.jpeg?1692391026"},{"id":3846260,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/papa-clemente-viii-suaviza-castigo-taurinos-podcast-nieves?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/papa-clemente-viii-suaviza-castigo-taurinos-podcast-nieves?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/papa-clemente-viii-suaviza-castigo-taurinos-podcast-nieves?utm_source=meneame_api","uri":"papa-clemente-viii-suaviza-castigo-taurinos-podcast-nieves","from":"cadenaser.com","sub":"cultura","status":"published","user":"kataroom","clicks":1847,"votes":298,"negatives":0,"karma":2228,"comments":48,"title":"El papa Clemente VIII suaviza el castigo a los taurinos (Podcast de Nieves Concostrina)","tags":"toros,tauromaquia,bula,vaticano,clemente,pio,cristiano","sent_date":1692380012,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692413703,"content":"El papa Pio V excomulg\u00f3 a los cat\u00f3licos que asistiesen a espect\u00e1culos taurinos en 1567. Despu\u00e9s de un largo litigio, el 13 de enero de 1596 Felipe II consigui\u00f3 que Clemente VIII suavizara la bula que condenaba a toreros y espectadores a perpetuidad. Nieves Concostrina nos cuenta la situaci\u00f3n en la que se encuentran los taurinos cristianos hoy en d\u00eda.","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/audio\/1610562987198\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846260.jpeg?1692380166"},{"id":3846294,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-asalto?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-asalto?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-asalto?utm_source=meneame_api","uri":"alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-asalto","from":"www.laverdad.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Verdaderofalso","clicks":941,"votes":512,"negatives":4,"karma":3142,"comments":76,"title":"Alivio en el sector ganadero tras conocer que el Ayuntamiento se aparta de la acusaci\u00f3n particular por el asalto al pleno de Lorca","tags":"lorca,adespolorca,pp,vox,ganaderos,asalto al ayuntamiento de lorca","sent_date":1692389143,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692412203,"content":"Con el cambio de gobierno en Lorca, ahora en manos del PP, estos retiraron la acusaci\u00f3n particular a los ganaderos que participaron en el Asalto al Ayuntamiento de Lorca en 2022.  El expresidente de Adespolorca afirma que \u00abse ten\u00eda que haber hecho antes\u00bb","content_type":"text","source":"https:\/\/www.laverdad.es\/murcia\/lorca\/alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-20230713140639-nt_amp.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846294.jpeg?1692389226"},{"id":3846290,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/como-inventamos-locura-civilizar-mundo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/como-inventamos-locura-civilizar-mundo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/como-inventamos-locura-civilizar-mundo?utm_source=meneame_api","uri":"como-inventamos-locura-civilizar-mundo","from":"www.youtube.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Claustronegro","clicks":1369,"votes":133,"negatives":0,"karma":1025,"comments":70,"title":"C\u00f3mo inventamos la locura para 'civilizar' al mundo","tags":"salud mental, control social, psicolog\u00eda, arqueolog\u00eda, historia","sent_date":1692387470,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692410702,"content":"Dejad que os cuente una historia loqu\u00edsima, documental de PutoMikel sobre la salud mental en la historia","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=esICHd7oF5Y","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846290.jpeg?1692387846"},{"id":3846234,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/robots-humanoides-super-realistas-exhibicion-china-eng?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/robots-humanoides-super-realistas-exhibicion-china-eng?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/robots-humanoides-super-realistas-exhibicion-china-eng?utm_source=meneame_api","uri":"robots-humanoides-super-realistas-exhibicion-china-eng","from":"abcnews.go.com","sub":"ciencia","status":"published","user":"i\u00f1akiss","clicks":8316,"votes":111,"negatives":0,"karma":1009,"comments":30,"title":"Robots humanoides s\u00faper realistas en exhibici\u00f3n en China. (ENG)","tags":"robots, exhibici\u00f3n, androide, bishop","sent_date":1692374200,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692409202,"content":"Los visitantes de una conferencia de rob\u00f3tica en Beijing fueron invitados a un espect\u00e1culo de los \u00faltimos robots humanoides, que cuentan con movimientos realistas y expresiones faciales.","content_type":"video","source":"https:\/\/abcnews.go.com\/International\/video\/super-lifelike-humanoid-robots-show-china-102366974","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846234.jpeg?1692375666"},{"id":3846281,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/trump-semana-entregarse-ser-fichado-prision-caso-georgia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/trump-semana-entregarse-ser-fichado-prision-caso-georgia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/trump-semana-entregarse-ser-fichado-prision-caso-georgia?utm_source=meneame_api","uri":"trump-semana-entregarse-ser-fichado-prision-caso-georgia","from":"efe.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"SrYonkus","clicks":2202,"votes":342,"negatives":1,"karma":2259,"comments":54,"title":"Trump, una semana para entregarse y ser fichado en una prisi\u00f3n por el caso de Georgia","tags":"donald trump, prisi\u00f3n","sent_date":1692383912,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692406237,"content":"El expresidente Donald Trump dispone solo de una semana para entregarse para ser fichado en la prisi\u00f3n de Fulton (Georgia).","content_type":"text","source":"https:\/\/efe.com\/mundo\/2023-08-18\/trump-tiene-una-semana-para-entregarse-y-ser-fichado-en-una-prision-por-el-caso-de-georgia\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846281.jpeg?1692384066"},{"id":3846169,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sueno-posible-resulta-ser-pesadilla-protagonista-pelicula-sandra?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sueno-posible-resulta-ser-pesadilla-protagonista-pelicula-sandra?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sueno-posible-resulta-ser-pesadilla-protagonista-pelicula-sandra?utm_source=meneame_api","uri":"sueno-posible-resulta-ser-pesadilla-protagonista-pelicula-sandra","from":"www.20minutos.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"blodhemn","clicks":3628,"votes":177,"negatives":1,"karma":1449,"comments":28,"title":"'Un sue\u00f1o posible' resulta ser una pesadilla: el protagonista de la pel\u00edcula de Sandra Bullock desvela que todo era mentira","tags":"cine,un sue\u00f1o posible,sandra bullock,michael oher,tuohy,mentira","sent_date":1692361582,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692403535,"content":"Michael Oher, el actor que hace de jugador de f\u00fatbol americano y en quien se basa la pel\u00edcula protagonizada por Sandra Bullock, ha hecho p\u00fablico que la familia Tuohy le enga\u00f1\u00f3 respecto a su adopci\u00f3n y que han ganado millones de $ a su costa.  La pel\u00edcula, con la que Sandra Bullock ha conseguido su \u00fanico Oscar, proporcion\u00f3 grandes beneficios a Leigh Anne, Sean y a sus hijos, gracias a un papel que hicieron firmar a Oher cuando este cumpli\u00f3 18 a\u00f1os en 2004, seg\u00fan establece la demanda de 14 p\u00e1ginas presentada por los abogados del joven.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.20minutos.es\/cinemania\/noticias\/un-sueno-posible-pesadilla-protagonista-desvela-todo-era-mentira-5164987\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846169.jpeg?1692361926"},{"id":3846284,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-bce?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-bce?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-bce?utm_source=meneame_api","uri":"espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-bce","from":"www.elplural.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Grahml","clicks":974,"votes":509,"negatives":2,"karma":3015,"comments":97,"title":"Espa\u00f1a mantiene la tercera inflaci\u00f3n m\u00e1s baja de Europa, cumpliendo el objetivo del BCE","tags":"inflaci\u00f3n, eurozona, bce, espa\u00f1a","sent_date":1692385362,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692400838,"content":"La inflaci\u00f3n sigue golpeando a las principales econom\u00edas europeas y, a pesar de que el dato contin\u00faa con su senda descendente, la reducci\u00f3n est\u00e1 siendo lenta. El aumento de los precios en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea (UE) cerr\u00f3 el mes de julio en un 6,1%, tres d\u00e9cimas por debajo del 6,4% alcanzado en el mes de junio. Este porcentaje es el m\u00e1s bajo marcado por el conjunto de los Veintisiete desde enero de 2022, seg\u00fan los datos publicados este viernes por Eurostat -oficina estad\u00edstica europea-.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elplural.com\/economia\/espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-objetivo-bce_315707102","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846284.jpeg?1692385506"},{"id":3846317,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nasa-alerta-espana-superara-50-grados-sufrira-olas-calor-mas?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nasa-alerta-espana-superara-50-grados-sufrira-olas-calor-mas?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nasa-alerta-espana-superara-50-grados-sufrira-olas-calor-mas?utm_source=meneame_api","uri":"nasa-alerta-espana-superara-50-grados-sufrira-olas-calor-mas","from":"cadenaser.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"RaulUrdaci","clicks":2727,"votes":561,"negatives":3,"karma":3811,"comments":138,"title":"La NASA alerta de que Espa\u00f1a superar\u00e1 los 50 grados y sufrir\u00e1 olas de calor m\u00e1s extremas por el cambio clim\u00e1tico","tags":"nasa, espa\u00f1a, olas de calor, 50 grados, cambio clim\u00e1tico","sent_date":1692395442,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692397802,"content":"Uno de los cient\u00edficos m\u00e1s importantes de la NASA dedicados al cambio clim\u00e1tico, Carlos del Castillo, advierte que nuestro pa\u00eds superar\u00e1 la barrera de los 50 grados cent\u00edgrados, como ya ha ocurrido en partes de Asia y \u00c1frica, como consecuencia del cambio clim\u00e1tico. El experto va m\u00e1s all\u00e1 y deja muy claro cu\u00e1l es la causa de que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se alcance estos valores extremos: \"Son las emisiones de gases con efecto invernadero, y seguimos emitiendo m\u00e1s gases a la atm\u00f3sfera.\"","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/nacional\/2023\/08\/18\/la-nasa-advierte-que-espana-sufrira-mas-olas-de-calor-con-temperaturas-mas-extremas-debido-al-cambio-climatico-cadena-ser\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846317.jpeg?1692395646"},{"id":3846279,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detenida-cupula-policia-militar-brasilia-permitir-asalto-corazon?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detenida-cupula-policia-militar-brasilia-permitir-asalto-corazon?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detenida-cupula-policia-militar-brasilia-permitir-asalto-corazon?utm_source=meneame_api","uri":"detenida-cupula-policia-militar-brasilia-permitir-asalto-corazon","from":"elpais.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"MiguelDeUnamano","clicks":688,"votes":539,"negatives":2,"karma":3332,"comments":23,"title":"Detenida la c\u00fapula de la polic\u00eda militar de Brasilia por permitir el asalto bolsonarista al coraz\u00f3n del poder","tags":"c\u00fapula de la polic\u00eda militar,brasilia,asalto bolsonarista","sent_date":1692383812,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692396303,"content":"La fiscal\u00eda acusa a los uniformados de intento de golpe de Estado y sostiene que conoc\u00edan los planes de los invasores sin hacer nada para frenarlos. El comandante de la Polic\u00eda Militar de Brasilia, Klepter Rosa Gon\u00e7alves, ha sido detenido este viernes junto a otros seis miembros de la c\u00fapula del cuerpo acusados de incumplir a sabiendas su deber de impedir el asalto de miles de bolsonaristas a las sedes del Congreso, la Presidencia y el Tribunal Supremo el pasado 8 de enero.","content_type":"text","source":"https:\/\/elpais.com\/internacional\/2023-08-18\/detenida-la-cupula-de-la-policia-militar-de-brasilia-por-permitir-el-asalto-bolsonarista-al-corazon-del-poder.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846279.jpeg?1692383946"},{"id":3846271,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/mohamed-guindy-egipcio-convencio-mundo-prohibir-cannabis?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/mohamed-guindy-egipcio-convencio-mundo-prohibir-cannabis?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/mohamed-guindy-egipcio-convencio-mundo-prohibir-cannabis?utm_source=meneame_api","uri":"mohamed-guindy-egipcio-convencio-mundo-prohibir-cannabis","from":"www.infocannabis.org","sub":"politica","status":"published","user":"kataroom","clicks":1929,"votes":167,"negatives":0,"karma":1329,"comments":50,"title":"Mohamed El-Guindy, el egipcio que convenci\u00f3 al mundo de prohibir el cannabis","tags":"mohamed el-guindy,prohibicion,cannabis,ca\u00f1amo,egipto","sent_date":1692382776,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692393302,"content":"Era el a\u00f1o 1924, y el opio y la coca\u00edna hab\u00edan encendido las alarmas en el mundo. Reunidos en Ginebra (Suiza) delegados de los mayores pa\u00edses del mundo se pusieron manos a la obra para detener la \u201camenaza global\u201d que representaban estas drogas. El cannabis no se encontraba entre las preocupaciones pero antes de terminar la Convenci\u00f3n, la historia de la prohibici\u00f3n internacional del c\u00e1\u00f1amo habr\u00eda empezado. En la quinta reuni\u00f3n, el delegado de Egipto (el Dr. Mohamed El Guindy) alz\u00f3 la voz para presentar una propuesta: incluir al \u201cc\u00e1\u00f1amo indio\u201d.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.infocannabis.org\/mohamed-el-guindy-el-egipcio-que-convencio-al-mundo-de-prohibir-el-cannabis\/"},{"id":3846258,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/exteriores-recomienda-espanoles-extremar-precaucion-suecia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/exteriores-recomienda-espanoles-extremar-precaucion-suecia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/exteriores-recomienda-espanoles-extremar-precaucion-suecia?utm_source=meneame_api","uri":"exteriores-recomienda-espanoles-extremar-precaucion-suecia","from":"www.rtve.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Cam_avm_39","clicks":3726,"votes":339,"negatives":1,"karma":2321,"comments":175,"title":"Exteriores recomienda a los espa\u00f1oles extremar la precauci\u00f3n en Suecia","tags":"suecia, terrorismo, cor\u00e1n","sent_date":1692378330,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692390902,"content":"El Ministerio de Exteriores recomienda a los espa\u00f1oles extremar la precauci\u00f3n en Suecia ante la posibilidad de ataques terroristas.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.rtve.es\/noticias\/20230818\/suecia-terrorismo-amenaza-quema-coran-espana-exteriores-recomendaciones\/2454175.shtml","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846258.jpeg?1692378486"},{"id":3846259,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/serpientes-nuestro-entorno-esenciales-evitar-enfermedades-danos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/serpientes-nuestro-entorno-esenciales-evitar-enfermedades-danos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/serpientes-nuestro-entorno-esenciales-evitar-enfermedades-danos?utm_source=meneame_api","uri":"serpientes-nuestro-entorno-esenciales-evitar-enfermedades-danos","from":"pagina66.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Noctuar","clicks":2323,"votes":222,"negatives":0,"karma":1745,"comments":54,"title":"Las serpientes de nuestro entorno, esenciales para evitar enfermedades humanas y da\u00f1os agr\u00edcolas","tags":"serpientes, culebras, v\u00edboras, herpetolog\u00eda, protecci\u00f3n civil","sent_date":1692379286,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692389403,"content":"Para la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n, escuchar la palabra \u2018serpiente\u2019 evoca de repente pensamientos negativos, de repulsa y, sobre todo, de miedo. Si nos encontrarnos una en pleno paseo por la naturaleza muchos pueden creer que les atacar\u00e1 y perseguir\u00e1 para devorarlos. Protecci\u00f3n Civil del Ayuntamiento de Alcoy ha elaborado un documento en el que explica con detalle qu\u00e9 suponen las serpientes para nosotros. Para empezar, hay que desterrar ya eso de que nos van a atacar porque s\u00ed. \u201cSi no las molestamos no causar\u00e1n ning\u00fan problema\u201d, explican.","content_type":"text","source":"https:\/\/pagina66.com\/art\/128001\/las-serpientes-de-nuestro-entorno-esenciales-para-evitar-enfermedades-humanas-y-danos-agricolas","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846259.jpeg?1692379686"},{"id":3846231,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/juez-italiano-absuelve-dos-hombres-violacion-no-entender-victima?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/juez-italiano-absuelve-dos-hombres-violacion-no-entender-victima?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/juez-italiano-absuelve-dos-hombres-violacion-no-entender-victima?utm_source=meneame_api","uri":"juez-italiano-absuelve-dos-hombres-violacion-no-entender-victima","from":"cadenaser.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Esteban_Rosador","clicks":1438,"votes":426,"negatives":9,"karma":2657,"comments":111,"title":"Un juez italiano absuelve a dos hombres de una violaci\u00f3n \"por no entender\" la negativa de la v\u00edctima","tags":"violaci\u00f3n,italia, machismo, juez","sent_date":1692373559,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692388503,"content":"El juez considera que como la mujer hab\u00eda bebido y conoc\u00eda a uno de ellos hab\u00edan dado por hecho el consenso","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/nacional\/2023\/08\/18\/un-juez-italiano-absuelve-a-dos-hombres-de-una-violacion-por-no-entender-la-negativa-de-la-victima-cadena-ser\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846231.jpeg?1692373686"},{"id":3846237,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/world-energy-outlook-2022-atropellados-crisis-energetica?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/world-energy-outlook-2022-atropellados-crisis-energetica?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/world-energy-outlook-2022-atropellados-crisis-energetica?utm_source=meneame_api","uri":"world-energy-outlook-2022-atropellados-crisis-energetica","from":"crashoil.blogspot.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"doctoragridulce","clicks":1082,"votes":136,"negatives":8,"karma":1101,"comments":41,"title":"World Energy Outlook 2022: Atropellados por la crisis energ\u00e9tica","tags":"world energy outlook 2022, crisis energ\u00e9tica, oil crash, aei, informe","sent_date":1692374359,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692387303,"content":"(...) Teniendo en cuenta la resistencia que siempre ha manifestado la AIE a reconocer que pueda haber un problema con el suministro de combustibles f\u00f3siles, y a aceptar el peak oil en particular, no es una sorpresa encontrarse una serie de excusas comunes para justificar lo que est\u00e1 pasando. Por una parte, se le atribuye toda la responsabilidad del caos energ\u00e9tico a la guerra en Ucrania; y aunque sin duda esta guerra ha agravado las tendencias de base, tambi\u00e9n es cierto que los problemas hab\u00edan comenzado mucho antes.","content_type":"text","source":"https:\/\/crashoil.blogspot.com\/2023\/08\/world-energy-outlook-2022-atropellados.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846237.jpeg?1692374586"},{"id":3846172,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/museos-aceptan-realismo-social-mas-siglo-retraso?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/museos-aceptan-realismo-social-mas-siglo-retraso?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/museos-aceptan-realismo-social-mas-siglo-retraso?utm_source=meneame_api","uri":"museos-aceptan-realismo-social-mas-siglo-retraso","from":"www.eldiario.es","sub":"cultura","status":"published","user":"Beltenebros","clicks":1989,"votes":264,"negatives":2,"karma":1875,"comments":21,"title":"Los museos aceptan el realismo social con m\u00e1s de un siglo de retraso","tags":"realismo social, lucha de clases, censura, burgues\u00eda, museo","sent_date":1692362264,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692386403,"content":"La pintura espa\u00f1ola que retrata la lucha de clases a finales del siglo XIX no es f\u00e1cil de encontrar en las paredes de las pinacotecas por tratar \"asuntos espinosos\"...","content_type":"text","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/cultura\/arte\/museos-aceptan-realismo-social-siglo-retraso_1_10450280.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846172.jpeg?1692362946"},{"id":3846223,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso?utm_source=meneame_api","uri":"medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso","from":"www.elplural.com","sub":"politica","status":"published","user":"vicus.","clicks":12859,"votes":479,"negatives":4,"karma":3082,"comments":98,"title":"Los medios conservadores encajan mal, muy mal el resultado de la Mesa del Congreso","tags":"medios, conservadores,encajan,resultado,masa, congresos","sent_date":1692372530,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692384937,"content":"Ocho ejemplos de c\u00f3mo ha reaccionado la derecha medi\u00e1tica a la constituci\u00f3n de las Cortes","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elplural.com\/comunicacion\/medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso_315686102","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846223.jpeg?1692373446"},{"id":3846254,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-7-bebes-recien-nacidos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-7-bebes-recien-nacidos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-7-bebes-recien-nacidos?utm_source=meneame_api","uri":"enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-7-bebes-recien-nacidos","from":"www.elespanol.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Grahml","clicks":3398,"votes":316,"negatives":4,"karma":2100,"comments":122,"title":"Una enfermera de Reino Unido, condenada por asesinar a 7 beb\u00e9s reci\u00e9n nacidos: \"Soy malvada\"","tags":"enfermera, bebes, asesina","sent_date":1692377868,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692383403,"content":"Una enfermera brit\u00e1nica ha sido declarada culpable este viernes de asesinar a siete beb\u00e9s reci\u00e9n nacidos e intentar matar a otros seis en la unidad neonatal de un hospital en el noroeste de Inglaterra donde trabajaba.  La sanitaria, Lucy Letby, de 33 a\u00f1os, ha sido condenada por matar a cinco ni\u00f1os y dos ni\u00f1as y atacar a otros diez reci\u00e9n nacidos en el hospital Countess of Chester, donde trabaj\u00f3 en el turno nocturno entre junio de 2015 y junio de 2016.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elespanol.com\/mundo\/europa\/20230818\/enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-bebes-recien-nacidos-malvada\/787671480_0.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846254.jpeg?1692377946"},{"id":3846188,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/peaje-ap-9-terminaria-este-fin-semana-aznar-no-hubiera-extendido?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/peaje-ap-9-terminaria-este-fin-semana-aznar-no-hubiera-extendido?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/peaje-ap-9-terminaria-este-fin-semana-aznar-no-hubiera-extendido?utm_source=meneame_api","uri":"peaje-ap-9-terminaria-este-fin-semana-aznar-no-hubiera-extendido","from":"praza.gal","sub":"actualidad","status":"published","user":"tiopio","clicks":926,"votes":776,"negatives":0,"karma":4850,"comments":162,"title":"El peaje de la AP-9 terminar\u00eda este fin de semana si Aznar no lo hubiera extendido hasta 2048 (gal)","tags":"galicia,autopistas,pago,ap-6.prorroga,aznar,2048","sent_date":1692364976,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692381902,"content":"Este viernes 18 de agosto ser\u00eda el \u00faltimo d\u00eda en el que tendr\u00edas que pagar para utilizar la AP-9 y el s\u00e1bado 19 podr\u00edas viajar gratis. As\u00ed ser\u00eda si en el a\u00f1o 2000 el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar no hubiera prorrogado la concesi\u00f3n de la autopista por otros 25 a\u00f1os, hasta el 18 de agosto de 2048, en el l\u00edmite legal de 75 a\u00f1os. Lo hizo a cambio de que la concesionaria Audasa, entonces de titularidad p\u00fablica, extendiera la infraestructura hasta Ferrol. Pero lo hizo de manera unilateral, sin concurso p\u00fablico al que pudieran haber postulado otras\u2026","content_type":"text","source":"https:\/\/praza.gal\/politica\/esta-fin-de-semana-remataria-a-peaxe-da-ap-9-se-aznar-non-a-prorrogase-ata-2048","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846188.jpeg?1692365106"},{"id":3846139,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/claves-entender-operacion-cataluna-caso-pegasus-fundamentales?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/claves-entender-operacion-cataluna-caso-pegasus-fundamentales?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/claves-entender-operacion-cataluna-caso-pegasus-fundamentales?utm_source=meneame_api","uri":"claves-entender-operacion-cataluna-caso-pegasus-fundamentales","from":"www.cronicalibre.com","sub":"politica","status":"published","user":"Califa79","clicks":1801,"votes":334,"negatives":10,"karma":2121,"comments":72,"title":"Las claves para entender la Operaci\u00f3n Catalu\u00f1a y el Caso Pegasus, fundamentales para el acuerdo PSOE, Junts y ERC","tags":"pp,psoe,junts,cloacas,escuchas","sent_date":1692355736,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692380102,"content":"Se han fabricado informes falsos, se han utilizado a funcionarios y recursos p\u00fablicos para hacer investigaciones prospectivas sobre personas vinculadas al soberanismo, se han vulnerado los m\u00e1s elementales derechos de los ciudadanos con escuchas e intervenciones sin mandato judicial, se han atacado Instituciones legales constitucionalmente, se han abierto causas judiciales que atacan directamente al derecho de manifestaci\u00f3n o al de la libertad de expresi\u00f3n.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.cronicalibre.com\/investigacion\/cataluna-pegasus-junts-psoe\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846139.jpeg?1692355806"},{"id":3846032,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/su-estrategia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/su-estrategia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/su-estrategia?utm_source=meneame_api","uri":"su-estrategia","from":"www.eldiario.es","sub":"ocio","status":"published","user":"blodhemn","clicks":5844,"votes":246,"negatives":3,"karma":1705,"comments":50,"title":"Su estrategia","tags":"vi\u00f1eta,bernardo vergara,humor,su estrategia","sent_date":1692332596,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692376504,"content":"Vi\u00f1eta sat\u00edrica de Bernardo Vergara: Su estrategia","content_type":"image","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/opinion\/estrategia_131_10451566.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846032.jpeg?1692333906"},{"id":3846167,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/encuentra-coletero-plastico-dentro-lubina-parque-natural-cabo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/encuentra-coletero-plastico-dentro-lubina-parque-natural-cabo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/encuentra-coletero-plastico-dentro-lubina-parque-natural-cabo?utm_source=meneame_api","uri":"encuentra-coletero-plastico-dentro-lubina-parque-natural-cabo","from":"www.niusdiario.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Pixmac","clicks":1835,"votes":351,"negatives":0,"karma":2321,"comments":47,"title":"Encuentra un coletero de pl\u00e1stico dentro de una lubina del Parque Natural de Cabo de Gata: \"Es de verg\u00fcenza\"","tags":"coletero,basura marina,pl\u00e1stico,est\u00f3mago,lubina,cabo de gata,pescador","sent_date":1692360557,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692371746,"content":"La fauna marina es una de las grandes perjudicadas de los pl\u00e1sticos y residuos que invaden nuestras playas y mares. Para muestra un bot\u00f3n, o mejor dicho, un coletero. El que ten\u00eda en su est\u00f3mago una lubina pescada en el Parque Natural de Cabo de Gata-N\u00edjar, en Almer\u00eda. Fue un pescador artesanal el que extrajo la lubina, hace unos d\u00edas, y extra\u00f1ado por la malformaci\u00f3n que presentaba decidi\u00f3 abrirla. \u201cLe ve\u00eda algo raro y se qued\u00f3 asombrado con lo que encontr\u00f3\u201d, nos cuenta el buceador.","content_type":"image","source":"https:\/\/www.niusdiario.es\/espana\/andalucia\/20230818\/encuentra-coletero-plastico-estomago-lubina-parque-natural-cabo-gata-almeria_18_010270434.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846167.jpeg?1692360666"},{"id":3846165,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-defensa-valenciano?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-defensa-valenciano?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-defensa-valenciano?utm_source=meneame_api","uri":"consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-defensa-valenciano","from":"www.levante-emv.com","sub":"politica","status":"published","user":"HackerRuso","clicks":2925,"votes":228,"negatives":0,"karma":1806,"comments":267,"title":"El Consell replica el acuerdo del Congreso con una declaraci\u00f3n en defensa del valenciano","tags":"consell, pp, valencia, congreso, catal\u00e1n","sent_date":1692360213,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692367535,"content":"El PPCV presenta una PNL en las Corts para que se \"respete el valenciano\" y acusa al Congreso de \"declarar la guerra a nuestra lengua\"","content_type":"video","source":"https:\/\/www.levante-emv.com\/comunitat-valenciana\/2023\/08\/18\/consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-91082439.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846165.jpeg?1692360906"},{"id":3846160,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/victor-cazorla-quien-negaron-ver-hijos-tener-autismo-etiqueta-no?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/victor-cazorla-quien-negaron-ver-hijos-tener-autismo-etiqueta-no?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/victor-cazorla-quien-negaron-ver-hijos-tener-autismo-etiqueta-no?utm_source=meneame_api","uri":"victor-cazorla-quien-negaron-ver-hijos-tener-autismo-etiqueta-no","from":"www.20minutos.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"usuario_dinosaurio","clicks":1206,"votes":287,"negatives":1,"karma":2031,"comments":113,"title":"V\u00edctor Cazorla, a quien negaron ver sus hijos por tener autismo: \"La etiqueta no nos define, no se nos puede reducir a un diagn\u00f3stico\"","tags":"asperger, autismo, custodia, discriminacion, victor cazorla","sent_date":1692358688,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692366035,"content":"V\u00edctor Cazorla tiene 30 a\u00f1os, dos hijos y ha estado cuatro casi sin ver a sus hijos a causa de su autismo, que fue lo \u00fanico que alegaba su expareja cuando quer\u00eda demostrar su incapacidad para cuidar de sus hijos. Finalmente, la justicia le ha dado la raz\u00f3n, pero han sido, seg\u00fan denuncia V\u00edctor, cuatro a\u00f1os de absoluta indefensi\u00f3n en los que ha tenido que demostrar, por su cuenta, que s\u00ed era capaz de cuidar de sus hijos teniendo autismo, \"no ten\u00edan nada m\u00e1s que alegar porque no hab\u00eda nada, ni malos tratos, ni consumo de drogas\".","content_type":"text","source":"https:\/\/www.20minutos.es\/noticia\/5161287\/0\/victor-cazorla-quien-negaron-ver-sus-hijos-causa-su-autismo\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846160.jpeg?1692358926"},{"id":3846174,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa?utm_source=meneame_api","uri":"tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa","from":"www.europasur.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Pixmac","clicks":5660,"votes":641,"negatives":1,"karma":4312,"comments":150,"title":"Los tripulantes de un velero disparan a un grupo de orcas en el Estrecho, frente a Tarifa","tags":"disparos,tripulantes,velero,orcas,avistamiento,cet\u00e1ceos","sent_date":1692362670,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692364236,"content":"Nuevo incidente entre un velero y un banco de orcas en aguas del Estrecho de Gibraltar. Los tripulantes de un velero dispararon en la tarde del jueves contra un grupo de cet\u00e1ceos mientras navegaban a unas siete millas de las costas de Tarifa. La escena sucedi\u00f3 frente a los 60 pasajeros de un buque de avistamiento de cet\u00e1ceos de la empresa tarife\u00f1a Turmares, quienes recriminaron la acci\u00f3n y la grabaron en v\u00eddeo. Las im\u00e1genes de lo sucedido -a las que ha tenido acceso este medio- ya se han hecho virales en el municipio.","content_type":"video","source":"https:\/\/www.europasur.es\/tarifa\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-Estrecho-video_0_1821717996.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846174.jpeg?1692362826"},{"id":3846148,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/frecuente-oscuridad-nuestros-dias?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/frecuente-oscuridad-nuestros-dias?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/frecuente-oscuridad-nuestros-dias?utm_source=meneame_api","uri":"frecuente-oscuridad-nuestros-dias","from":"threadreaderapp.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Sue\u00f1ol\u00facido","clicks":4368,"votes":232,"negatives":0,"karma":1865,"comments":24,"title":"La frecuente oscuridad de nuestros d\u00edas","tags":"mildred harnack, orquesta roja, alemania","sent_date":1692357198,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692362703,"content":"Mildred Harnack fue decapitada por orden directa de Hitler. Nacida en Milwaukee, se gradu\u00f3 de la Universidad de Wisconsin y se mud\u00f3 a Alemania para obtener un doctorado. Como estudiante de posgrado estadounidense en Berl\u00edn, fue testigo del ascenso de Hitler y el nazismo.","content_type":"text","source":"https:\/\/threadreaderapp.com\/thread\/1692189947933929599.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846148.jpeg?1692357367"},{"id":3846138,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nos-enfrentamos-peor-situacion-hemos-vivido-desde-empezamos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nos-enfrentamos-peor-situacion-hemos-vivido-desde-empezamos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nos-enfrentamos-peor-situacion-hemos-vivido-desde-empezamos?utm_source=meneame_api","uri":"nos-enfrentamos-peor-situacion-hemos-vivido-desde-empezamos","from":"santuariovegan.org","sub":"actualidad","status":"published","user":"render","clicks":5647,"votes":424,"negatives":26,"karma":2687,"comments":164,"title":"Nos enfrentamos a la peor situaci\u00f3n que hemos vivido desde que empezamos el Santuario","tags":"animales, santuario animal, desahucio, ong, rescate animales, donativo","sent_date":1692355749,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692361235,"content":"Nos desahucian, perdiendo la mitad del Santuario sin posibilidad de reubicar a los animales que hay en esa finca. Solo disponemos de 3 meses para conseguir todos los fondos, preparar el nuevo terreno y poder mudarnos all\u00ed.","content_type":"video","source":"https:\/\/santuariovegan.org\/ayudanos-a-cambiarnos-de-terreno\/"},{"id":3846143,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/dijo-campana-feijoo-pese-ganar-14-700-euros-mes-no-posible-estar?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/dijo-campana-feijoo-pese-ganar-14-700-euros-mes-no-posible-estar?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/dijo-campana-feijoo-pese-ganar-14-700-euros-mes-no-posible-estar?utm_source=meneame_api","uri":"dijo-campana-feijoo-pese-ganar-14-700-euros-mes-no-posible-estar","from":"www.huffingtonpost.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"ClaraBernardo","clicks":2100,"votes":908,"negatives":0,"karma":5988,"comments":118,"title":"Lo que dijo en campa\u00f1a Feij\u00f3o pese a ganar 14.700 euros al mes: 'No es posible estar en pol\u00edtica y atesorar un patrimonio'","tags":"feij\u00f3o,campa\u00f1a electoral,14.700 euros,patrimonio,incoherencia pol\u00edtica","sent_date":1692356683,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692357935,"content":"Su declaraciones de bienes presentada al Congreso desvela lo que cobra como senador y sus dos sobresueldos del partido. Tambi\u00e9n recibir\u00eda m\u00e1s de 5.500 por un piso en alquiler en Madrid","content_type":"text","source":"https:\/\/www.huffingtonpost.es\/politica\/campana-feijoo-pese-ganar-14700-euros-mes-politica-atesorar-patrimonio.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846143.jpeg?1692356766"},{"id":3846135,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/madrid-mayor-isla-calor-mundo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/madrid-mayor-isla-calor-mundo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/madrid-mayor-isla-calor-mundo?utm_source=meneame_api","uri":"madrid-mayor-isla-calor-mundo","from":"www.madridiario.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Ze7eN","clicks":3751,"votes":707,"negatives":16,"karma":4905,"comments":196,"title":"Madrid, la mayor \u2018isla de calor\u2019 del mundo","tags":"madrid, calor, ecologismo, urbanismo, icu","sent_date":1692355023,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692356435,"content":"Ni Bombay, ni El Cairo. Tampoco Nueva York, Los \u00c1ngeles o Londres. Con una varianza de hasta 8,5 grados cent\u00edgrados con respecto a su periferia, la ciudad de Madrid se ha consolidado ya, de acuerdo con el estudio Urban Heat Snapshot, desarrollado por la consultora Arup, como el casco urbano m\u00e1s afectado del mundo por el temido efecto \u2018isla de calor\u2019 (ICU).","content_type":"text","source":"https:\/\/www.madridiario.es\/madrid-mayor-isla-calor-mundo-ayuntamiento-va-contra-sentido-comun"},{"id":3846095,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/richard-dawkins-como-podemos-tener-debate-adecuado-cuando-ya-no?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/richard-dawkins-como-podemos-tener-debate-adecuado-cuando-ya-no?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/richard-dawkins-como-podemos-tener-debate-adecuado-cuando-ya-no?utm_source=meneame_api","uri":"richard-dawkins-como-podemos-tener-debate-adecuado-cuando-ya-no","from":"www.standard.co.uk","sub":"actualidad","status":"published","user":"Amonamantangorri","clicks":3093,"votes":330,"negatives":9,"karma":2272,"comments":297,"title":"Richard Dawkins | \u00bfC\u00f3mo podemos tener un debate adecuado cuando ya no hablamos el mismo idioma? [ENG]","tags":"dawkins, biolog\u00eda, sexo, trans, transgenerismo","sent_date":1692348564,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692355238,"content":"Estaba a punto de comenzar a trabajar en esta colaboraci\u00f3n, cuando lleg\u00f3 un correo electr\u00f3nico de Twitter. Hab\u00edan recibido una queja de que el siguiente tuit violaba sus est\u00e1ndares: <i>\u201cSexo no es lo mismo que g\u00e9nero. Pero no es tu g\u00e9nero lo que te da el f\u00edsico para superar a las mujeres atletas y romper sus r\u00e9cords de nataci\u00f3n. Es tu sexo. No es tu g\u00e9nero desnudo lo que molesta a las mujeres en los vestuarios. Es tu sexo. No puedes estar en misa y repicando\"<\/i>. Twitter anul\u00f3 sensatamente la queja y me exoner\u00f3 de los pecados que me enumeraron","content_type":"text","source":"https:\/\/www.standard.co.uk\/comment\/comment\/freedom-speech-debate-language-trans-differing-richard-dawkins-b1100729.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846095.jpeg?1692348666"},{"id":3846108,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-crece-reduce-emision-gases-contaminantes-mayor-ritmo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-crece-reduce-emision-gases-contaminantes-mayor-ritmo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-crece-reduce-emision-gases-contaminantes-mayor-ritmo?utm_source=meneame_api","uri":"espana-crece-reduce-emision-gases-contaminantes-mayor-ritmo","from":"cincodias.elpais.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"RaulUrdaci","clicks":2388,"votes":609,"negatives":0,"karma":4171,"comments":69,"title":"Espa\u00f1a crece y reduce la emisi\u00f3n de gases contaminantes al mayor ritmo de Europa","tags":"gases contaminantes, espa\u00f1a, europa","sent_date":1692350305,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692351937,"content":"Espa\u00f1a elev\u00f3 su producto interior bruto (PIB) un 4,2% interanual en el primer trimestre de 2023, pero al mismo tiempo redujo en un 1,86% la producci\u00f3n de gases de efecto invernadero. Esta evoluci\u00f3n convierte a la econom\u00eda espa\u00f1ola en la que m\u00e1s creci\u00f3 de la UE entre aquellos pa\u00edses que consiguieron reducir la contaminaci\u00f3n, seg\u00fan los datos publicados este mi\u00e9rcoles por Eurostat. Hubo pa\u00edses que superaron a Espa\u00f1a a la hora de reducir contaminaci\u00f3n. No obstante, estos pa\u00edses no crecieron tanto durante el primer cuarto de este a\u00f1o.","content_type":"text","source":"https:\/\/cincodias.elpais.com\/economia\/2023-08-17\/espana-es-el-pais-europeo-que-mas-crecio-entre-los-que-reducen-sus-emisiones-de-co2.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846108.jpeg?1692350466"},{"id":3846045,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/lider-desokupa-asegura-redes-policia-filtra-informes?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/lider-desokupa-asegura-redes-policia-filtra-informes?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/lider-desokupa-asegura-redes-policia-filtra-informes?utm_source=meneame_api","uri":"lider-desokupa-asegura-redes-policia-filtra-informes","from":"www.izquierdadiario.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"mercure","clicks":1989,"votes":664,"negatives":12,"karma":4063,"comments":165,"title":"El l\u00edder de Desokupa asegura en sus redes que la polic\u00eda le filtra informes","tags":"fascistas","sent_date":1692337184,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692349203,"content":"Un nuevo v\u00eddeo de Daniel Esteve, el l\u00edder de la organizaci\u00f3n matonil Desokupa, ha incendiado las redes sociales. En el v\u00eddeo el jefe de este conocido grupo de extrema derecha explica como la propia polic\u00eda le pasa un informe sobre un hecho sucedido en Barcelona y le pide su actuaci\u00f3n.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.izquierdadiario.es\/El-lider-de-Desokupa-asegura-en-sus-redes-que-la-policia-le-filtra-informes","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846045.jpeg?1692337686"},{"id":3846052,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/no-seais-demasiado-amables?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/no-seais-demasiado-amables?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/no-seais-demasiado-amables?utm_source=meneame_api","uri":"no-seais-demasiado-amables","from":"vientosur.info","sub":"actualidad","status":"published","user":"mercure","clicks":2608,"votes":522,"negatives":5,"karma":3551,"comments":164,"title":"No se\u00e1is demasiado amables","tags":"capitalismo","sent_date":1692338613,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692346202,"content":"Seg\u00fan Oxfam, el 1% de la poblaci\u00f3n m\u00e1s rica del estado espa\u00f1ol acumula el 23,1% de la riqueza total de \u00e9ste. Lo peor de todo, sin embargo, no es eso, sino que la acumulaci\u00f3n de riquezas por parte de esa min\u00fascula satrap\u00eda es cada vez mayor.","content_type":"text","source":"https:\/\/vientosur.info\/no-seais-demasiado-amables\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846052.jpeg?1692342902"},{"id":3846049,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/sobaos-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-cantabria?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/sobaos-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-cantabria?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/sobaos-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-cantabria?utm_source=meneame_api","uri":"sobaos-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-cantabria","from":"www.elindependiente.com","sub":"cultura","status":"published","user":"blodhemn","clicks":1952,"votes":225,"negatives":0,"karma":1880,"comments":111,"title":"Sobaos, el contundente bizcocho port\u00e1til orgullo de Cantabria","tags":"cantabria,valle del pas,sobaos pasiegos,bizcochos","sent_date":1692338344,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692345042,"content":"Los sobaos surgieron en el valle del Pas resultado, como tantas viandas espa\u00f1olas, de darle una segunda oportunidad al pan antiguo. Desde 2004, el sobao pasiego es una Indicaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Protegida europea que certifica la procedencia del producto, exclusiva de la comarca de los Valles Pasiegos.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elindependiente.com\/tendencias\/2023\/08\/18\/el-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-de-cantabria\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846049.jpeg?1692338766"},{"id":3845980,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Art\u00edculos\/pocas-veces-ve-manipulacion-tan-descarada-medio?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Art\u00edculos\/pocas-veces-ve-manipulacion-tan-descarada-medio?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Art\u00edculos\/pocas-veces-ve-manipulacion-tan-descarada-medio?utm_source=meneame_api","uri":"pocas-veces-ve-manipulacion-tan-descarada-medio","from":null,"sub":"Art\u00edculos","status":"published","user":"juvenal","clicks":7239,"votes":643,"negatives":1,"karma":4353,"comments":91,"title":"Pocas veces se ve una manipulaci\u00f3n tan descarada en un medio","tags":"art\u00edculo","sent_date":1692302578,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692344402,"content":"<p><img src=\"https:\/\/www.meneame.net\/backend\/media?type=link&id=3845980&version=0&ts=0&image.png\"><\/p><p>No soy nada partidario de VOX, pero<a href=\"https:\/\/twitter.com\/elmundoes\/status\/1692250811168874747\"> lo de El Mundo esta tarde<\/a> merece figurar en el Libro de Oro de la Manipulaci\u00f3n Period\u00edstica: han recortado el v\u00eddeo de la intervenci\u00f3n de Abascal para que s\u00f3lo se oiga \"Han incumplido un pacto\" cuando realmente dijo \"No, no ha incumplido un pacto\", lo que<a href=\"https:\/\/twitter.com\/vox_es\/status\/1692170258768187482\"> se puede comprobar a partir del minuto 7:08 de la rueda de prensa de Abascal<\/a>. <\/p>","content_type":"article","source":"","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845980.png?1692302241"},{"id":3846014,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/duchate-3-minutos-moreno-pone-foco-consumo-domestico-mientras?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/duchate-3-minutos-moreno-pone-foco-consumo-domestico-mientras?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/duchate-3-minutos-moreno-pone-foco-consumo-domestico-mientras?utm_source=meneame_api","uri":"duchate-3-minutos-moreno-pone-foco-consumo-domestico-mientras","from":"www.lapoliticaonline.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"BXXI","clicks":1411,"votes":1153,"negatives":5,"karma":7129,"comments":160,"title":"\"D\u00fachate en 3 minutos\": Moreno pone el foco en el consumo dom\u00e9stico mientras expande regad\u00edos y resorts de golf","tags":"junta de andalucia, pp,vox,agua, campos de golf, el agua te necesita","sent_date":1692314865,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692342003,"content":"Ducharse en tres minutos, regar con regadera y por la noche, reciclar el agua del aire acondicionado para planchar o limpiar cristales... Son consejos que la Junta de Andaluc\u00eda ha lanzado en su campa\u00f1a \"El Agua te necesita\". En paralelo, el l\u00edder popular sigue con su pol\u00edtica de extender las hect\u00e1reas de regad\u00edos (proyecto para legalizar aspersores clandestinos), y con fomentar el turismo de lujo a trav\u00e9s de resorts con campos de golf. Andaluc\u00eda tiene la mayor concentraci\u00f3n de campo de golf de Europa en la regi\u00f3n m\u00e1s seca del continente.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.lapoliticaonline.com\/espana\/politica-es\/duchate-en-3-minutos-moreno-pone-el-foco-en-el-consumo-domestico-mientras-expande-regadios-y-resorts-de-golf\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846014.jpeg?1692315186"},{"id":3845977,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/ruptura-entre-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-solo-feijoo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/ruptura-entre-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-solo-feijoo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/ruptura-entre-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-solo-feijoo?utm_source=meneame_api","uri":"ruptura-entre-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-solo-feijoo","from":"www.publico.es","sub":"politica","status":"published","user":"nereira","clicks":1841,"votes":397,"negatives":1,"karma":2576,"comments":98,"title":"La ruptura entre PP y Vox marca el inicio de la legislatura y deja solo a Feij\u00f3o","tags":"ruptura,pp, vox, inicio de la legislatura","sent_date":1692301718,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692330911,"content":"Los de Santiago Abascal se votaron a s\u00ed mismos y respondieron as\u00ed al en\u00e9simo bandazo de G\u00e9nova en su relaci\u00f3n con la extrema derecha, que, tras conocer el acuerdo 'in extremis' entre el PSOE y JxCat que les dejaba sin posibilidades de ganar la presidencia del Congreso, decidi\u00f3 dejar a Vox sin un puesto en la Mesa y escenificar una suerte de distanciamiento con la formaci\u00f3n ultra.\"Hemos demostrado que estamos en la moderaci\u00f3n\", defend\u00edan desde el n\u00facleo de colaboradores de Feij\u00f3o, donde venden esta estrategia como un \"gui\u00f1o\" al PNV","content_type":"text","source":"https:\/\/www.publico.es\/politica\/ruptura-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-feijoo.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845977.jpeg?1692301807"},{"id":3845774,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/vox-sorprende-votar-uno-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/vox-sorprende-votar-uno-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/vox-sorprende-votar-uno-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca?utm_source=meneame_api","uri":"vox-sorprende-votar-uno-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca","from":"www.huffingtonpost.es","sub":"politica","status":"published","user":"shake-it","clicks":1397,"votes":258,"negatives":3,"karma":1634,"comments":40,"title":"Vox sorprende al votar a uno de sus diputados para presidir el Congreso en lugar de a Cuca Gamarra","tags":"vox, pp, mesa del congreso, ignacio gil l\u00e1zaro","sent_date":1692262494,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692327302,"content":"Varios diputados de Vox han decidido este jueves votar a Ignacio Gil L\u00e1zaro como su candidato para presidir el Congreso de los Diputados en lugar de dar su apoyo a la opci\u00f3n del PP, Cuca Gamarra.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.huffingtonpost.es\/politica\/vox-sorprende-votar-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca-gamarra.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/ae\/media_thumb-link-3845774.jpeg?1692263047"},{"id":3845806,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca?utm_source=meneame_api","uri":"presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca","from":"www.lavozdelsur.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Casiopeo","clicks":1790,"votes":374,"negatives":1,"karma":2353,"comments":256,"title":"El presidente de los hosteleros de C\u00e1diz advierte: la falta de personal provoca \"canibalismo\" entre empresarios","tags":"empresarios, hosteleria, mercado laboral, c\u00e1diz","sent_date":1692265959,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692324303,"content":"El presidente de la patronal hostelera de la provincia de C\u00e1diz, Horeca, ha enviado un nuevo mensaje para alertar de la falta de personal en los establecimientos gaditanos. Ha asegurado que la escasez de mano de obra ha provocado un fen\u00f3meno particular: \"el canibalismo\" empresarial. Con esa figura metaf\u00f3rica se refiere a que \"unos empresarios le est\u00e9n quitando los trabajadores a otros, especialmente en el caso de los cocineros\", detall\u00f3 en los micr\u00f3fonos de La Ma\u00f1ana de Andaluc\u00eda, de Canal Sur Radio.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.lavozdelsur.es\/actualidad\/sociedad\/presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca-canibalismo-entre-empresarios_300414_102.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/ae\/media_thumb-link-3845806.jpeg?1692266106"},{"id":3845520,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/observatorio-arecibo-cierra-siempre?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/observatorio-arecibo-cierra-siempre?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/observatorio-arecibo-cierra-siempre?utm_source=meneame_api","uri":"observatorio-arecibo-cierra-siempre","from":"www.microsiervos.com","sub":"ciencia","status":"published","user":"JaiMolas","clicks":3067,"votes":278,"negatives":0,"karma":1948,"comments":27,"title":"El observatorio de Arecibo cierra para siempre","tags":"observatorio,arecibo,cierra,siempre","sent_date":1692185922,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692321003,"content":"Pocos meses despu\u00e9s de que la antena de 305 metros del radiotelescopio Observatorio de Arecibo resultara destruida en diciembre de 2020 por la ca\u00edda de la plataforma de instrumentos la Fundaci\u00f3n Nacional de Ciencias (NSF), anunci\u00f3 que no lo reconstruir\u00eda. De hecho anunci\u00f3 que lo iba a cerrar para reconvertirlo en un centro para la educaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de las disciplinas STEM (ciencia, tecnolog\u00eda, ingenier\u00eda y matem\u00e1ticas). Y ese cierre se hizo efectivo a las 00:03, hora peninsular espa\u00f1ola, de hoy, 15 de agosto de 2023.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.microsiervos.com\/archivo\/ciencia\/observatorio-arecibo-cierra.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/ad\/media_thumb-link-3845520.jpeg?1692186066"},{"id":3845959,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-mas-85?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-mas-85?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-mas-85?utm_source=meneame_api","uri":"alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-mas-85","from":"www.eldiario.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"luspagnolu","clicks":1899,"votes":704,"negatives":0,"karma":4133,"comments":74,"title":"El alcalde de Valladolid crea un nuevo cargo en el Ayuntamiento con un sueldo de m\u00e1s de 85.000 euros","tags":"alcalde,valladolid,nuevo,cargo,ayuntamiento,sueldo,85.000,euros","sent_date":1692296191,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692317703,"content":"Jes\u00fas Julio Carnero lo ha comunicado el mismo d\u00eda en que asume el cargo de senador y que compatibilizar\u00e1 con la Alcald\u00eda .","content_type":"text","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/castilla-y-leon\/politica\/alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-85-000-euros_1_10451363.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845959.jpeg?1692296646"},{"id":3845938,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/india-acaba-comprar-1-millon-barriles-petroleo-emiratos-arabes?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/india-acaba-comprar-1-millon-barriles-petroleo-emiratos-arabes?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/india-acaba-comprar-1-millon-barriles-petroleo-emiratos-arabes?utm_source=meneame_api","uri":"india-acaba-comprar-1-millon-barriles-petroleo-emiratos-arabes","from":"finance.yahoo.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"porcorosso","clicks":1014,"votes":579,"negatives":2,"karma":3557,"comments":201,"title":"La India acaba de comprar 1 mill\u00f3n de barriles de petr\u00f3leo a los Emiratos \u00c1rabes Unidos utilizando rupias en lugar de d\u00f3lares por primera vez","tags":"opep,india, emiratos \u00e1rabes unidos, compra petroleo, desdolarizaci\u00f3n","sent_date":1692289906,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692314103,"content":"India y Emiratos \u00c1rabes Unidos han empezado oficialmente a comerciar entre s\u00ed en sus monedas locales. El gobierno indio anunci\u00f3 que la principal refiner\u00eda del pa\u00eds, Indian Oil Corp, utiliz\u00f3 la rupia local para comprar un mill\u00f3n de barriles de petr\u00f3leo a la Abu Dhabi National Oil Company, y no el d\u00f3lar estadounidense. La India y los EAU no son los \u00fanicos que intentan reducir su dependencia del d\u00f3lar. Naciones de todo el mundo est\u00e1n dispuestas a destronar al d\u00f3lar en respuesta a las agresivas sanciones y maniobras de pol\u00edtica exterior de EE.UU.","content_type":"text","source":"https:\/\/finance.yahoo.com\/news\/dollar-being-dethroned-india-just-201500390.html?guccounter=1","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845938.jpeg?1692290047"},{"id":3845773,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alemania-aprueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alemania-aprueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alemania-aprueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis?utm_source=meneame_api","uri":"alemania-aprueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis","from":"www.rtve.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Actualit\u00e944","clicks":1619,"votes":490,"negatives":0,"karma":3189,"comments":108,"title":"Alemania aprueba la \"legalizaci\u00f3n controlada\" del consumo de cannabis","tags":"alemania, cannabis, legalizaci\u00f3n, droga","sent_date":1692262447,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692311109,"content":"Alemania ha dado un paso m\u00e1s hacia la legalizaci\u00f3n de la marihuana. Hasta ahora, fumar marihuana era legal en el pa\u00eds, pero solo con receta m\u00e9dica.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/telediario-2\/alemania-prueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis\/6952406\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/ae\/media_thumb-link-3845773.jpeg?1692262566"},{"id":3845924,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/mas-60-migrantes-muertos-cayuco-partio-senegal-hacia-canarias?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/mas-60-migrantes-muertos-cayuco-partio-senegal-hacia-canarias?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/mas-60-migrantes-muertos-cayuco-partio-senegal-hacia-canarias?utm_source=meneame_api","uri":"mas-60-migrantes-muertos-cayuco-partio-senegal-hacia-canarias","from":"cadenaser.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"SrYonkus","clicks":1064,"votes":410,"negatives":1,"karma":2626,"comments":57,"title":"M\u00e1s de 60 migrantes muertos en un cayuco que parti\u00f3 de Senegal hacia Canarias","tags":"canarias, inmigraci\u00f3n, muerte","sent_date":1692286456,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692309610,"content":"La embarcaci\u00f3n qued\u00f3 a la deriva durante semanas en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico hasta que fueron encontrados por un barco pesquero espa\u00f1ol","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/nacional\/2023\/08\/17\/mas-de-60-migrantes-muertos-en-un-cayuco-que-partio-de-senegal-hacia-canarias-cadena-ser\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845924.jpeg?1692286566"},{"id":3845952,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/premio-moneda-ano-2022-esta-ganadora-1?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/premio-moneda-ano-2022-esta-ganadora-1?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/premio-moneda-ano-2022-esta-ganadora-1?utm_source=meneame_api","uri":"premio-moneda-ano-2022-esta-ganadora-1","from":"coleccionismodemonedas.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Fryant","clicks":5134,"votes":114,"negatives":0,"karma":1211,"comments":37,"title":"Premio a la Moneda del A\u00f1o 2022: Esta es la ganadora","tags":"numismatica, monedas, dinero, coleccionismo, colecci\u00f3n","sent_date":1692293690,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692307254,"content":"La semana pasada por fin se anunci\u00f3 la moneda ganadora del Premio a la Moneda del A\u00f1o de 2022. M\u00e1s conocidos por sus siglas en ingl\u00e9s (COTY) estos premios est\u00e1n formados por 10 categor\u00edas en las que se nomina a 10 monedas en cada una, el COTY 100. Puedes ver aqu\u00ed a las 100 nominadas.","content_type":"text","source":"https:\/\/coleccionismodemonedas.com\/ganadora-premio-mejor-moneda-2022\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845952.jpeg?1692294066"},{"id":3845904,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar?utm_source=meneame_api","uri":"patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar","from":"www.salamanca24horas.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"luspagnolu","clicks":2217,"votes":355,"negatives":1,"karma":2342,"comments":82,"title":"Patrimonio avisa: el Ayuntamiento de Alba no tiene autorizaci\u00f3n para colocar una bandera de 30 metros en el Castillo","tags":"aviso,patrimonio,ayuntamiento,alba,sin,autorizaci\u00f3n,bandera,castillo","sent_date":1692282613,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692304808,"content":"La Junta confirma que no han recibido ninguna petici\u00f3n de permiso para instalar este elemento a pesar de que esta es obligatoria al tratarse de un BIC.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.salamanca24horas.com\/provincia\/alba-de-tormes\/patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar-bandera-30-metros-en-castillo_15086999_102.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845904.jpeg?1692282847"},{"id":3845960,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/20-divertidos-ejemplos-muestran-espaciado-entre-letras-tan-eng?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/20-divertidos-ejemplos-muestran-espaciado-entre-letras-tan-eng?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/20-divertidos-ejemplos-muestran-espaciado-entre-letras-tan-eng?utm_source=meneame_api","uri":"20-divertidos-ejemplos-muestran-espaciado-entre-letras-tan-eng","from":"thelanguagenerds.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Huginn","clicks":13953,"votes":196,"negatives":3,"karma":1830,"comments":44,"title":"20 divertidos ejemplos que muestran por qu\u00e9 el espaciado entre letras es tan importante [ENG]","tags":"espacio, letras, espaciado, gram\u00e1tica, divertido, ejemplo, importante","sent_date":1692296317,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692303007,"content":"El espaciado adecuado puede hacer que algunas palabras y frases inocentes sean muy inapropiadas y vergonzosas.  Internet est\u00e1 lleno de ejemplos en los que la falta de un espacio marc\u00f3 la diferencia.  Aqu\u00ed hay 20 divertidos ejemplos que muestran por qu\u00e9 ajustar los espacios entre las letras es de crucial importancia no solo en el dise\u00f1o gr\u00e1fico y de logotipos, sino tambi\u00e9n en la escritura diaria.","content_type":"text","source":"https:\/\/thelanguagenerds.com\/2022\/20-hilarious-examples-that-show-why-letter-spacing-is-so-important\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845960.jpeg?1692296886"},{"id":3845957,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox?utm_source=meneame_api","uri":"feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox","from":"www.elespanol.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"luspagnolu","clicks":5618,"votes":475,"negatives":8,"karma":3196,"comments":156,"title":"Feij\u00f3o re\u00fane en G\u00e9nova de forma extraordinaria a la c\u00fapula del PP: no sab\u00eda que Vox no votar\u00eda a Gamarra","tags":"feij\u00f3o,reuni\u00f3n,extraordinaria,pp,desconocimiento,voto,vox,gamarra","sent_date":1692295813,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692302441,"content":"La direcci\u00f3n del PP alega que Vox no inform\u00f3 de que votar\u00eda a su propio candidato en respuesta a que los populares decidieran no cederles un asiento en la Mesa.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elespanol.com\/espana\/politica\/20230817\/feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox-votariaagamarra\/787421521_0.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845957.jpeg?1692296107"},{"id":3845967,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/leopardo-ataca-solitario-manda-babuinos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/leopardo-ataca-solitario-manda-babuinos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/leopardo-ataca-solitario-manda-babuinos?utm_source=meneame_api","uri":"leopardo-ataca-solitario-manda-babuinos","from":"www.youtube.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Nividhia","clicks":5085,"votes":246,"negatives":3,"karma":2238,"comments":98,"title":"Leopardo ataca en solitario a una manda de babuinos","tags":"leopardo, babuino","sent_date":1692298713,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692300050,"content":"Una manada de babuinos es atacada repentinamente por un leopardo.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=p5wnKEXs6YM","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845967.jpeg?1692298926"}]}{"url":"https:\/\/www.meneame.net\/mnm","objects":[{"id":3846846,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/error-x-borra-mayoria-imagenes-enlaces-anteriores-2014?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/error-x-borra-mayoria-imagenes-enlaces-anteriores-2014?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/error-x-borra-mayoria-imagenes-enlaces-anteriores-2014?utm_source=meneame_api","uri":"error-x-borra-mayoria-imagenes-enlaces-anteriores-2014","from":"www.theverge.com","sub":"tecnolog\u00eda","status":"published","user":"dqenk","clicks":53,"votes":25,"negatives":0,"karma":502,"comments":18,"title":"Un error en X borra la mayor\u00eda de im\u00e1genes y enlaces anteriores a 2014","tags":"twitter, fallo, im\u00e1genes","sent_date":1692567098,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692568547,"content":"Un error en el backend del acortador de direcciones de Twitter (ahora X) ha producido la p\u00e9rdida de todos los enlaces acortados publicados antes de diciembre de 2014, lo cual incluye la mayor\u00eda de las im\u00e1genes y enlaces a YouTube. X ha restaurado manualmente algunos de los tweets m\u00e1s emblem\u00e1ticos, como el selfy grupal de Ellen Degeneres en la gala de los Oscar o el anuncio del triunfo electoral de Obama.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.theverge.com\/2023\/8\/20\/23838823\/twitter-x-deleted-pictures-links-2014-metadata-t-co-shortener","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846846.jpeg?1692567186"},{"id":3846782,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-tener-dormir-academia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-tener-dormir-academia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-tener-dormir-academia?utm_source=meneame_api","uri":"leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-tener-dormir-academia","from":"www.elnacional.cat","sub":"actualidad","status":"published","user":"candonga1","clicks":3832,"votes":195,"negatives":36,"karma":1072,"comments":158,"title":"Leonor utilizar\u00e1 el Super Puma de la Casa Real para no tener que dormir en la Academia de Zaragoza","tags":"leonor, desplazamientos, super puma","sent_date":1692548388,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692565209,"content":"Leonor ser\u00e1 sometida a una formaci\u00f3n en la que la disciplina har\u00e1 mucho acto de presencia. Aunque gozara de bastante libertad al no estar controlada por sus padres, los reyes de Espa\u00f1a, Felipe y Letizia, en el internado de Gales estuvo bastante controlada por los responsables del centro. Pero la formaci\u00f3n militar har\u00e1 que aquello pareciera una broma.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elnacional.cat\/enblau\/es\/casa-real\/leonor-utilizara-super-puma-casa-real-no-dormir-academia-zaragoza_1079856_102.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846782.jpeg?1692548586"},{"id":3846826,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/rfef-lamenta-profundamente-comunicar-fallecimiento-padre-olga-ha?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/rfef-lamenta-profundamente-comunicar-fallecimiento-padre-olga-ha?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/rfef-lamenta-profundamente-comunicar-fallecimiento-padre-olga-ha?utm_source=meneame_api","uri":"rfef-lamenta-profundamente-comunicar-fallecimiento-padre-olga-ha","from":"as.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"valandildeandunie","clicks":2188,"votes":174,"negatives":30,"karma":1260,"comments":81,"title":"Fallece el padre de Olga Carmona","tags":"fallece, padre,olga,carmona, mundial, futbol","sent_date":1692561991,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692564039,"content":"Alrededor de las 22:00 horas, la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1a de F\u00fatbol ha dado conocer el fallecimiento del padre de Olga Carmona en el d\u00eda. La jugadora de Espa\u00f1a se enter\u00f3 de la noticia horas despu\u00e9s de haber sido la gran protagonista de la final contra Inglaterra al haber marcado el gol que serv\u00eda a la Selecci\u00f3n para conquistar el Mundial. Ya hab\u00eda sido la hero\u00edna en las semifinales contra Suecia.","content_type":"text","source":"https:\/\/as.com\/futbol\/femenino\/fallece-el-padre-de-olga-carmona-n\/"},{"id":3846690,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/akira-pelicula-cambio-historia-anime-siempre?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/akira-pelicula-cambio-historia-anime-siempre?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/akira-pelicula-cambio-historia-anime-siempre?utm_source=meneame_api","uri":"akira-pelicula-cambio-historia-anime-siempre","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Radion","clicks":719,"votes":190,"negatives":1,"karma":1384,"comments":84,"title":"AKIRA: la pel\u00edcula que cambi\u00f3 la historia del anime para siempre","tags":"katsuhiro \u014dtomo, kaneda, tetsuo, 1988, neo-tokio, ciencia-ficci\u00f3n","sent_date":1692521684,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692558903,"content":"Est\u00e1n las grandes pel\u00edculas de animaci\u00f3n y est\u00e1 Akira. Una epopeya de ciencia ficci\u00f3n ultraviolenta, salvaje, fascinante, con un inolvidable grupo de antih\u00e9roes y una est\u00e9tica que marc\u00f3 tendencia. Pero como muchas obras notables, su realizaci\u00f3n implic\u00f3 un caudal de desaf\u00edos.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6blWK00ZFeA","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846690.jpeg?1692522066"},{"id":3846708,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/blood-sugar-sex-magik-disco-cambio-historia-red-hot-chili?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/blood-sugar-sex-magik-disco-cambio-historia-red-hot-chili?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/blood-sugar-sex-magik-disco-cambio-historia-red-hot-chili?utm_source=meneame_api","uri":"blood-sugar-sex-magik-disco-cambio-historia-red-hot-chili","from":"es.rollingstone.com","sub":"cultura","status":"published","user":"cala\u00f1a","clicks":1149,"votes":96,"negatives":2,"karma":954,"comments":52,"title":"Blood Sugar Sex Magik: el disco que cambi\u00f3 la historia de los Red Hot Chili Peppers","tags":"blood, sugar, sexy, magic, red, hot, chili, peppers","sent_date":1692524815,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692557403,"content":"A pesar de ser ya su quinto \u00e1lbum en estudio, Blood Sugar Sex Magik, producido por Rick Rubin, fue algo as\u00ed como un nuevo comienzo, o al menos un renovado impulso, para la banda de funk-rock californiana, el disco -lleno de hits- que terminar\u00eda de instalarlos como uno de los nombres m\u00e1s importantes en la escena mundial, en este caso con su formaci\u00f3n m\u00e1s celebrada: Anthony Kiedis, Flea, Chad Smith y John Frusciante.","content_type":"text","source":"https:\/\/es.rollingstone.com\/blood-sugar-sex-magik-el-disco-que-cambio-la-historia-de-los-red-hot-chili-peppers\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846708.jpeg?1692524946"},{"id":3846783,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/encuentran-otra-habitacion-esclavos-pompeya-permite-reconstruir?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/encuentran-otra-habitacion-esclavos-pompeya-permite-reconstruir?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/encuentran-otra-habitacion-esclavos-pompeya-permite-reconstruir?utm_source=meneame_api","uri":"encuentran-otra-habitacion-esclavos-pompeya-permite-reconstruir","from":"www.labrujulaverde.com","sub":"cultura","status":"published","user":"ccguy","clicks":2641,"votes":122,"negatives":0,"karma":1281,"comments":10,"title":"Encuentran otra habitaci\u00f3n de esclavos en Pompeya, que permite reconstruir c\u00f3mo era su vida","tags":"villa romana,pompeya","sent_date":1692549086,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692555942,"content":"En la villa romana de Civita Giuliana, a unos 600 metros de las murallas de la antigua Pompeya, se ha encontrado el mobiliario de una habitaci\u00f3n destinada a los esclavos. Parece una fotograf\u00eda que denuncia una situaci\u00f3n de precariedad y subalternidad. Sin embargo, se trata de una imagen de hace casi 2000 a\u00f1os, realizada mediante la t\u00e9cnica de los vaciados, que s\u00f3lo exist\u00eda en Pompeya y sus alrededores.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.labrujulaverde.com\/2023\/08\/encuentran-otra-habitacion-de-esclavos-en-pompeya-que-permite-reconstruir-como-era-su-vida","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846783.jpeg?1692549426"},{"id":3846416,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/verdad-sobre-ninjas-lineas-investigacion-mas-recientes?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/verdad-sobre-ninjas-lineas-investigacion-mas-recientes?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/verdad-sobre-ninjas-lineas-investigacion-mas-recientes?utm_source=meneame_api","uri":"verdad-sobre-ninjas-lineas-investigacion-mas-recientes","from":"www.nippon.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Deckardio","clicks":2139,"votes":96,"negatives":0,"karma":994,"comments":29,"title":"La verdad sobre los \u2018ninjas\u2019: las l\u00edneas de investigaci\u00f3n m\u00e1s recientes","tags":"ninjas, jap\u00f3n, shinobi, hattori hanzo","sent_date":1692437836,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692553204,"content":"En la telenovela hist\u00f3rica D\u014d Suru Ieyasu (\u00bfQu\u00e9 har\u00e1s, Ieyasu?) las acciones de los ninjas lideradas por Hattori Hanz\u014d en Iga han dado que hablar. La corroboraci\u00f3n hist\u00f3rica de la telenovela estuvo a cargo del profesor Yamada Y\u016bji, pionero de los estudios de los ninjas. Le preguntamos sobre la verdad hist\u00f3rica de estos sigilosos esp\u00edas.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.nippon.com\/es\/japan-topics\/b02354\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846416.jpeg?1692438547"},{"id":3846760,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/bragas-sucias?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/bragas-sucias?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/bragas-sucias?utm_source=meneame_api","uri":"bragas-sucias","from":"www.tercerainformacion.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Beltenebros","clicks":4326,"votes":222,"negatives":18,"karma":1639,"comments":86,"title":"Bragas sucias","tags":"ecolog\u00eda, propaganda, fascismo, golf, agua, medios","sent_date":1692541979,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692552006,"content":"Resulta que ahora esta mal lavar la ropa. Con la cosa de las tetas, se me hab\u00eda pasado esta nueva idea del liberalismo para culpabilizar a la poblaci\u00f3n de los efectos del sistema econ\u00f3mico. As\u00ed que asisto, entre ojipl\u00e1tica, desconcertada y bastante cabreada, a las recomendaciones dadas en estos programas atontantes que nos ponen en las tardes de verano. De estos \u201cdivulgativos\u201d en los que lo mismo sale un ni\u00f1o entrado en carnes gorgojeando en la piscina de su pueblo, que te aparece un experto en pitos y flautas, a decirte que lo mejor es que...","content_type":"text","source":"https:\/\/www.tercerainformacion.es\/opinion\/20\/08\/2023\/bragas-sucias\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846760.jpeg?1692545103"},{"id":3846705,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/banco-santander-entre-principales-financiadores-destruccion?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/banco-santander-entre-principales-financiadores-destruccion?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/banco-santander-entre-principales-financiadores-destruccion?utm_source=meneame_api","uri":"banco-santander-entre-principales-financiadores-destruccion","from":"www.climatica.lamarea.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"reithor","clicks":491,"votes":490,"negatives":1,"karma":2924,"comments":30,"title":"Banco Santander, entre los principales financiadores de la destrucci\u00f3n de la Amazonia","tags":"bot\u00edn, clima, santander, amazonas","sent_date":1692523920,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692550809,"content":"Varias entidades bancarias han financiado a la industria f\u00f3sil con 11.000 millones de d\u00f3lares en los \u00faltimos 15 a\u00f1os. Entre ellos, Banco Santander ha participado en 95 operaciones y ha invertido m\u00e1s de 1.270 millones de d\u00f3lares en seis a\u00f1os.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.climatica.lamarea.com\/bancos-financiacion-fosil-amazonia\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846705.jpeg?1692524046"},{"id":3846768,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso?utm_source=meneame_api","uri":"efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso","from":"www.abc.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Alakr\u00e1n_","clicks":4569,"votes":327,"negatives":5,"karma":2359,"comments":318,"title":"El efusivo beso en la boca de Rubiales a Jenni Hermoso","tags":"campeonas, rubiales","sent_date":1692543333,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692548137,"content":"El presidente de la Federaci\u00f3n espa\u00f1ola acapar\u00f3 bastante protagonismo en la entrega de medallas.  En el momento de felicitar a Jenni Hermoso, el presidente de la Federaci\u00f3n puso sus dos manos sobre el rostro de la jugadora y le plant\u00f3 un beso en la boca.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.abc.es\/deportes\/futbol\/efusivo-beso-boca-rubiales-jenni-hermoso-20230820150745-nt.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846768.jpeg?1692544866"},{"id":3846703,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/cuando-feijoo-definio-galicia-como-nacion-sin-estado?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/cuando-feijoo-definio-galicia-como-nacion-sin-estado?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/cuando-feijoo-definio-galicia-como-nacion-sin-estado?utm_source=meneame_api","uri":"cuando-feijoo-definio-galicia-como-nacion-sin-estado","from":"www.elplural.com","sub":"politica","status":"published","user":"MiguelDeUnamano","clicks":962,"votes":350,"negatives":6,"karma":2187,"comments":99,"title":"Cuando Feij\u00f3o defini\u00f3 Galicia como una \u201cnaci\u00f3n sin Estado\u201d","tags":"feij\u00f3o,galicia,naci\u00f3n sin estado","sent_date":1692523873,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692546008,"content":"\"Nadie puede negarnos que el pueblo gallego se remonta la noche de los tiempos. Nadie puede negarnos nuestro idioma, antiguo donde lo haya. Durante los cuatro a\u00f1os que estuve en la oposici\u00f3n, a m\u00ed se me llam\u00f3 para firmar la reforma del Estatuto de Galicia. Y en aquellas, pues estaba de moda decir que \u00e9ramos una naci\u00f3n. Si usted coge la historia de Catalu\u00f1a y la historia de Galicia, hombre, yo creo que nosotros, mire usted, creo que hist\u00f3ricamente tenemos muchos elementos para considerarnos lo que se llama una naci\u00f3n sin estado\".","content_type":"video","source":"https:\/\/www.elplural.com\/politica\/epoca-feijoo-era-defensor-gallego-lenguas-cooficiales_315764102","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846703.jpeg?1692529026"},{"id":3846758,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/cada-vez-hay-mas-estadounidenses-comprando-carritos-golf-como?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/cada-vez-hay-mas-estadounidenses-comprando-carritos-golf-como?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/cada-vez-hay-mas-estadounidenses-comprando-carritos-golf-como?utm_source=meneame_api","uri":"cada-vez-hay-mas-estadounidenses-comprando-carritos-golf-como","from":"www.hibridosyelectricos.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"santim123","clicks":3571,"votes":185,"negatives":0,"karma":1590,"comments":118,"title":"Cada vez hay m\u00e1s estadounidenses comprando carritos de golf el\u00e9ctricos como segundo coche","tags":"golf, el\u00e9ctrico, carrito, coche, alternativa","sent_date":1692540600,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692542146,"content":"El uso de carritos de golf est\u00e1 populariz\u00e1ndose en \u00e1reas de Estados Unidos tras ser legalizados para circular por v\u00edas p\u00fablicas. Gracias a esta medida, muchos autom\u00f3viles con motor t\u00e9rmico est\u00e1n siendo dados de baja.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.hibridosyelectricos.com\/coches\/por-algun-motivo-cada-vez-hay-mas-americanos-comprando-carritos-golf-electricos-como-segundo-coche_70514_102.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846758.jpeg?1692540846"},{"id":3846688,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espanoles-endeudan-pagar-vacaciones-no-llegas-fin-mes-puedes?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espanoles-endeudan-pagar-vacaciones-no-llegas-fin-mes-puedes?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espanoles-endeudan-pagar-vacaciones-no-llegas-fin-mes-puedes?utm_source=meneame_api","uri":"espanoles-endeudan-pagar-vacaciones-no-llegas-fin-mes-puedes","from":"www.infobae.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"escuzaillo","clicks":1703,"votes":255,"negatives":10,"karma":1745,"comments":161,"title":"Los espa\u00f1oles se endeudan para pagar las vacaciones: \u201cSi no llegas a fin de mes, dif\u00edcilmente puedes devolver un cr\u00e9dito\u201d","tags":"cr\u00e9ditos al consumo, vacaciones, espa\u00f1oles","sent_date":1692521050,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692540040,"content":"Los expertos advierten del riesgo de este tipo de operaciones y recomiendan \u201chacer una reflexi\u00f3n en profundidad\u201d antes de contratar cualquier producto","content_type":"text","source":"https:\/\/www.infobae.com\/espana\/2023\/08\/18\/los-espanoles-se-endeudan-para-pagar-las-vacaciones-si-no-llegas-a-fin-de-mes-dificilmente-puedes-devolver-un-credito\/?outputType=amp-type","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846688.jpeg?1692521226"},{"id":3846633,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-casi-dos-pleno?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-casi-dos-pleno?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-casi-dos-pleno?utm_source=meneame_api","uri":"directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-casi-dos-pleno","from":"www.eldiario.es","sub":"politica","status":"published","user":"Bour\u00e9e","clicks":919,"votes":302,"negatives":2,"karma":1976,"comments":46,"title":"La directora de Personal Docente de Maz\u00f3n se ausent\u00f3 de su despacho casi dos semanas en pleno caos en Educaci\u00f3n","tags":"directora, personal, docente, maz\u00f3n, ausent\u00f3, educaci\u00f3n, sonia sancho","sent_date":1692508782,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692539102,"content":"El departamento que dirige Jos\u00e9 Antonio Rovira confirma que Sonia Sancho no estuvo en la conselleria entre el 28 de julio y el 10 de agosto por un asunto familiar \u201cdelicado\u201d y alega que trabaj\u00f3 telem\u00e1ticamente . Relacionada: https:\/\/www.meneame.net\/story\/otro-error-conselleria-vuelve-retrasar-adjudicaciones-maestros","content_type":"text","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/comunitat-valenciana\/directora-personal-docente-mazon-ausento-despacho-semanas-pleno-caos-educacion_1_10452283.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846633.jpeg?1692510366"},{"id":3846727,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/hp-tiene-demanda-colectiva-impresoras-deshabilitadas?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/hp-tiene-demanda-colectiva-impresoras-deshabilitadas?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/hp-tiene-demanda-colectiva-impresoras-deshabilitadas?utm_source=meneame_api","uri":"hp-tiene-demanda-colectiva-impresoras-deshabilitadas","from":"es.gizmodo.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"pcmaster","clicks":790,"votes":401,"negatives":0,"karma":2681,"comments":58,"title":"HP tiene una demanda colectiva por impresoras deshabilitadas","tags":"hp, demanda colectiva, impresoras deshabilitadas, ee uu","sent_date":1692528947,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692537003,"content":"Un juez federal de Estados Unidos ha dictaminado que HP debe enfrentarse una demanda colectiva, en la que los demandantes argumentan que las impresoras \u201ctodo en uno\u201d de la compa\u00f1\u00eda se bloquean solas cuando se quedan sin tinta. Hablamos de una demanda presentada en el mes de junio en el tribunal federal del Distrito Norte de California, y ahora la jueza Beth Labson Freeman ha rebatido el intento de la compa\u00f1\u00eda de desestimar la demanda.","content_type":"text","source":"https:\/\/es.gizmodo.com\/hp-impresoras-demanda-tinta-1850746718","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846727.jpeg?1692529026"},{"id":3846743,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/derretimiento-artico-hace-emerger-peligrosos-manantiales-metano?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/derretimiento-artico-hace-emerger-peligrosos-manantiales-metano?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/derretimiento-artico-hace-emerger-peligrosos-manantiales-metano?utm_source=meneame_api","uri":"derretimiento-artico-hace-emerger-peligrosos-manantiales-metano","from":"www.epe.es","sub":"ciencia","status":"published","user":"blodhemn","clicks":529,"votes":279,"negatives":1,"karma":2108,"comments":90,"title":"El derretimiento del \u00c1rtico hace emerger peligrosos manantiales de metano","tags":"derretimiento del \u00e1rtico,libera,metano","sent_date":1692533546,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692536402,"content":"Investigadores de la Universidad de Cambridge y del Centro Universitario de Svalbard de Noruega, han publicado un estudio que identifica grandes reservas de gas metano que directamente est\u00e1n saliendo de su \u2018encarcelamiento\u2019 por el derretimiento de los glaciares. La investigaci\u00f3n sugiere que estas emisiones de metano probablemente  aumentar\u00e1n a medida que los glaciares del \u00c1rtico se vayan fundiendo. El poder de calentamiento del metano es muy superior al del CO2 y, aunque dura menos tiempo en el aire, sigue permaneciendo all\u00ed durante d\u00e9cadas.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.epe.es\/es\/medio-ambiente\/20230820\/derretimiento-artico-emerger-peligrosos-manantiales-91149932","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846743.jpeg?1692533706"},{"id":3846736,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/soto-tras-cancelaciones-conciertos-insultar-sanchez-pido-no?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/soto-tras-cancelaciones-conciertos-insultar-sanchez-pido-no?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/soto-tras-cancelaciones-conciertos-insultar-sanchez-pido-no?utm_source=meneame_api","uri":"soto-tras-cancelaciones-conciertos-insultar-sanchez-pido-no","from":"sevilla.abc.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"nereira","clicks":3438,"votes":403,"negatives":2,"karma":2866,"comments":222,"title":"Soto tras las cancelaciones de sus conciertos al insultar a S\u00e1nchez: \u00abPido humildemente disculpas, no volver\u00e1 a ocurrir\u00bb","tags":"jos\u00e9 manuel soto,disculpas,conciertos cancelados","sent_date":1692531880,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692534636,"content":"Ni dos horas ha tardado el cantante sevillano Jos\u00e9 Manuel Soto en pedir \u00abdisculpas\u00bb tras conocerse las dos primeras cancelaciones de los conciertos programados en los pr\u00f3ximos d\u00edas. \u00abLa otra noche hice un comentario inapropiado en Twitter refiri\u00e9ndome despectivamente a Pedro S\u00e1nchez y a las personas que est\u00e1n de acuerdo con la destrucci\u00f3n de Espa\u00f1a. Fue un error, la raz\u00f3n se pierde cuando se insulta, pido humildemente disculpas, no volver\u00e1 a ocurrir.","content_type":"text","source":"https:\/\/sevilla.abc.es\/sevilla\/soto-tras-cancelaciones-conciertos-pido-humildemente-disculpas-20230820132903-nts.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846736.jpeg?1692532026"},{"id":3846738,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-campeona-mundo-futbol-femenino?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-campeona-mundo-futbol-femenino?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-campeona-mundo-futbol-femenino?utm_source=meneame_api","uri":"espana-campeona-mundo-futbol-femenino","from":"twitter.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Miguel.Lacambra","clicks":1887,"votes":1258,"negatives":88,"karma":7943,"comments":308,"title":"Espa\u00f1a campeona del mundo del f\u00fatbol femenino","tags":"espa\u00f1a,mundial, futbol, femenino,fifa","sent_date":1692533047,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692533436,"content":"La selecci\u00f3n espa\u00f1ola gana el campeonato del mundo de f\u00fatbol femenino 2023","content_type":"twitter","source":"https:\/\/twitter.com\/FIFAWWC\/status\/1693232138349695021?t=cg66f_8R_fDQ8_R51zEguw&s=19","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846738.jpeg?1692534099"},{"id":3846653,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/stacion-tokio-instala-pantalla-ofrece-traduccion-simultanea-cara?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/stacion-tokio-instala-pantalla-ofrece-traduccion-simultanea-cara?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/stacion-tokio-instala-pantalla-ofrece-traduccion-simultanea-cara?utm_source=meneame_api","uri":"stacion-tokio-instala-pantalla-ofrece-traduccion-simultanea-cara","from":"mymodernmet.com","sub":"tecnolog\u00eda","status":"published","user":"Larpeir\u00e1n","clicks":1335,"votes":168,"negatives":0,"karma":1486,"comments":38,"title":"Una estaci\u00f3n de Tokio instala una pantalla que ofrece traducci\u00f3n simult\u00e1nea cara a cara [ENG]","tags":"tokio, traducci\u00f3n, simult\u00e1nea,cara a cara,estaci\u00f3n,tren,seibu-shinjuku","sent_date":1692514907,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692531044,"content":"Un nuevo dispositivo llamado 'Voice Biz UCDisplay' ofrece traducci\u00f3n cara a cara en directo entre el japon\u00e9s y otros 11 idiomas. Desarrollada por la empresa de impresi\u00f3n 'Toppan Inc,' la herramienta de traducci\u00f3n puede describirse mejor como una pantalla en forma de ventana. Cuando dos usuarios conversan, las traducciones en tiempo real aparecen como burbujas de texto a ambos lados de la pantalla. Su transparencia permite mantener el contacto visual y transmitir expresiones faciales, algo que suele perderse al hablar a trav\u00e9s de aplicaciones.","content_type":"text","source":"https:\/\/mymodernmet.com\/voice-biz-ucdisplay-simultaenous-translation-screen\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846653.jpeg?1692516066"},{"id":3846704,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/como-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/como-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/como-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza?utm_source=meneame_api","uri":"como-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza","from":"www.elsaltodiario.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"News333","clicks":2945,"votes":301,"negatives":2,"karma":2069,"comments":61,"title":"\u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 mataron a Juan Calvo en la comisar\u00eda de la Ertzaintza?","tags":"juan calvo, ertzaintza, violencia, autopsia","sent_date":1692523875,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692529502,"content":"Con signos de violencia y desprendiendo gas por la boca, Juan Calvo sali\u00f3 muerto de la comisar\u00eda de Arkaute. Este 20 de agosto se cumplen 30 a\u00f1os.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elsaltodiario.com\/represion\/y-mataron-juan-calvo-comisaria-ertzaintza","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846704.jpeg?1692524046"},{"id":3846696,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sonda-luna-25-estrella-contra-superficie-lunar-segun-agencia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sonda-luna-25-estrella-contra-superficie-lunar-segun-agencia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sonda-luna-25-estrella-contra-superficie-lunar-segun-agencia?utm_source=meneame_api","uri":"sonda-luna-25-estrella-contra-superficie-lunar-segun-agencia","from":"www.elconfidencial.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"exducados","clicks":1180,"votes":205,"negatives":1,"karma":1571,"comments":77,"title":"La sonda Luna-25 se estrella contra la superficie lunar, seg\u00fan la agencia espacial rusa","tags":"sonda,luna-25,estrella,contra,superficie,lunar","sent_date":1692523233,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692528602,"content":"Su misi\u00f3n era ser la primera nave espacial en alunizar en el Polo Sur del sat\u00e9lite terrestre","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elconfidencial.com\/mundo\/2023-08-20\/luna-25-superficie-lunar_3720897\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846696.jpeg?1692523326"},{"id":3846718,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/atacan-reportera-evento-taurino?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/atacan-reportera-evento-taurino?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/atacan-reportera-evento-taurino?utm_source=meneame_api","uri":"atacan-reportera-evento-taurino","from":"www.telecinco.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Un_se\u00f1or_de_Cuenca","clicks":5755,"votes":466,"negatives":1,"karma":3491,"comments":74,"title":"Atacan a una reportera en un evento taurino","tags":"toros, tauromaquia, espa\u00f1a negra, villavieja","sent_date":1692526468,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692527469,"content":"La reportera Silvia \u00c1lamo ha vivido en Villavieja de Lozoya un momento realmente desagradable. Se encontraba en la localidad madrile\u00f1a para informar de un espect\u00e1culo taurino para ni\u00f1os.","content_type":"video","source":"https:\/\/www.telecinco.es\/fiesta\/20230819\/agreden-reportera-evento-taurino_18_010276538.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846718.jpeg?1692526567"},{"id":3846694,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/ayuntamiento-bormujos-pp-suma-villacarrillo-suspende-concierto?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/ayuntamiento-bormujos-pp-suma-villacarrillo-suspende-concierto?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/ayuntamiento-bormujos-pp-suma-villacarrillo-suspende-concierto?utm_source=meneame_api","uri":"ayuntamiento-bormujos-pp-suma-villacarrillo-suspende-concierto","from":"twitter.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Nividhia","clicks":1139,"votes":428,"negatives":1,"karma":2817,"comments":74,"title":"El Ayuntamiento de Bormujos (PP) se suma a Villacarrillo y suspende el concierto de Jose Manuel Soto","tags":"jose manuel soto, concierto, bormujos, villacarrillo","sent_date":1692522948,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692527403,"content":"[C&P] Tras Villacarrillo, el Ayuntamiento de Bormujos acaba de anunciar que tambi\u00e9n suspende el concierto que ten\u00eda contratado con  @JOSEMANUELSOTO1 en septiembre. El dinero p\u00fablico de las administraciones gobernadas por el PP es su principal fuente de ingresos. Link al comunicado oficial: https:\/\/twitter.com\/fijatetu_\/status\/1693187655402430468\/photo\/1","content_type":"twitter","source":"https:\/\/twitter.com\/RubenSanchezTW\/status\/1693183537971642646"},{"id":3846683,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/ingenieria-romana-mineria?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/ingenieria-romana-mineria?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/ingenieria-romana-mineria?utm_source=meneame_api","uri":"ingenieria-romana-mineria","from":"www.rtve.es","sub":"cultura","status":"published","user":"javierchiclana","clicks":1380,"votes":137,"negatives":1,"karma":1258,"comments":17,"title":"Ingenier\u00eda romana. Miner\u00eda","tags":"roma, ingenier\u00eda, minas, miner\u00eda, romana","sent_date":1692520389,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692526540,"content":"El ingeniero de Obras P\u00fablicas Isaac Moreno nos llevar\u00e1 a conocer los m\u00e1s sorprendentes y did\u00e1cticos yacimientos mineros del imperio. Las minas de oro de Filiel en la provincia de Le\u00f3n, en Espa\u00f1a, Tres Minas y Valongo, en Portugal, las de plata, hierro y cobre en Oiartzun, las de lapis specularis en Almer\u00eda y Cuenca, las de plata y cobre en Riotinto, todas ellas en Espa\u00f1a. Estas localizaciones, nos permitir\u00e1n comprender, gracias a cuidadas animaciones e im\u00e1genes digitales, las avanzadas t\u00e9cnicas de excavaci\u00f3n, achique de agua y explotaci\u00f3n...","content_type":"video","source":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/ingenieria-romana\/mineria\/5774118\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b2\/media_thumb-link-3846683.jpeg?1692520506"},{"id":3846630,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/espana-se-rompe-5?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/espana-se-rompe-5?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/espana-se-rompe-5?utm_source=meneame_api","uri":"espana-se-rompe-5","from":"www.eldiario.es","sub":"ocio","status":"published","user":"MiguelDeUnamano","clicks":4194,"votes":202,"negatives":8,"karma":1415,"comments":14,"title":"\u00a1Espa\u00f1a se rompe!","tags":"espa\u00f1a se rompe,bernardo vergara","sent_date":1692508029,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692525903,"content":"Tira de vi\u00f1etas de Bernardo Vergara para elDiario.","content_type":"image","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/opinion\/espana-rompe_131_10454428.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846630.jpeg?1692508206"},{"id":3846538,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente?utm_source=meneame_api","uri":"jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente","from":"www.elplural.com","sub":"tecnolog\u00eda","status":"published","user":"dmeijide","clicks":5924,"votes":707,"negatives":48,"karma":3810,"comments":292,"title":"Jos\u00e9 Manuel Soto traspasa todos los l\u00edmites e insulta gravemente a millones de espa\u00f1oles","tags":"jos\u00e9 manuel soto,insulta,espa\u00f1oles,s\u00e1nchez","sent_date":1692463870,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692522303,"content":"Voy a aprovechar este momento de sosiego veraniego junto al mar para hacer uso de mi libertad de expresi\u00f3n y cagarme en @sanchezcastejon , en su puta madre y en los millones de hijos de la gran puta q est\u00e1n de acuerdo con q Espa\u00f1a est\u00e9 en manos de sus peores enemigos, q os jodan \u2014 Jose Manuel Soto (@JOSEMANUELSOTO1) August 18, 2023","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elplural.com\/fuera-de-foco\/jose-manuel-soto-traspasa-todos-limites-insulta-gravemente-millones-espanoles_315751102","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846538.jpeg?1692463986"},{"id":3846654,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/obras-creativas-generadas-ia-no-pueden-tener-derechos-autor-juez?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/obras-creativas-generadas-ia-no-pueden-tener-derechos-autor-juez?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/tecnolog\u00eda\/obras-creativas-generadas-ia-no-pueden-tener-derechos-autor-juez?utm_source=meneame_api","uri":"obras-creativas-generadas-ia-no-pueden-tener-derechos-autor-juez","from":"www.billboard.com","sub":"tecnolog\u00eda","status":"published","user":"cubaman","clicks":537,"votes":210,"negatives":2,"karma":361,"comments":96,"title":"Las obras creativas generadas por IA no pueden tener derechos de autor, dictamina un juez federal [ENG]","tags":"obras creativas,ia,derechos de autor","sent_date":1692514682,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692520814,"content":"Un juez federal dictamin\u00f3 el viernes (18 de agosto) que la ley de derechos de autor de EE. UU. no cubre las obras creativas creadas por inteligencia artificial, lo que interviene en un tema que est\u00e1 siendo observado de cerca por la industria de la m\u00fasica.  En una opini\u00f3n escrita de 15 p\u00e1ginas, la jueza Beryl Howell confirm\u00f3 la decisi\u00f3n de la Oficina de derechos de autor de EE. UU. de denegar el registro de derechos de autor al cient\u00edfico inform\u00e1tico Stephen Thaler para una imagen creada \u00fanicamente por un modelo de IA.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.billboard.com\/pro\/ai-generated-creative-works-cant-be-copyrighted-judge-rules\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846654.jpeg?1692514806"},{"id":3846614,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detienen-joven-acusado-agresion-sexual-chica-feria?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detienen-joven-acusado-agresion-sexual-chica-feria?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detienen-joven-acusado-agresion-sexual-chica-feria?utm_source=meneame_api","uri":"detienen-joven-acusado-agresion-sexual-chica-feria","from":"www.diariosur.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Usuario_610","clicks":1728,"votes":321,"negatives":12,"karma":2196,"comments":162,"title":"Detienen a un joven acusado de agresi\u00f3n sexual a una chica en la feria de Malaga","tags":"detienen,joven,agresi\u00f3n,sexual,m\u00e1laga,feria","sent_date":1692491316,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692515736,"content":"La v\u00edctima denunci\u00f3 que el arrestado la agarr\u00f3 del cuello y la viol\u00f3 en una zona apartada del recinto de Cortijo de Torres","content_type":"text","source":"https:\/\/www.diariosur.es\/sucesos\/detienen-joven-acusado-agresion-sexual-feria-20230820223102-nt.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846614.jpeg?1692491526"},{"id":3846547,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/empiezan-salir-luz-abusos-mas-ocultos-iglesia-cuando-agresor?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/empiezan-salir-luz-abusos-mas-ocultos-iglesia-cuando-agresor?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/empiezan-salir-luz-abusos-mas-ocultos-iglesia-cuando-agresor?utm_source=meneame_api","uri":"empiezan-salir-luz-abusos-mas-ocultos-iglesia-cuando-agresor","from":"elpais.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"kataroom","clicks":3906,"votes":617,"negatives":6,"karma":3922,"comments":103,"title":"Empiezan a salir a la luz los abusos m\u00e1s ocultos en la Iglesia: cuando el agresor es una monja","tags":"iglesia,abusos sexuales,monjas,teresianas,pamplona,alejandra torroba","sent_date":1692466737,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692488403,"content":"Un exjesuita narra: \u201cDaba ejercicios espirituales a las monjas y una, que no fue la \u00fanica, se acus\u00f3 de abusar de algunas alumnas. Y era la superiora. Se arrepent\u00eda de que as\u00ed era infiel a su divino esposo Jes\u00fas, y me se\u00f1al\u00f3 un grueso cirio encendido junto al sagrario, que usaba para penetrarlas. Le dije que eso deb\u00eda de ser muy doloroso para una ni\u00f1a y su respuesta fue: \u2018\u00bfPero a usted, padre, le importa m\u00e1s el dolor humano que el sacrilegio de mi infidelidad al hijo de Dios?\u2019, \u201cEra un colegio de monjas alcoholizadas, sucias y maltratadoras\u201d","content_type":"text","source":"https:\/\/elpais.com\/sociedad\/2023-08-19\/empiezan-a-salir-a-la-luz-los-abusos-mas-ocultos-en-la-iglesia-cuando-el-agresor-es-una-monja.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846547.jpeg?1692467047"},{"id":3846409,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/imputan-cinco-regantes-secar-rio-palancia-jerica?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/imputan-cinco-regantes-secar-rio-palancia-jerica?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/imputan-cinco-regantes-secar-rio-palancia-jerica?utm_source=meneame_api","uri":"imputan-cinco-regantes-secar-rio-palancia-jerica","from":"www.elperiodicomediterraneo.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Tunguska08Chelyabinsk13","clicks":1528,"votes":558,"negatives":5,"karma":3469,"comments":48,"title":"Imputan a cinco regantes por secar el r\u00edo Palancia en J\u00e9rica","tags":"castell\u00f3n, roba agua, especie protegida, red natura 2000","sent_date":1692436862,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692482703,"content":"Hace algo m\u00e1s de una semana, la Guardia Civil informaba de la conclusi\u00f3n de una operaci\u00f3n en la que se investig\u00f3 a la junta directiva de una comunidad de regantes por la desecaci\u00f3n del r\u00edo Palancia al desviar sus aguas para el riego en J\u00e9rica. Mediterr\u00e1neo ha podido confirmar que las cinco personas que fueron responsabilizadas de la elevada mortandad de peces como consecuencia de la construcci\u00f3n de un azud que interrumpi\u00f3 el curso fluvial natural, han sido finalmente imputadas por la comisi\u00f3n de un presunto delito medioambiental grave.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elperiodicomediterraneo.com\/comarcas\/2023\/08\/19\/imputan-cinco-regantes-secar-rio-91098234.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846409.jpeg?1692438906"},{"id":3846593,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/villacarrillo-suspende-concierto-jose-manuel-soto?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/villacarrillo-suspende-concierto-jose-manuel-soto?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/villacarrillo-suspende-concierto-jose-manuel-soto?utm_source=meneame_api","uri":"villacarrillo-suspende-concierto-jose-manuel-soto","from":"cadenaser.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"DonMoco","clicks":5422,"votes":663,"negatives":1,"karma":4550,"comments":160,"title":"Villacarrillo suspende el concierto de Jos\u00e9 Manuel Soto","tags":"villacarrillo,concierto,jose manuel soto","sent_date":1692479096,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692480641,"content":"El Ayuntamiento de Villacarrillo ha decidido suspender el concierto de Jos\u00e9 Manuel Soto, que ten\u00eda previsto celebrarse el pr\u00f3ximo 9 de septiembre en las fiestas de la localidad tras el tuit publicado por el cantante en el que aseguraba que haciendo uso de su libertad de expresi\u00f3n acababa vertiendo graves insultos contra el Presidente del Gobierno y sus votantes.","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/andalucia\/2023\/08\/19\/villacarrillo-suspende-el-concierto-de-jose-manuel-soto-radio-ubeda\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846593.jpeg?1692479166"},{"id":3846556,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/informaticos-the-it-crowd-2006-primera-escena?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/informaticos-the-it-crowd-2006-primera-escena?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/informaticos-the-it-crowd-2006-primera-escena?utm_source=meneame_api","uri":"informaticos-the-it-crowd-2006-primera-escena","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Radion","clicks":3387,"votes":387,"negatives":3,"karma":2786,"comments":118,"title":"LOS INFORM\u00c1TICOS (THE IT CROWD, 2006): Primera escena","tags":"subtitulado, versi\u00f3n original, the i.t. crowd, humor, comedia, cl\u00e1sico","sent_date":1692468256,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692476703,"content":"Presentaci\u00f3n de Jen, Roy y Moss. Y tambi\u00e9n de Denholm Reynholm. \u00bfHa probado a apagarlo y volver a encenderlo?","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6Q01HxId5ug","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846556.jpeg?1692468666"},{"id":3846359,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/primavera-praga-cuando-trabajadores-levantaron-contra?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/primavera-praga-cuando-trabajadores-levantaron-contra?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/primavera-praga-cuando-trabajadores-levantaron-contra?utm_source=meneame_api","uri":"primavera-praga-cuando-trabajadores-levantaron-contra","from":"www.detectivesdeguerra.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Janssen","clicks":1241,"votes":200,"negatives":10,"karma":1413,"comments":70,"title":"La Primavera de Praga. Cuando los trabajadores se levantaron contra el estalinismo","tags":"checoslovaquia,primavera de praga,comunismo,guerra fr\u00eda,europa,historia,reformas","sent_date":1692427532,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692474304,"content":"La Primavera de Praga fue un hito importante en la historia de la lucha contra el estalinismo, dejando valiosas lecciones. Objetividad ante todo, fue un proceso distinto, se constituy\u00f3 como movimiento de reforma comandado por los propios l\u00edderes nacionales y respaldado por trabajadores y estudiantes, en esencia no pretend\u00eda derrocar al r\u00e9gimen, sino transformar el sistema nacional de gobierno comunista.","content_type":"text","source":"http:\/\/www.detectivesdeguerra.com\/2023\/08\/la-primavera-de-praga-cuando-los.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846359.jpeg?1692427686"},{"id":3846372,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-mas-nunca-praderas?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-mas-nunca-praderas?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-mas-nunca-praderas?utm_source=meneame_api","uri":"yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-mas-nunca-praderas","from":"www.eldiario.es","sub":"ciencia","status":"published","user":"mis_cojones_33","clicks":2102,"votes":683,"negatives":0,"karma":4016,"comments":90,"title":"Yates y embarcaciones ilegales destrozan m\u00e1s que nunca las praderas de posidonia: \"La situaci\u00f3n es dram\u00e1tica\"","tags":"ibiza, barcos, yates, posidonia","sent_date":1692429948,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692470405,"content":"Barcos procedentes de Estados Unidos, Finlandia o Australia, e incluso ch\u00e1rteres sin licencia de origen espa\u00f1ol, fondean sobre esta planta, considerada 'el pulm\u00f3n del Mediterr\u00e1neo', y alegan \u201cdesconocimiento\u201d de la ley cuando son interpelados por los bi\u00f3logos","content_type":"text","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/illes-balears\/sociedad\/yates-embarcaciones-ilegales-destrozan-praderas-posidonia-situacion-dramatica_1_10451926.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846372.jpeg?1692430087"},{"id":3846530,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/lloramos-ti-argentina?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/lloramos-ti-argentina?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/lloramos-ti-argentina?utm_source=meneame_api","uri":"lloramos-ti-argentina","from":"www.levante-emv.com","sub":"politica","status":"published","user":"Sue\u00f1ol\u00facido","clicks":3910,"votes":400,"negatives":12,"karma":2936,"comments":285,"title":"Lloramos por ti, Argentina","tags":"argentina, milei, rallo, anarco capitalismo","sent_date":1692460990,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692466237,"content":"Milei habla en serio, pero Rallo mira a otro lado. Esta utop\u00eda anarcocapitalista, capaz de desregular todos los mercados, incluido el de los \u00f3rganos o la droga, est\u00e1 dise\u00f1ada a la medida de corporaciones criminales.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.levante-emv.com\/opinion\/2023\/08\/19\/lloramos-argentina-91103259.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846530.jpeg?1692461287"},{"id":3846536,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/pueblo-murciano-300-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-pero?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/pueblo-murciano-300-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-pero?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/pueblo-murciano-300-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-pero?utm_source=meneame_api","uri":"pueblo-murciano-300-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-pero","from":"www.elespanol.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Pilar_F.C.","clicks":7432,"votes":553,"negatives":1,"karma":3821,"comments":141,"title":"El pueblo murciano de 'las 300' piscinas en mitad de un secarral se hace viral: \"Pero qu\u00e9 disparate\"","tags":"300 piscinas, pueblo, murcia","sent_date":1692463169,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692465640,"content":"Aunque la Regi\u00f3n de Murcia ha logrado esquivar la sequ\u00eda extrema este verano, s\u00ed sufre una sequ\u00eda prolongada que se ha venido agravando por la crisis clim\u00e1tica. No parece entonces el lugar propicio para que en un pueblo de menos de 5.000 habitantes censados haya 264 piscinas, no porque no tengan derecho a combatir el calor con un chapuz\u00f3n, sino precisamente por la falta de agua.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elespanol.com\/social\/20230818\/pueblo-murciano-piscinas-mitad-secarral-hace-viral-disparate\/787671528_0.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846536.jpeg?1692463866"},{"id":3846504,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/localizan-almeria-tripulantes-velero-efectuo-disparos-orca?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/localizan-almeria-tripulantes-velero-efectuo-disparos-orca?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/localizan-almeria-tripulantes-velero-efectuo-disparos-orca?utm_source=meneame_api","uri":"localizan-almeria-tripulantes-velero-efectuo-disparos-orca","from":"www.diariodealmeria.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Pixmac","clicks":3221,"votes":481,"negatives":2,"karma":3151,"comments":63,"title":"Localizan en Almer\u00eda a los tripulantes del velero que efectu\u00f3 disparos a una orca en el Estrecho","tags":"localizaci\u00f3n,tripulantes,velero,disparos,orcas","sent_date":1692457116,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692465337,"content":"La Guardia Civil ha identificado a los tripulantes de la embarcaci\u00f3n que efectuaron los disparos a una orca en una zona cerca del Estrecho de Gibraltar frente a la costa de Tarifa. Fruto del dispositivo, los agentes localizaron dicha embarcaci\u00f3n en el puerto deportivo de Almerimar (El Ejido), por lo que se procedi\u00f3 a la identificaci\u00f3n de los ocupantes.  Relacionada: https:\/\/www.meneame.net\/story\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa","content_type":"video","source":"https:\/\/www.diariodealmeria.es\/almeria\/Localizan-Almeria-tripulantes-disparos-Estrecho-video_0_1822018214.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846504.jpeg?1692457266"},{"id":3846418,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/charles-chaplin-discurso-gran-dictador-1940-v-subtitulada?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/charles-chaplin-discurso-gran-dictador-1940-v-subtitulada?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/charles-chaplin-discurso-gran-dictador-1940-v-subtitulada?utm_source=meneame_api","uri":"charles-chaplin-discurso-gran-dictador-1940-v-subtitulada","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Radion","clicks":1283,"votes":283,"negatives":3,"karma":1925,"comments":105,"title":"Charles Chaplin: Discurso de \"El Gran Dictador\" (1940 - V. O. subtitulada en espa\u00f1ol)","tags":"the great dictator, charles chaplin, s\u00e1tira, tomania, subt\u00edtulos","sent_date":1692438435,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692463507,"content":"Al final de la pel\u00edcula, el barbero jud\u00edo (que tambi\u00e9n interpreta Chaplin), confundido con el dictador Adenoid Hynkel, es conducido a la capital de Austerlich para dar un discurso sobre el inicio de la conquista del mundo. El film no pudo estrenarse en Espa\u00f1a hasta 1975.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WfiI5usE92E","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846418.jpeg?1692439086"},{"id":3846457,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/70-anos-despues-golpe-iran-britanicos-siguen-sin-confesar-ingles?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/70-anos-despues-golpe-iran-britanicos-siguen-sin-confesar-ingles?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/70-anos-despues-golpe-iran-britanicos-siguen-sin-confesar-ingles?utm_source=meneame_api","uri":"70-anos-despues-golpe-iran-britanicos-siguen-sin-confesar-ingles","from":"therealnews.com","sub":"politica","status":"published","user":"carakola","clicks":916,"votes":484,"negatives":1,"karma":3104,"comments":31,"title":"70 a\u00f1os despu\u00e9s del golpe en Ir\u00e1n, los brit\u00e1nicos siguen sin confesar sus cr\u00edmenes (ingl\u00e9s)","tags":"iran, golpe de estado","sent_date":1692444954,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692461704,"content":"El 19 de agosto de 1953, hace 70 a\u00f1os esta semana, el primer ministro democr\u00e1ticamente elegido de Ir\u00e1n, Mohammad Mosaddegh -que hab\u00eda arrebatado a los brit\u00e1nicos los vastos yacimientos petrol\u00edferos de Ir\u00e1n y los hab\u00eda puesto bajo control iran\u00ed- fue destituido en un golpe de Estado organizado y financiado por los gobiernos brit\u00e1nico y estadounidense. Fue sustituido por el dictatorial Sha, que inmediatamente cedi\u00f3 el 40% de los yacimientos petrol\u00edferos iran\u00edes a empresas estadounidenses. El golpe dio paso a una larga pesadilla de represi\u00f3n.","content_type":"text","source":"https:\/\/therealnews.com\/70-years-after-iranian-coup-the-british-still-wont-confess-to-their-crimes","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846457.jpeg?1692445446"},{"id":3846481,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire?utm_source=meneame_api","uri":"santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire","from":"www.ondacero.es","sub":"cultura","status":"published","user":"Grahml","clicks":2483,"votes":180,"negatives":2,"karma":1507,"comments":62,"title":"Santiago Auser\u00f3n: \"La filosof\u00eda me permite respirar otro aire\"","tags":"santiago auseron, filosof\u00eda","sent_date":1692449267,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692457803,"content":"Santiago Auser\u00f3n es un bravo. Bravo porque hay que serlo para tener vocaci\u00f3n de fil\u00f3sofo. En los 80 empez\u00f3 a cogerle el tranquillo a eso de juntar letras y m\u00fasica. Aprendi\u00f3 en la escuela de calor, claro y se enamor\u00f3 de la moda juvenil. Era entonces el l\u00edder de la que, posiblemente, fue la mejor banda espa\u00f1ola de los 80. Dej\u00f3 la moda juvenil y, estando en lo m\u00e1s alto, salt\u00f3 al vac\u00edo. A empezar casi de cero. Le dieron igual la fama, el dinero, la comodidad\u2026 \"Para m\u00ed era prioritario ser libre\", ha dicho alguna vez.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.ondacero.es\/programas\/por-fin-no-es-lunes\/podcast\/entrevistas\/santiago-auseron-filosofia-permite-respirar-otro-aire_20230604647c6a0c21debe00019cd5c2.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846481.jpeg?1692449347"},{"id":3846381,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/joven-francesa-disena-fabbrick-ladrillos-aislantes-termicos-ropa?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/joven-francesa-disena-fabbrick-ladrillos-aislantes-termicos-ropa?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/joven-francesa-disena-fabbrick-ladrillos-aislantes-termicos-ropa?utm_source=meneame_api","uri":"joven-francesa-disena-fabbrick-ladrillos-aislantes-termicos-ropa","from":"ecoinventos.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"RaulUrdaci","clicks":4985,"votes":312,"negatives":3,"karma":2122,"comments":75,"title":"Joven francesa dise\u00f1a FabBRICK, ladrillos aislantes t\u00e9rmicos y ac\u00fasticos a partir de ropa vieja","tags":"fabbrick, ladrillos aislantes, ropa vieja","sent_date":1692431325,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692456603,"content":"Clarisse Merlet era una estudiante de arquitectura en 2017 cuando se fij\u00f3 en la cantidad de residuos textiles que se generan cada a\u00f1o. Pensaba que pod\u00eda haber una mejor forma de construir que aprovechara recursos ya extra\u00eddos. As\u00ed fue como se le ocurri\u00f3 la idea de FabBRICK, su galardonada empresa que fabrica ladrillos decorativos y aislantes a partir de ropa vieja. Cada ladrillo usa el equivalente a dos o tres camisetas, se puede usar cualquier tipo, no s\u00f3lo algod\u00f3n, tambi\u00e9n poli\u00e9ster, elastano, PVC, etc\u2026","content_type":"text","source":"https:\/\/ecoinventos.com\/fabbrick\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846381.jpeg?1692431886"},{"id":3846461,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/i-que-tot-be?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/i-que-tot-be?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/i-que-tot-be?utm_source=meneame_api","uri":"i-que-tot-be","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"tusko","clicks":3084,"votes":278,"negatives":4,"karma":2199,"comments":137,"title":"I qu\u00e8? tot b\u00e9? (Cat) (Val)","tags":"traductor,catal\u00e1n,valenciano,montilla,camps, pol\u00f2nia","sent_date":1692446674,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692455103,"content":"Conversaci\u00f3n con traductores entre los presidentes Camps (Generalitat Valenciana) y Montilla (Generalitat Catalana) en Pol\u00f2nia.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2GAfd-qrThs","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846461.jpeg?1692446887"},{"id":3846452,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-bloqueo-futbol-pirata-son?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-bloqueo-futbol-pirata-son?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-bloqueo-futbol-pirata-son?utm_source=meneame_api","uri":"laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-bloqueo-futbol-pirata-son","from":"bandaancha.eu","sub":"ocio","status":"published","user":"javierchiclana","clicks":5419,"votes":198,"negatives":0,"karma":1603,"comments":126,"title":"LaLiga y Telef\u00f3nica ponen en marcha la Fase 2 del bloqueo del f\u00fatbol pirata. Estas son las 78 webs afectadas","tags":"f\u00fatbol, pirata, la liga, telef\u00f3nica","sent_date":1692444436,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692450903,"content":"...gracias al texto de la sentencia podemos detallar las 78 URL originales llevadas por Telef\u00f3nica y LaLiga ante el juez. LaLiga tiene todo un departamento dedicado a perseguir la violaci\u00f3n de sus derechos en internet y cuenta con software de desarrollo propio como Lumiere, especializado en recopilar inteligencia para identificar a los autores de una web.","content_type":"text","source":"https:\/\/bandaancha.eu\/articulos\/laliga-telefonica-ponen-marcha-fase-2-10636"},{"id":3846016,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Abuso_Animal\/perdonen-empiezo-confidencia-personal-yo-soy-contrario-toros?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Abuso_Animal\/perdonen-empiezo-confidencia-personal-yo-soy-contrario-toros?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Abuso_Animal\/perdonen-empiezo-confidencia-personal-yo-soy-contrario-toros?utm_source=meneame_api","uri":"perdonen-empiezo-confidencia-personal-yo-soy-contrario-toros","from":"threadreaderapp.com","sub":"Abuso_Animal","status":"published","user":"ewok","clicks":6555,"votes":477,"negatives":1,"karma":3277,"comments":87,"title":"Perdonen si empiezo con una confidencia personal: yo, que soy contrario a los toros, entiendo de toros","tags":"francisco gonz\u00e1lez ledesma, toreo, tauromaquia, maltrato animal","sent_date":1692315160,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692449703,"content":"Durante a\u00f1os, cuando me recogieron en Zaragoza durante la posguerra, trat\u00e9 casi diariamente (...)","content_type":"text","source":"https:\/\/threadreaderapp.com\/thread\/1691807746042028210.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846016.jpeg?1692339966"},{"id":3846429,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/preocupacion-costa-granada-cuantiosas-perdidas-produccion-mangos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/preocupacion-costa-granada-cuantiosas-perdidas-produccion-mangos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/preocupacion-costa-granada-cuantiosas-perdidas-produccion-mangos?utm_source=meneame_api","uri":"preocupacion-costa-granada-cuantiosas-perdidas-produccion-mangos","from":"www.granadahoy.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"luspagnolu","clicks":3738,"votes":352,"negatives":0,"karma":2395,"comments":136,"title":"Preocupaci\u00f3n en la Costa de Granada por las \"cuantiosas\" p\u00e9rdidas en la producci\u00f3n de aguacates y mangos","tags":"preocupaci\u00f3n,costa,granada,p\u00e9rdidas,aguacate,mangos","sent_date":1692440710,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692447949,"content":"Aseguran que la p\u00e9rdida de producci\u00f3n de los dos grandes subtropicales rondar\u00e1 el 90% Se\u00f1alan que de los pozos disponibles en Almu\u00f1\u00e9car.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.granadahoy.com\/costa_tropical\/Preocupacion-Costa-Granada-produccion-aguacates-mangos_0_1821419223.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b1\/media_thumb-link-3846429.jpeg?1692440946"},{"id":3846354,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-dio-punetazo-hombre-pecho?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-dio-punetazo-hombre-pecho?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-dio-punetazo-hombre-pecho?utm_source=meneame_api","uri":"supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-dio-punetazo-hombre-pecho","from":"www.elconfidencialdigital.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Bour\u00e9e","clicks":2301,"votes":372,"negatives":3,"karma":2443,"comments":186,"title":"El Supremo rechaza rebajar la condena a un padre que dio un pu\u00f1etazo a un hombre por tocarle el pecho a su hija","tags":"supremo, rechaza, rebajar, condena,padre, pu\u00f1etazo, tocar, pecho, hija","sent_date":1692426288,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692442839,"content":"Confirma la multa de 1.080 euros impuesta as\u00ed como la indemnizaci\u00f3n por los d\u00edas que tardaron en curar las lesiones. El Tribunal Supremo ha rechazado rebajar la condena a un padre que dio un pu\u00f1etazo a otro hombre por tocarle el pecho a su hija en plena calle. Los magistrados han descartado aplicarle la atenuante de estado pasional al considerar que en la sentencia de instancia ya se consider\u00f3 que su conducta fue una \"acci\u00f3n col\u00e9rica, s\u00fabita, breve y notablemente desproporcionada que no puede tener amparo ni siquiera por la v\u00eda de atenuaci\u00f3n\".","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elconfidencialdigital.com\/articulo\/ultima-hora\/supremo-rechaza-rebajar-condena-padre-que-dio-punetazo-hombre-tocarle-pecho-hija\/20230819070246624458.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846354.jpeg?1692426907"},{"id":3846391,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sobre-intoxicacion-debate-catalan-valenciano?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sobre-intoxicacion-debate-catalan-valenciano?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sobre-intoxicacion-debate-catalan-valenciano?utm_source=meneame_api","uri":"sobre-intoxicacion-debate-catalan-valenciano","from":"twitter.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"imagosg","clicks":4386,"votes":366,"negatives":4,"karma":2617,"comments":257,"title":"Sobre la intoxicaci\u00f3n del debate catal\u00e1n y valenciano","tags":"catalan, valenciano, intoxicaci\u00f3n,enric juliana","sent_date":1692433944,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692441037,"content":"Sobre el catal\u00e1n\/valenciano creo que es muy interesante releer esta carta firmada por un grupo de acad\u00e9micos, ling\u00fcistas y escritores espa\u00f1oles en tiempos de transici\u00f3n.  La intoxicaci\u00f3n del debate a\u00fan no alcanzaba los registros actuales. El momento es \u00f3ptimo para ser claros.","content_type":"twitter","source":"https:\/\/twitter.com\/EnricJuliana\/status\/1692538473498939892?t=5Hsk13TQZul43nzuZfjmpw&s=19"},{"id":3846398,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/acusan-policias-israelies-grabar-estrella-david-cara-detenido?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/acusan-policias-israelies-grabar-estrella-david-cara-detenido?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/acusan-policias-israelies-grabar-estrella-david-cara-detenido?utm_source=meneame_api","uri":"acusan-policias-israelies-grabar-estrella-david-cara-detenido","from":"www.timesofisrael.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Hristo","clicks":1602,"votes":483,"negatives":0,"karma":3156,"comments":34,"title":"Acusan a polic\u00edas israel\u00edes de grabar la estrella de David en la cara de un detenido palestino (ENG)","tags":"israel, palestino","sent_date":1692434918,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692439503,"content":"16 polic\u00edas participaron en la detenci\u00f3n, pero ninguno de ellos ten\u00eda encendida la c\u00e1mara corporal.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.timesofisrael.com\/cops-accused-of-beating-palestinian-detainee-branding-him-with-star-of-david\/amp\/"},{"id":3846218,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/sucede-rias-baixas-tras-muerte-miles-navajas-llega-mejillones?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/sucede-rias-baixas-tras-muerte-miles-navajas-llega-mejillones?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/sucede-rias-baixas-tras-muerte-miles-navajas-llega-mejillones?utm_source=meneame_api","uri":"sucede-rias-baixas-tras-muerte-miles-navajas-llega-mejillones","from":"www.directoalpaladar.com","sub":"politica","status":"published","user":"Hombre_de_Estado","clicks":1716,"votes":400,"negatives":1,"karma":2593,"comments":145,"title":"\u00bfQu\u00e9 sucede en las R\u00edas Baixas? Tras la muerte de miles de navajas, llega la de los mejillones","tags":"r\u00edas baixas,r\u00edas bajas,galicia,mejill\u00f3n,navaja,almeja,marisco,bateas","sent_date":1692372098,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692435913,"content":"Mejilloneros que van a perder hasta el 45% de su cosecha, bateas convertidas en un cementerio de mejillones y, curiosamente, ceb\u00e1ndose con los ejemplares de m\u00e1s tama\u00f1o. Lo denuncian a lo largo del verano numerosos productores de mejill\u00f3n en la R\u00eda de Arousa. Tambi\u00e9n le ha sucedido a almejas y hace semanas aparecieron miles de navajas muertas en la playa de A Lanzada (O'Grove). Sin afirmar con rotundidad que se trate del aumento de la temperatura del agua (este a\u00f1o es mayor a la de otros), s\u00ed implican al 'cambio clim\u00e1tico' dentro de las teor\u00edas.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.directoalpaladar.com\/actualidad-1\/que-sucede-rias-baixas-muerte-miles-navajas-llega-mejillones","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846218.jpeg?1692372186"},{"id":3846308,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/dos-curiosidades-sobre-formulas-relacionadas-numeros-primos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/dos-curiosidades-sobre-formulas-relacionadas-numeros-primos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/dos-curiosidades-sobre-formulas-relacionadas-numeros-primos?utm_source=meneame_api","uri":"dos-curiosidades-sobre-formulas-relacionadas-numeros-primos","from":"www.microsiervos.com","sub":"cultura","status":"published","user":"barney_77","clicks":2877,"votes":134,"negatives":7,"karma":175,"comments":14,"title":"Dos curiosidades sobre f\u00f3rmulas relacionadas con los n\u00fameros primos","tags":"n\u00fameros primos, curiosidades, formulas","sent_date":1692392339,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692429636,"content":"Ya hace siglos que Euler vio que n\u00b2 - n + 41 genera toda una serie de n\u00fameros primos\u2026 pero s\u00f3lo entre el 1 y el 40\u2026 \u00bfSer\u00eda una serie v\u00e1lida para generar m\u00e1s n\u00fameros primos? Pues no: con n = 41 la f\u00f3rmula da como resultado 1681 que resulta ser el producto de 41 \u00d7 41, algo obvio al examinar la f\u00f3rmula.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.microsiervos.com\/archivo\/matematicas\/formulas-numeros-primos.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846308.jpeg?1692393006"},{"id":3846329,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/vista-aterrizaje-aeropuerto-paro-butan-desde-colina?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/vista-aterrizaje-aeropuerto-paro-butan-desde-colina?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/vista-aterrizaje-aeropuerto-paro-butan-desde-colina?utm_source=meneame_api","uri":"vista-aterrizaje-aeropuerto-paro-butan-desde-colina","from":"www.youtube.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Hombre_de_Estado","clicks":4851,"votes":163,"negatives":2,"karma":1436,"comments":39,"title":"Vista del aterrizaje en el Aeropuerto de Paro (But\u00e1n) desde la colina","tags":"aterrizaje,aeropuerto de paro,but\u00e1n,colina,drukair,airbus319,zigzag","sent_date":1692402477,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692428102,"content":"Aterrizar en el Aeropuerto Internacional de Paro en But\u00e1n es famoso por sus impresionantes vistas y desaf\u00edos \u00fanicos debido a la ubicaci\u00f3n del aeropuerto en un estrecho valle rodeado de imponentes monta\u00f1as. La colina VOR (rango omnidireccional VHF) es uno de los lugares destacados desde donde los entusiastas de la aviaci\u00f3n pueden presenciar la notable aproximaci\u00f3n y aterrizaje de aviones. En este caso un Airbus319 de Drukair desciende por el valle haciendo zig-zag descendente acerc\u00e1ndose a la pista, a relativa poca distancia de laderas y casas.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XETX29AoBIk","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846329.jpeg?1692403086"},{"id":3846301,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/viaje-ninguna-parte-historia-primera-pelicula-arraso-goya?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/viaje-ninguna-parte-historia-primera-pelicula-arraso-goya?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/viaje-ninguna-parte-historia-primera-pelicula-arraso-goya?utm_source=meneame_api","uri":"viaje-ninguna-parte-historia-primera-pelicula-arraso-goya","from":"www.rtve.es","sub":"cultura","status":"published","user":"Grahml","clicks":885,"votes":182,"negatives":0,"karma":1281,"comments":24,"title":"'El viaje a ninguna parte': la historia de la primera pel\u00edcula que arras\u00f3 en los Goya","tags":"viaje, ninguna, parte, goya","sent_date":1692390886,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692426012,"content":"Para Fernando Fern\u00e1n G\u00f3mez, El viaje a ninguna parte (1986), era un homenaje a la nostalgia y al teatro, ese lugar sobre las tablas del que vienen todos los actores del cine. La pel\u00edcula -y la novela- narra la historia amarga, como todo aquello que se extingue, de una compa\u00f1\u00eda de comediantes que afronta la decadencia del teatro frente al nuevo gigante del cine. Una mirada a los or\u00edgenes que guiaba la impecable interpretaci\u00f3n de Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n y que arras\u00f3 en la primera edici\u00f3n de la gran fiesta del cine espa\u00f1ol.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.rtve.es\/television\/20230818\/primera-gran-triunfadora-premios-goya-historia\/2080487.shtml","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846301.jpeg?1692391026"},{"id":3846260,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/papa-clemente-viii-suaviza-castigo-taurinos-podcast-nieves?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/papa-clemente-viii-suaviza-castigo-taurinos-podcast-nieves?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/papa-clemente-viii-suaviza-castigo-taurinos-podcast-nieves?utm_source=meneame_api","uri":"papa-clemente-viii-suaviza-castigo-taurinos-podcast-nieves","from":"cadenaser.com","sub":"cultura","status":"published","user":"kataroom","clicks":1847,"votes":298,"negatives":0,"karma":2228,"comments":48,"title":"El papa Clemente VIII suaviza el castigo a los taurinos (Podcast de Nieves Concostrina)","tags":"toros,tauromaquia,bula,vaticano,clemente,pio,cristiano","sent_date":1692380012,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692413703,"content":"El papa Pio V excomulg\u00f3 a los cat\u00f3licos que asistiesen a espect\u00e1culos taurinos en 1567. Despu\u00e9s de un largo litigio, el 13 de enero de 1596 Felipe II consigui\u00f3 que Clemente VIII suavizara la bula que condenaba a toreros y espectadores a perpetuidad. Nieves Concostrina nos cuenta la situaci\u00f3n en la que se encuentran los taurinos cristianos hoy en d\u00eda.","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/audio\/1610562987198\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846260.jpeg?1692380166"},{"id":3846294,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-asalto?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-asalto?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-asalto?utm_source=meneame_api","uri":"alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-asalto","from":"www.laverdad.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Verdaderofalso","clicks":941,"votes":512,"negatives":4,"karma":3142,"comments":76,"title":"Alivio en el sector ganadero tras conocer que el Ayuntamiento se aparta de la acusaci\u00f3n particular por el asalto al pleno de Lorca","tags":"lorca,adespolorca,pp,vox,ganaderos,asalto al ayuntamiento de lorca","sent_date":1692389143,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692412203,"content":"Con el cambio de gobierno en Lorca, ahora en manos del PP, estos retiraron la acusaci\u00f3n particular a los ganaderos que participaron en el Asalto al Ayuntamiento de Lorca en 2022.  El expresidente de Adespolorca afirma que \u00abse ten\u00eda que haber hecho antes\u00bb","content_type":"text","source":"https:\/\/www.laverdad.es\/murcia\/lorca\/alivio-sector-ganadero-tras-conocer-ayuntamiento-aparta-20230713140639-nt_amp.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846294.jpeg?1692389226"},{"id":3846290,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/como-inventamos-locura-civilizar-mundo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/como-inventamos-locura-civilizar-mundo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/como-inventamos-locura-civilizar-mundo?utm_source=meneame_api","uri":"como-inventamos-locura-civilizar-mundo","from":"www.youtube.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Claustronegro","clicks":1369,"votes":133,"negatives":0,"karma":1025,"comments":70,"title":"C\u00f3mo inventamos la locura para 'civilizar' al mundo","tags":"salud mental, control social, psicolog\u00eda, arqueolog\u00eda, historia","sent_date":1692387470,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692410702,"content":"Dejad que os cuente una historia loqu\u00edsima, documental de PutoMikel sobre la salud mental en la historia","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=esICHd7oF5Y","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846290.jpeg?1692387846"},{"id":3846234,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/robots-humanoides-super-realistas-exhibicion-china-eng?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/robots-humanoides-super-realistas-exhibicion-china-eng?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/robots-humanoides-super-realistas-exhibicion-china-eng?utm_source=meneame_api","uri":"robots-humanoides-super-realistas-exhibicion-china-eng","from":"abcnews.go.com","sub":"ciencia","status":"published","user":"i\u00f1akiss","clicks":8316,"votes":111,"negatives":0,"karma":1009,"comments":30,"title":"Robots humanoides s\u00faper realistas en exhibici\u00f3n en China. (ENG)","tags":"robots, exhibici\u00f3n, androide, bishop","sent_date":1692374200,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692409202,"content":"Los visitantes de una conferencia de rob\u00f3tica en Beijing fueron invitados a un espect\u00e1culo de los \u00faltimos robots humanoides, que cuentan con movimientos realistas y expresiones faciales.","content_type":"video","source":"https:\/\/abcnews.go.com\/International\/video\/super-lifelike-humanoid-robots-show-china-102366974","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846234.jpeg?1692375666"},{"id":3846281,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/trump-semana-entregarse-ser-fichado-prision-caso-georgia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/trump-semana-entregarse-ser-fichado-prision-caso-georgia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/trump-semana-entregarse-ser-fichado-prision-caso-georgia?utm_source=meneame_api","uri":"trump-semana-entregarse-ser-fichado-prision-caso-georgia","from":"efe.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"SrYonkus","clicks":2202,"votes":342,"negatives":1,"karma":2259,"comments":54,"title":"Trump, una semana para entregarse y ser fichado en una prisi\u00f3n por el caso de Georgia","tags":"donald trump, prisi\u00f3n","sent_date":1692383912,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692406237,"content":"El expresidente Donald Trump dispone solo de una semana para entregarse para ser fichado en la prisi\u00f3n de Fulton (Georgia).","content_type":"text","source":"https:\/\/efe.com\/mundo\/2023-08-18\/trump-tiene-una-semana-para-entregarse-y-ser-fichado-en-una-prision-por-el-caso-de-georgia\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846281.jpeg?1692384066"},{"id":3846169,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sueno-posible-resulta-ser-pesadilla-protagonista-pelicula-sandra?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sueno-posible-resulta-ser-pesadilla-protagonista-pelicula-sandra?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/sueno-posible-resulta-ser-pesadilla-protagonista-pelicula-sandra?utm_source=meneame_api","uri":"sueno-posible-resulta-ser-pesadilla-protagonista-pelicula-sandra","from":"www.20minutos.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"blodhemn","clicks":3628,"votes":177,"negatives":1,"karma":1449,"comments":28,"title":"'Un sue\u00f1o posible' resulta ser una pesadilla: el protagonista de la pel\u00edcula de Sandra Bullock desvela que todo era mentira","tags":"cine,un sue\u00f1o posible,sandra bullock,michael oher,tuohy,mentira","sent_date":1692361582,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692403535,"content":"Michael Oher, el actor que hace de jugador de f\u00fatbol americano y en quien se basa la pel\u00edcula protagonizada por Sandra Bullock, ha hecho p\u00fablico que la familia Tuohy le enga\u00f1\u00f3 respecto a su adopci\u00f3n y que han ganado millones de $ a su costa.  La pel\u00edcula, con la que Sandra Bullock ha conseguido su \u00fanico Oscar, proporcion\u00f3 grandes beneficios a Leigh Anne, Sean y a sus hijos, gracias a un papel que hicieron firmar a Oher cuando este cumpli\u00f3 18 a\u00f1os en 2004, seg\u00fan establece la demanda de 14 p\u00e1ginas presentada por los abogados del joven.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.20minutos.es\/cinemania\/noticias\/un-sueno-posible-pesadilla-protagonista-desvela-todo-era-mentira-5164987\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846169.jpeg?1692361926"},{"id":3846284,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-bce?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-bce?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-bce?utm_source=meneame_api","uri":"espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-bce","from":"www.elplural.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Grahml","clicks":974,"votes":509,"negatives":2,"karma":3015,"comments":97,"title":"Espa\u00f1a mantiene la tercera inflaci\u00f3n m\u00e1s baja de Europa, cumpliendo el objetivo del BCE","tags":"inflaci\u00f3n, eurozona, bce, espa\u00f1a","sent_date":1692385362,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692400838,"content":"La inflaci\u00f3n sigue golpeando a las principales econom\u00edas europeas y, a pesar de que el dato contin\u00faa con su senda descendente, la reducci\u00f3n est\u00e1 siendo lenta. El aumento de los precios en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea (UE) cerr\u00f3 el mes de julio en un 6,1%, tres d\u00e9cimas por debajo del 6,4% alcanzado en el mes de junio. Este porcentaje es el m\u00e1s bajo marcado por el conjunto de los Veintisiete desde enero de 2022, seg\u00fan los datos publicados este viernes por Eurostat -oficina estad\u00edstica europea-.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elplural.com\/economia\/espana-mantiene-tercera-inflacion-mas-baja-europa-cumpliendo-objetivo-bce_315707102","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846284.jpeg?1692385506"},{"id":3846317,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nasa-alerta-espana-superara-50-grados-sufrira-olas-calor-mas?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nasa-alerta-espana-superara-50-grados-sufrira-olas-calor-mas?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nasa-alerta-espana-superara-50-grados-sufrira-olas-calor-mas?utm_source=meneame_api","uri":"nasa-alerta-espana-superara-50-grados-sufrira-olas-calor-mas","from":"cadenaser.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"RaulUrdaci","clicks":2727,"votes":561,"negatives":3,"karma":3811,"comments":138,"title":"La NASA alerta de que Espa\u00f1a superar\u00e1 los 50 grados y sufrir\u00e1 olas de calor m\u00e1s extremas por el cambio clim\u00e1tico","tags":"nasa, espa\u00f1a, olas de calor, 50 grados, cambio clim\u00e1tico","sent_date":1692395442,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692397802,"content":"Uno de los cient\u00edficos m\u00e1s importantes de la NASA dedicados al cambio clim\u00e1tico, Carlos del Castillo, advierte que nuestro pa\u00eds superar\u00e1 la barrera de los 50 grados cent\u00edgrados, como ya ha ocurrido en partes de Asia y \u00c1frica, como consecuencia del cambio clim\u00e1tico. El experto va m\u00e1s all\u00e1 y deja muy claro cu\u00e1l es la causa de que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se alcance estos valores extremos: \"Son las emisiones de gases con efecto invernadero, y seguimos emitiendo m\u00e1s gases a la atm\u00f3sfera.\"","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/nacional\/2023\/08\/18\/la-nasa-advierte-que-espana-sufrira-mas-olas-de-calor-con-temperaturas-mas-extremas-debido-al-cambio-climatico-cadena-ser\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846317.jpeg?1692395646"},{"id":3846279,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detenida-cupula-policia-militar-brasilia-permitir-asalto-corazon?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detenida-cupula-policia-militar-brasilia-permitir-asalto-corazon?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/detenida-cupula-policia-militar-brasilia-permitir-asalto-corazon?utm_source=meneame_api","uri":"detenida-cupula-policia-militar-brasilia-permitir-asalto-corazon","from":"elpais.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"MiguelDeUnamano","clicks":688,"votes":539,"negatives":2,"karma":3332,"comments":23,"title":"Detenida la c\u00fapula de la polic\u00eda militar de Brasilia por permitir el asalto bolsonarista al coraz\u00f3n del poder","tags":"c\u00fapula de la polic\u00eda militar,brasilia,asalto bolsonarista","sent_date":1692383812,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692396303,"content":"La fiscal\u00eda acusa a los uniformados de intento de golpe de Estado y sostiene que conoc\u00edan los planes de los invasores sin hacer nada para frenarlos. El comandante de la Polic\u00eda Militar de Brasilia, Klepter Rosa Gon\u00e7alves, ha sido detenido este viernes junto a otros seis miembros de la c\u00fapula del cuerpo acusados de incumplir a sabiendas su deber de impedir el asalto de miles de bolsonaristas a las sedes del Congreso, la Presidencia y el Tribunal Supremo el pasado 8 de enero.","content_type":"text","source":"https:\/\/elpais.com\/internacional\/2023-08-18\/detenida-la-cupula-de-la-policia-militar-de-brasilia-por-permitir-el-asalto-bolsonarista-al-corazon-del-poder.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846279.jpeg?1692383946"},{"id":3846271,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/mohamed-guindy-egipcio-convencio-mundo-prohibir-cannabis?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/mohamed-guindy-egipcio-convencio-mundo-prohibir-cannabis?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/mohamed-guindy-egipcio-convencio-mundo-prohibir-cannabis?utm_source=meneame_api","uri":"mohamed-guindy-egipcio-convencio-mundo-prohibir-cannabis","from":"www.infocannabis.org","sub":"politica","status":"published","user":"kataroom","clicks":1929,"votes":167,"negatives":0,"karma":1329,"comments":50,"title":"Mohamed El-Guindy, el egipcio que convenci\u00f3 al mundo de prohibir el cannabis","tags":"mohamed el-guindy,prohibicion,cannabis,ca\u00f1amo,egipto","sent_date":1692382776,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692393302,"content":"Era el a\u00f1o 1924, y el opio y la coca\u00edna hab\u00edan encendido las alarmas en el mundo. Reunidos en Ginebra (Suiza) delegados de los mayores pa\u00edses del mundo se pusieron manos a la obra para detener la \u201camenaza global\u201d que representaban estas drogas. El cannabis no se encontraba entre las preocupaciones pero antes de terminar la Convenci\u00f3n, la historia de la prohibici\u00f3n internacional del c\u00e1\u00f1amo habr\u00eda empezado. En la quinta reuni\u00f3n, el delegado de Egipto (el Dr. Mohamed El Guindy) alz\u00f3 la voz para presentar una propuesta: incluir al \u201cc\u00e1\u00f1amo indio\u201d.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.infocannabis.org\/mohamed-el-guindy-el-egipcio-que-convencio-al-mundo-de-prohibir-el-cannabis\/"},{"id":3846258,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/exteriores-recomienda-espanoles-extremar-precaucion-suecia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/exteriores-recomienda-espanoles-extremar-precaucion-suecia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/exteriores-recomienda-espanoles-extremar-precaucion-suecia?utm_source=meneame_api","uri":"exteriores-recomienda-espanoles-extremar-precaucion-suecia","from":"www.rtve.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Cam_avm_39","clicks":3726,"votes":339,"negatives":1,"karma":2321,"comments":175,"title":"Exteriores recomienda a los espa\u00f1oles extremar la precauci\u00f3n en Suecia","tags":"suecia, terrorismo, cor\u00e1n","sent_date":1692378330,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692390902,"content":"El Ministerio de Exteriores recomienda a los espa\u00f1oles extremar la precauci\u00f3n en Suecia ante la posibilidad de ataques terroristas.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.rtve.es\/noticias\/20230818\/suecia-terrorismo-amenaza-quema-coran-espana-exteriores-recomendaciones\/2454175.shtml","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846258.jpeg?1692378486"},{"id":3846259,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/serpientes-nuestro-entorno-esenciales-evitar-enfermedades-danos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/serpientes-nuestro-entorno-esenciales-evitar-enfermedades-danos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/serpientes-nuestro-entorno-esenciales-evitar-enfermedades-danos?utm_source=meneame_api","uri":"serpientes-nuestro-entorno-esenciales-evitar-enfermedades-danos","from":"pagina66.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Noctuar","clicks":2323,"votes":222,"negatives":0,"karma":1745,"comments":54,"title":"Las serpientes de nuestro entorno, esenciales para evitar enfermedades humanas y da\u00f1os agr\u00edcolas","tags":"serpientes, culebras, v\u00edboras, herpetolog\u00eda, protecci\u00f3n civil","sent_date":1692379286,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692389403,"content":"Para la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n, escuchar la palabra \u2018serpiente\u2019 evoca de repente pensamientos negativos, de repulsa y, sobre todo, de miedo. Si nos encontrarnos una en pleno paseo por la naturaleza muchos pueden creer que les atacar\u00e1 y perseguir\u00e1 para devorarlos. Protecci\u00f3n Civil del Ayuntamiento de Alcoy ha elaborado un documento en el que explica con detalle qu\u00e9 suponen las serpientes para nosotros. Para empezar, hay que desterrar ya eso de que nos van a atacar porque s\u00ed. \u201cSi no las molestamos no causar\u00e1n ning\u00fan problema\u201d, explican.","content_type":"text","source":"https:\/\/pagina66.com\/art\/128001\/las-serpientes-de-nuestro-entorno-esenciales-para-evitar-enfermedades-humanas-y-danos-agricolas","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846259.jpeg?1692379686"},{"id":3846231,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/juez-italiano-absuelve-dos-hombres-violacion-no-entender-victima?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/juez-italiano-absuelve-dos-hombres-violacion-no-entender-victima?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/juez-italiano-absuelve-dos-hombres-violacion-no-entender-victima?utm_source=meneame_api","uri":"juez-italiano-absuelve-dos-hombres-violacion-no-entender-victima","from":"cadenaser.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Esteban_Rosador","clicks":1438,"votes":426,"negatives":9,"karma":2657,"comments":111,"title":"Un juez italiano absuelve a dos hombres de una violaci\u00f3n \"por no entender\" la negativa de la v\u00edctima","tags":"violaci\u00f3n,italia, machismo, juez","sent_date":1692373559,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692388503,"content":"El juez considera que como la mujer hab\u00eda bebido y conoc\u00eda a uno de ellos hab\u00edan dado por hecho el consenso","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/nacional\/2023\/08\/18\/un-juez-italiano-absuelve-a-dos-hombres-de-una-violacion-por-no-entender-la-negativa-de-la-victima-cadena-ser\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846231.jpeg?1692373686"},{"id":3846237,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/world-energy-outlook-2022-atropellados-crisis-energetica?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/world-energy-outlook-2022-atropellados-crisis-energetica?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/world-energy-outlook-2022-atropellados-crisis-energetica?utm_source=meneame_api","uri":"world-energy-outlook-2022-atropellados-crisis-energetica","from":"crashoil.blogspot.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"doctoragridulce","clicks":1082,"votes":136,"negatives":8,"karma":1101,"comments":41,"title":"World Energy Outlook 2022: Atropellados por la crisis energ\u00e9tica","tags":"world energy outlook 2022, crisis energ\u00e9tica, oil crash, aei, informe","sent_date":1692374359,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692387303,"content":"(...) Teniendo en cuenta la resistencia que siempre ha manifestado la AIE a reconocer que pueda haber un problema con el suministro de combustibles f\u00f3siles, y a aceptar el peak oil en particular, no es una sorpresa encontrarse una serie de excusas comunes para justificar lo que est\u00e1 pasando. Por una parte, se le atribuye toda la responsabilidad del caos energ\u00e9tico a la guerra en Ucrania; y aunque sin duda esta guerra ha agravado las tendencias de base, tambi\u00e9n es cierto que los problemas hab\u00edan comenzado mucho antes.","content_type":"text","source":"https:\/\/crashoil.blogspot.com\/2023\/08\/world-energy-outlook-2022-atropellados.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846237.jpeg?1692374586"},{"id":3846172,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/museos-aceptan-realismo-social-mas-siglo-retraso?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/museos-aceptan-realismo-social-mas-siglo-retraso?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/museos-aceptan-realismo-social-mas-siglo-retraso?utm_source=meneame_api","uri":"museos-aceptan-realismo-social-mas-siglo-retraso","from":"www.eldiario.es","sub":"cultura","status":"published","user":"Beltenebros","clicks":1989,"votes":264,"negatives":2,"karma":1875,"comments":21,"title":"Los museos aceptan el realismo social con m\u00e1s de un siglo de retraso","tags":"realismo social, lucha de clases, censura, burgues\u00eda, museo","sent_date":1692362264,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692386403,"content":"La pintura espa\u00f1ola que retrata la lucha de clases a finales del siglo XIX no es f\u00e1cil de encontrar en las paredes de las pinacotecas por tratar \"asuntos espinosos\"...","content_type":"text","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/cultura\/arte\/museos-aceptan-realismo-social-siglo-retraso_1_10450280.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846172.jpeg?1692362946"},{"id":3846223,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso?utm_source=meneame_api","uri":"medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso","from":"www.elplural.com","sub":"politica","status":"published","user":"vicus.","clicks":12859,"votes":479,"negatives":4,"karma":3082,"comments":98,"title":"Los medios conservadores encajan mal, muy mal el resultado de la Mesa del Congreso","tags":"medios, conservadores,encajan,resultado,masa, congresos","sent_date":1692372530,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692384937,"content":"Ocho ejemplos de c\u00f3mo ha reaccionado la derecha medi\u00e1tica a la constituci\u00f3n de las Cortes","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elplural.com\/comunicacion\/medios-conservadores-encajan-mal-muy-mal-resultado-mesa-congreso_315686102","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846223.jpeg?1692373446"},{"id":3846254,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-7-bebes-recien-nacidos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-7-bebes-recien-nacidos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-7-bebes-recien-nacidos?utm_source=meneame_api","uri":"enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-7-bebes-recien-nacidos","from":"www.elespanol.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"Grahml","clicks":3398,"votes":316,"negatives":4,"karma":2100,"comments":122,"title":"Una enfermera de Reino Unido, condenada por asesinar a 7 beb\u00e9s reci\u00e9n nacidos: \"Soy malvada\"","tags":"enfermera, bebes, asesina","sent_date":1692377868,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692383403,"content":"Una enfermera brit\u00e1nica ha sido declarada culpable este viernes de asesinar a siete beb\u00e9s reci\u00e9n nacidos e intentar matar a otros seis en la unidad neonatal de un hospital en el noroeste de Inglaterra donde trabajaba.  La sanitaria, Lucy Letby, de 33 a\u00f1os, ha sido condenada por matar a cinco ni\u00f1os y dos ni\u00f1as y atacar a otros diez reci\u00e9n nacidos en el hospital Countess of Chester, donde trabaj\u00f3 en el turno nocturno entre junio de 2015 y junio de 2016.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elespanol.com\/mundo\/europa\/20230818\/enfermera-reino-unido-condenada-asesinar-bebes-recien-nacidos-malvada\/787671480_0.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846254.jpeg?1692377946"},{"id":3846188,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/peaje-ap-9-terminaria-este-fin-semana-aznar-no-hubiera-extendido?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/peaje-ap-9-terminaria-este-fin-semana-aznar-no-hubiera-extendido?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/peaje-ap-9-terminaria-este-fin-semana-aznar-no-hubiera-extendido?utm_source=meneame_api","uri":"peaje-ap-9-terminaria-este-fin-semana-aznar-no-hubiera-extendido","from":"praza.gal","sub":"actualidad","status":"published","user":"tiopio","clicks":926,"votes":776,"negatives":0,"karma":4850,"comments":162,"title":"El peaje de la AP-9 terminar\u00eda este fin de semana si Aznar no lo hubiera extendido hasta 2048 (gal)","tags":"galicia,autopistas,pago,ap-6.prorroga,aznar,2048","sent_date":1692364976,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692381902,"content":"Este viernes 18 de agosto ser\u00eda el \u00faltimo d\u00eda en el que tendr\u00edas que pagar para utilizar la AP-9 y el s\u00e1bado 19 podr\u00edas viajar gratis. As\u00ed ser\u00eda si en el a\u00f1o 2000 el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar no hubiera prorrogado la concesi\u00f3n de la autopista por otros 25 a\u00f1os, hasta el 18 de agosto de 2048, en el l\u00edmite legal de 75 a\u00f1os. Lo hizo a cambio de que la concesionaria Audasa, entonces de titularidad p\u00fablica, extendiera la infraestructura hasta Ferrol. Pero lo hizo de manera unilateral, sin concurso p\u00fablico al que pudieran haber postulado otras\u2026","content_type":"text","source":"https:\/\/praza.gal\/politica\/esta-fin-de-semana-remataria-a-peaxe-da-ap-9-se-aznar-non-a-prorrogase-ata-2048","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846188.jpeg?1692365106"},{"id":3846139,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/claves-entender-operacion-cataluna-caso-pegasus-fundamentales?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/claves-entender-operacion-cataluna-caso-pegasus-fundamentales?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/claves-entender-operacion-cataluna-caso-pegasus-fundamentales?utm_source=meneame_api","uri":"claves-entender-operacion-cataluna-caso-pegasus-fundamentales","from":"www.cronicalibre.com","sub":"politica","status":"published","user":"Califa79","clicks":1801,"votes":334,"negatives":10,"karma":2121,"comments":72,"title":"Las claves para entender la Operaci\u00f3n Catalu\u00f1a y el Caso Pegasus, fundamentales para el acuerdo PSOE, Junts y ERC","tags":"pp,psoe,junts,cloacas,escuchas","sent_date":1692355736,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692380102,"content":"Se han fabricado informes falsos, se han utilizado a funcionarios y recursos p\u00fablicos para hacer investigaciones prospectivas sobre personas vinculadas al soberanismo, se han vulnerado los m\u00e1s elementales derechos de los ciudadanos con escuchas e intervenciones sin mandato judicial, se han atacado Instituciones legales constitucionalmente, se han abierto causas judiciales que atacan directamente al derecho de manifestaci\u00f3n o al de la libertad de expresi\u00f3n.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.cronicalibre.com\/investigacion\/cataluna-pegasus-junts-psoe\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846139.jpeg?1692355806"},{"id":3846032,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/su-estrategia?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/su-estrategia?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/su-estrategia?utm_source=meneame_api","uri":"su-estrategia","from":"www.eldiario.es","sub":"ocio","status":"published","user":"blodhemn","clicks":5844,"votes":246,"negatives":3,"karma":1705,"comments":50,"title":"Su estrategia","tags":"vi\u00f1eta,bernardo vergara,humor,su estrategia","sent_date":1692332596,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692376504,"content":"Vi\u00f1eta sat\u00edrica de Bernardo Vergara: Su estrategia","content_type":"image","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/opinion\/estrategia_131_10451566.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846032.jpeg?1692333906"},{"id":3846167,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/encuentra-coletero-plastico-dentro-lubina-parque-natural-cabo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/encuentra-coletero-plastico-dentro-lubina-parque-natural-cabo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/encuentra-coletero-plastico-dentro-lubina-parque-natural-cabo?utm_source=meneame_api","uri":"encuentra-coletero-plastico-dentro-lubina-parque-natural-cabo","from":"www.niusdiario.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Pixmac","clicks":1835,"votes":351,"negatives":0,"karma":2321,"comments":47,"title":"Encuentra un coletero de pl\u00e1stico dentro de una lubina del Parque Natural de Cabo de Gata: \"Es de verg\u00fcenza\"","tags":"coletero,basura marina,pl\u00e1stico,est\u00f3mago,lubina,cabo de gata,pescador","sent_date":1692360557,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692371746,"content":"La fauna marina es una de las grandes perjudicadas de los pl\u00e1sticos y residuos que invaden nuestras playas y mares. Para muestra un bot\u00f3n, o mejor dicho, un coletero. El que ten\u00eda en su est\u00f3mago una lubina pescada en el Parque Natural de Cabo de Gata-N\u00edjar, en Almer\u00eda. Fue un pescador artesanal el que extrajo la lubina, hace unos d\u00edas, y extra\u00f1ado por la malformaci\u00f3n que presentaba decidi\u00f3 abrirla. \u201cLe ve\u00eda algo raro y se qued\u00f3 asombrado con lo que encontr\u00f3\u201d, nos cuenta el buceador.","content_type":"image","source":"https:\/\/www.niusdiario.es\/espana\/andalucia\/20230818\/encuentra-coletero-plastico-estomago-lubina-parque-natural-cabo-gata-almeria_18_010270434.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846167.jpeg?1692360666"},{"id":3846165,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-defensa-valenciano?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-defensa-valenciano?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-defensa-valenciano?utm_source=meneame_api","uri":"consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-defensa-valenciano","from":"www.levante-emv.com","sub":"politica","status":"published","user":"HackerRuso","clicks":2925,"votes":228,"negatives":0,"karma":1806,"comments":267,"title":"El Consell replica el acuerdo del Congreso con una declaraci\u00f3n en defensa del valenciano","tags":"consell, pp, valencia, congreso, catal\u00e1n","sent_date":1692360213,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692367535,"content":"El PPCV presenta una PNL en las Corts para que se \"respete el valenciano\" y acusa al Congreso de \"declarar la guerra a nuestra lengua\"","content_type":"video","source":"https:\/\/www.levante-emv.com\/comunitat-valenciana\/2023\/08\/18\/consell-replica-acuerdo-congreso-declaracion-91082439.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846165.jpeg?1692360906"},{"id":3846160,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/victor-cazorla-quien-negaron-ver-hijos-tener-autismo-etiqueta-no?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/victor-cazorla-quien-negaron-ver-hijos-tener-autismo-etiqueta-no?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/victor-cazorla-quien-negaron-ver-hijos-tener-autismo-etiqueta-no?utm_source=meneame_api","uri":"victor-cazorla-quien-negaron-ver-hijos-tener-autismo-etiqueta-no","from":"www.20minutos.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"usuario_dinosaurio","clicks":1206,"votes":287,"negatives":1,"karma":2031,"comments":113,"title":"V\u00edctor Cazorla, a quien negaron ver sus hijos por tener autismo: \"La etiqueta no nos define, no se nos puede reducir a un diagn\u00f3stico\"","tags":"asperger, autismo, custodia, discriminacion, victor cazorla","sent_date":1692358688,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692366035,"content":"V\u00edctor Cazorla tiene 30 a\u00f1os, dos hijos y ha estado cuatro casi sin ver a sus hijos a causa de su autismo, que fue lo \u00fanico que alegaba su expareja cuando quer\u00eda demostrar su incapacidad para cuidar de sus hijos. Finalmente, la justicia le ha dado la raz\u00f3n, pero han sido, seg\u00fan denuncia V\u00edctor, cuatro a\u00f1os de absoluta indefensi\u00f3n en los que ha tenido que demostrar, por su cuenta, que s\u00ed era capaz de cuidar de sus hijos teniendo autismo, \"no ten\u00edan nada m\u00e1s que alegar porque no hab\u00eda nada, ni malos tratos, ni consumo de drogas\".","content_type":"text","source":"https:\/\/www.20minutos.es\/noticia\/5161287\/0\/victor-cazorla-quien-negaron-ver-sus-hijos-causa-su-autismo\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846160.jpeg?1692358926"},{"id":3846174,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa?utm_source=meneame_api","uri":"tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-estrecho-frente-tarifa","from":"www.europasur.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Pixmac","clicks":5660,"votes":641,"negatives":1,"karma":4312,"comments":150,"title":"Los tripulantes de un velero disparan a un grupo de orcas en el Estrecho, frente a Tarifa","tags":"disparos,tripulantes,velero,orcas,avistamiento,cet\u00e1ceos","sent_date":1692362670,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692364236,"content":"Nuevo incidente entre un velero y un banco de orcas en aguas del Estrecho de Gibraltar. Los tripulantes de un velero dispararon en la tarde del jueves contra un grupo de cet\u00e1ceos mientras navegaban a unas siete millas de las costas de Tarifa. La escena sucedi\u00f3 frente a los 60 pasajeros de un buque de avistamiento de cet\u00e1ceos de la empresa tarife\u00f1a Turmares, quienes recriminaron la acci\u00f3n y la grabaron en v\u00eddeo. Las im\u00e1genes de lo sucedido -a las que ha tenido acceso este medio- ya se han hecho virales en el municipio.","content_type":"video","source":"https:\/\/www.europasur.es\/tarifa\/tripulantes-velero-disparan-grupo-orcas-Estrecho-video_0_1821717996.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846174.jpeg?1692362826"},{"id":3846148,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/frecuente-oscuridad-nuestros-dias?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/frecuente-oscuridad-nuestros-dias?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/frecuente-oscuridad-nuestros-dias?utm_source=meneame_api","uri":"frecuente-oscuridad-nuestros-dias","from":"threadreaderapp.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Sue\u00f1ol\u00facido","clicks":4368,"votes":232,"negatives":0,"karma":1865,"comments":24,"title":"La frecuente oscuridad de nuestros d\u00edas","tags":"mildred harnack, orquesta roja, alemania","sent_date":1692357198,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692362703,"content":"Mildred Harnack fue decapitada por orden directa de Hitler. Nacida en Milwaukee, se gradu\u00f3 de la Universidad de Wisconsin y se mud\u00f3 a Alemania para obtener un doctorado. Como estudiante de posgrado estadounidense en Berl\u00edn, fue testigo del ascenso de Hitler y el nazismo.","content_type":"text","source":"https:\/\/threadreaderapp.com\/thread\/1692189947933929599.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/b0\/media_thumb-link-3846148.jpeg?1692357367"},{"id":3846138,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nos-enfrentamos-peor-situacion-hemos-vivido-desde-empezamos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nos-enfrentamos-peor-situacion-hemos-vivido-desde-empezamos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/nos-enfrentamos-peor-situacion-hemos-vivido-desde-empezamos?utm_source=meneame_api","uri":"nos-enfrentamos-peor-situacion-hemos-vivido-desde-empezamos","from":"santuariovegan.org","sub":"actualidad","status":"published","user":"render","clicks":5647,"votes":424,"negatives":26,"karma":2687,"comments":164,"title":"Nos enfrentamos a la peor situaci\u00f3n que hemos vivido desde que empezamos el Santuario","tags":"animales, santuario animal, desahucio, ong, rescate animales, donativo","sent_date":1692355749,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692361235,"content":"Nos desahucian, perdiendo la mitad del Santuario sin posibilidad de reubicar a los animales que hay en esa finca. Solo disponemos de 3 meses para conseguir todos los fondos, preparar el nuevo terreno y poder mudarnos all\u00ed.","content_type":"video","source":"https:\/\/santuariovegan.org\/ayudanos-a-cambiarnos-de-terreno\/"},{"id":3846143,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/dijo-campana-feijoo-pese-ganar-14-700-euros-mes-no-posible-estar?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/dijo-campana-feijoo-pese-ganar-14-700-euros-mes-no-posible-estar?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/dijo-campana-feijoo-pese-ganar-14-700-euros-mes-no-posible-estar?utm_source=meneame_api","uri":"dijo-campana-feijoo-pese-ganar-14-700-euros-mes-no-posible-estar","from":"www.huffingtonpost.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"ClaraBernardo","clicks":2100,"votes":908,"negatives":0,"karma":5988,"comments":118,"title":"Lo que dijo en campa\u00f1a Feij\u00f3o pese a ganar 14.700 euros al mes: 'No es posible estar en pol\u00edtica y atesorar un patrimonio'","tags":"feij\u00f3o,campa\u00f1a electoral,14.700 euros,patrimonio,incoherencia pol\u00edtica","sent_date":1692356683,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692357935,"content":"Su declaraciones de bienes presentada al Congreso desvela lo que cobra como senador y sus dos sobresueldos del partido. Tambi\u00e9n recibir\u00eda m\u00e1s de 5.500 por un piso en alquiler en Madrid","content_type":"text","source":"https:\/\/www.huffingtonpost.es\/politica\/campana-feijoo-pese-ganar-14700-euros-mes-politica-atesorar-patrimonio.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846143.jpeg?1692356766"},{"id":3846135,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/madrid-mayor-isla-calor-mundo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/madrid-mayor-isla-calor-mundo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/madrid-mayor-isla-calor-mundo?utm_source=meneame_api","uri":"madrid-mayor-isla-calor-mundo","from":"www.madridiario.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Ze7eN","clicks":3751,"votes":707,"negatives":16,"karma":4905,"comments":196,"title":"Madrid, la mayor \u2018isla de calor\u2019 del mundo","tags":"madrid, calor, ecologismo, urbanismo, icu","sent_date":1692355023,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692356435,"content":"Ni Bombay, ni El Cairo. Tampoco Nueva York, Los \u00c1ngeles o Londres. Con una varianza de hasta 8,5 grados cent\u00edgrados con respecto a su periferia, la ciudad de Madrid se ha consolidado ya, de acuerdo con el estudio Urban Heat Snapshot, desarrollado por la consultora Arup, como el casco urbano m\u00e1s afectado del mundo por el temido efecto \u2018isla de calor\u2019 (ICU).","content_type":"text","source":"https:\/\/www.madridiario.es\/madrid-mayor-isla-calor-mundo-ayuntamiento-va-contra-sentido-comun"},{"id":3846095,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/richard-dawkins-como-podemos-tener-debate-adecuado-cuando-ya-no?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/richard-dawkins-como-podemos-tener-debate-adecuado-cuando-ya-no?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/richard-dawkins-como-podemos-tener-debate-adecuado-cuando-ya-no?utm_source=meneame_api","uri":"richard-dawkins-como-podemos-tener-debate-adecuado-cuando-ya-no","from":"www.standard.co.uk","sub":"actualidad","status":"published","user":"Amonamantangorri","clicks":3093,"votes":330,"negatives":9,"karma":2272,"comments":297,"title":"Richard Dawkins | \u00bfC\u00f3mo podemos tener un debate adecuado cuando ya no hablamos el mismo idioma? [ENG]","tags":"dawkins, biolog\u00eda, sexo, trans, transgenerismo","sent_date":1692348564,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692355238,"content":"Estaba a punto de comenzar a trabajar en esta colaboraci\u00f3n, cuando lleg\u00f3 un correo electr\u00f3nico de Twitter. Hab\u00edan recibido una queja de que el siguiente tuit violaba sus est\u00e1ndares: <i>\u201cSexo no es lo mismo que g\u00e9nero. Pero no es tu g\u00e9nero lo que te da el f\u00edsico para superar a las mujeres atletas y romper sus r\u00e9cords de nataci\u00f3n. Es tu sexo. No es tu g\u00e9nero desnudo lo que molesta a las mujeres en los vestuarios. Es tu sexo. No puedes estar en misa y repicando\"<\/i>. Twitter anul\u00f3 sensatamente la queja y me exoner\u00f3 de los pecados que me enumeraron","content_type":"text","source":"https:\/\/www.standard.co.uk\/comment\/comment\/freedom-speech-debate-language-trans-differing-richard-dawkins-b1100729.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846095.jpeg?1692348666"},{"id":3846108,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-crece-reduce-emision-gases-contaminantes-mayor-ritmo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-crece-reduce-emision-gases-contaminantes-mayor-ritmo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/espana-crece-reduce-emision-gases-contaminantes-mayor-ritmo?utm_source=meneame_api","uri":"espana-crece-reduce-emision-gases-contaminantes-mayor-ritmo","from":"cincodias.elpais.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"RaulUrdaci","clicks":2388,"votes":609,"negatives":0,"karma":4171,"comments":69,"title":"Espa\u00f1a crece y reduce la emisi\u00f3n de gases contaminantes al mayor ritmo de Europa","tags":"gases contaminantes, espa\u00f1a, europa","sent_date":1692350305,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692351937,"content":"Espa\u00f1a elev\u00f3 su producto interior bruto (PIB) un 4,2% interanual en el primer trimestre de 2023, pero al mismo tiempo redujo en un 1,86% la producci\u00f3n de gases de efecto invernadero. Esta evoluci\u00f3n convierte a la econom\u00eda espa\u00f1ola en la que m\u00e1s creci\u00f3 de la UE entre aquellos pa\u00edses que consiguieron reducir la contaminaci\u00f3n, seg\u00fan los datos publicados este mi\u00e9rcoles por Eurostat. Hubo pa\u00edses que superaron a Espa\u00f1a a la hora de reducir contaminaci\u00f3n. No obstante, estos pa\u00edses no crecieron tanto durante el primer cuarto de este a\u00f1o.","content_type":"text","source":"https:\/\/cincodias.elpais.com\/economia\/2023-08-17\/espana-es-el-pais-europeo-que-mas-crecio-entre-los-que-reducen-sus-emisiones-de-co2.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846108.jpeg?1692350466"},{"id":3846045,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/lider-desokupa-asegura-redes-policia-filtra-informes?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/lider-desokupa-asegura-redes-policia-filtra-informes?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/lider-desokupa-asegura-redes-policia-filtra-informes?utm_source=meneame_api","uri":"lider-desokupa-asegura-redes-policia-filtra-informes","from":"www.izquierdadiario.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"mercure","clicks":1989,"votes":664,"negatives":12,"karma":4063,"comments":165,"title":"El l\u00edder de Desokupa asegura en sus redes que la polic\u00eda le filtra informes","tags":"fascistas","sent_date":1692337184,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692349203,"content":"Un nuevo v\u00eddeo de Daniel Esteve, el l\u00edder de la organizaci\u00f3n matonil Desokupa, ha incendiado las redes sociales. En el v\u00eddeo el jefe de este conocido grupo de extrema derecha explica como la propia polic\u00eda le pasa un informe sobre un hecho sucedido en Barcelona y le pide su actuaci\u00f3n.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.izquierdadiario.es\/El-lider-de-Desokupa-asegura-en-sus-redes-que-la-policia-le-filtra-informes","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846045.jpeg?1692337686"},{"id":3846052,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/no-seais-demasiado-amables?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/no-seais-demasiado-amables?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/no-seais-demasiado-amables?utm_source=meneame_api","uri":"no-seais-demasiado-amables","from":"vientosur.info","sub":"actualidad","status":"published","user":"mercure","clicks":2608,"votes":522,"negatives":5,"karma":3551,"comments":164,"title":"No se\u00e1is demasiado amables","tags":"capitalismo","sent_date":1692338613,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692346202,"content":"Seg\u00fan Oxfam, el 1% de la poblaci\u00f3n m\u00e1s rica del estado espa\u00f1ol acumula el 23,1% de la riqueza total de \u00e9ste. Lo peor de todo, sin embargo, no es eso, sino que la acumulaci\u00f3n de riquezas por parte de esa min\u00fascula satrap\u00eda es cada vez mayor.","content_type":"text","source":"https:\/\/vientosur.info\/no-seais-demasiado-amables\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846052.jpeg?1692342902"},{"id":3846049,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/sobaos-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-cantabria?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/sobaos-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-cantabria?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/sobaos-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-cantabria?utm_source=meneame_api","uri":"sobaos-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-cantabria","from":"www.elindependiente.com","sub":"cultura","status":"published","user":"blodhemn","clicks":1952,"votes":225,"negatives":0,"karma":1880,"comments":111,"title":"Sobaos, el contundente bizcocho port\u00e1til orgullo de Cantabria","tags":"cantabria,valle del pas,sobaos pasiegos,bizcochos","sent_date":1692338344,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692345042,"content":"Los sobaos surgieron en el valle del Pas resultado, como tantas viandas espa\u00f1olas, de darle una segunda oportunidad al pan antiguo. Desde 2004, el sobao pasiego es una Indicaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Protegida europea que certifica la procedencia del producto, exclusiva de la comarca de los Valles Pasiegos.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elindependiente.com\/tendencias\/2023\/08\/18\/el-contundente-bizcocho-portatil-orgullo-de-cantabria\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846049.jpeg?1692338766"},{"id":3845980,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Art\u00edculos\/pocas-veces-ve-manipulacion-tan-descarada-medio?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Art\u00edculos\/pocas-veces-ve-manipulacion-tan-descarada-medio?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/Art\u00edculos\/pocas-veces-ve-manipulacion-tan-descarada-medio?utm_source=meneame_api","uri":"pocas-veces-ve-manipulacion-tan-descarada-medio","from":null,"sub":"Art\u00edculos","status":"published","user":"juvenal","clicks":7239,"votes":643,"negatives":1,"karma":4353,"comments":91,"title":"Pocas veces se ve una manipulaci\u00f3n tan descarada en un medio","tags":"art\u00edculo","sent_date":1692302578,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692344402,"content":"<p><img src=\"https:\/\/www.meneame.net\/backend\/media?type=link&id=3845980&version=0&ts=0&image.png\"><\/p><p>No soy nada partidario de VOX, pero<a href=\"https:\/\/twitter.com\/elmundoes\/status\/1692250811168874747\"> lo de El Mundo esta tarde<\/a> merece figurar en el Libro de Oro de la Manipulaci\u00f3n Period\u00edstica: han recortado el v\u00eddeo de la intervenci\u00f3n de Abascal para que s\u00f3lo se oiga \"Han incumplido un pacto\" cuando realmente dijo \"No, no ha incumplido un pacto\", lo que<a href=\"https:\/\/twitter.com\/vox_es\/status\/1692170258768187482\"> se puede comprobar a partir del minuto 7:08 de la rueda de prensa de Abascal<\/a>. <\/p>","content_type":"article","source":"","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845980.png?1692302241"},{"id":3846014,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/duchate-3-minutos-moreno-pone-foco-consumo-domestico-mientras?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/duchate-3-minutos-moreno-pone-foco-consumo-domestico-mientras?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/duchate-3-minutos-moreno-pone-foco-consumo-domestico-mientras?utm_source=meneame_api","uri":"duchate-3-minutos-moreno-pone-foco-consumo-domestico-mientras","from":"www.lapoliticaonline.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"BXXI","clicks":1411,"votes":1153,"negatives":5,"karma":7129,"comments":160,"title":"\"D\u00fachate en 3 minutos\": Moreno pone el foco en el consumo dom\u00e9stico mientras expande regad\u00edos y resorts de golf","tags":"junta de andalucia, pp,vox,agua, campos de golf, el agua te necesita","sent_date":1692314865,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692342003,"content":"Ducharse en tres minutos, regar con regadera y por la noche, reciclar el agua del aire acondicionado para planchar o limpiar cristales... Son consejos que la Junta de Andaluc\u00eda ha lanzado en su campa\u00f1a \"El Agua te necesita\". En paralelo, el l\u00edder popular sigue con su pol\u00edtica de extender las hect\u00e1reas de regad\u00edos (proyecto para legalizar aspersores clandestinos), y con fomentar el turismo de lujo a trav\u00e9s de resorts con campos de golf. Andaluc\u00eda tiene la mayor concentraci\u00f3n de campo de golf de Europa en la regi\u00f3n m\u00e1s seca del continente.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.lapoliticaonline.com\/espana\/politica-es\/duchate-en-3-minutos-moreno-pone-el-foco-en-el-consumo-domestico-mientras-expande-regadios-y-resorts-de-golf\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3846014.jpeg?1692315186"},{"id":3845977,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/ruptura-entre-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-solo-feijoo?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/ruptura-entre-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-solo-feijoo?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/ruptura-entre-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-solo-feijoo?utm_source=meneame_api","uri":"ruptura-entre-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-solo-feijoo","from":"www.publico.es","sub":"politica","status":"published","user":"nereira","clicks":1841,"votes":397,"negatives":1,"karma":2576,"comments":98,"title":"La ruptura entre PP y Vox marca el inicio de la legislatura y deja solo a Feij\u00f3o","tags":"ruptura,pp, vox, inicio de la legislatura","sent_date":1692301718,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692330911,"content":"Los de Santiago Abascal se votaron a s\u00ed mismos y respondieron as\u00ed al en\u00e9simo bandazo de G\u00e9nova en su relaci\u00f3n con la extrema derecha, que, tras conocer el acuerdo 'in extremis' entre el PSOE y JxCat que les dejaba sin posibilidades de ganar la presidencia del Congreso, decidi\u00f3 dejar a Vox sin un puesto en la Mesa y escenificar una suerte de distanciamiento con la formaci\u00f3n ultra.\"Hemos demostrado que estamos en la moderaci\u00f3n\", defend\u00edan desde el n\u00facleo de colaboradores de Feij\u00f3o, donde venden esta estrategia como un \"gui\u00f1o\" al PNV","content_type":"text","source":"https:\/\/www.publico.es\/politica\/ruptura-pp-vox-marca-inicio-legislatura-deja-feijoo.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845977.jpeg?1692301807"},{"id":3845774,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/vox-sorprende-votar-uno-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/vox-sorprende-votar-uno-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/politica\/vox-sorprende-votar-uno-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca?utm_source=meneame_api","uri":"vox-sorprende-votar-uno-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca","from":"www.huffingtonpost.es","sub":"politica","status":"published","user":"shake-it","clicks":1397,"votes":258,"negatives":3,"karma":1634,"comments":40,"title":"Vox sorprende al votar a uno de sus diputados para presidir el Congreso en lugar de a Cuca Gamarra","tags":"vox, pp, mesa del congreso, ignacio gil l\u00e1zaro","sent_date":1692262494,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692327302,"content":"Varios diputados de Vox han decidido este jueves votar a Ignacio Gil L\u00e1zaro como su candidato para presidir el Congreso de los Diputados en lugar de dar su apoyo a la opci\u00f3n del PP, Cuca Gamarra.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.huffingtonpost.es\/politica\/vox-sorprende-votar-diputados-presidir-congreso-lugar-cuca-gamarra.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/ae\/media_thumb-link-3845774.jpeg?1692263047"},{"id":3845806,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca?utm_source=meneame_api","uri":"presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca","from":"www.lavozdelsur.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Casiopeo","clicks":1790,"votes":374,"negatives":1,"karma":2353,"comments":256,"title":"El presidente de los hosteleros de C\u00e1diz advierte: la falta de personal provoca \"canibalismo\" entre empresarios","tags":"empresarios, hosteleria, mercado laboral, c\u00e1diz","sent_date":1692265959,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692324303,"content":"El presidente de la patronal hostelera de la provincia de C\u00e1diz, Horeca, ha enviado un nuevo mensaje para alertar de la falta de personal en los establecimientos gaditanos. Ha asegurado que la escasez de mano de obra ha provocado un fen\u00f3meno particular: \"el canibalismo\" empresarial. Con esa figura metaf\u00f3rica se refiere a que \"unos empresarios le est\u00e9n quitando los trabajadores a otros, especialmente en el caso de los cocineros\", detall\u00f3 en los micr\u00f3fonos de La Ma\u00f1ana de Andaluc\u00eda, de Canal Sur Radio.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.lavozdelsur.es\/actualidad\/sociedad\/presidente-hosteleros-cadiz-advierte-falta-personal-provoca-canibalismo-entre-empresarios_300414_102.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/ae\/media_thumb-link-3845806.jpeg?1692266106"},{"id":3845520,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/observatorio-arecibo-cierra-siempre?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/observatorio-arecibo-cierra-siempre?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ciencia\/observatorio-arecibo-cierra-siempre?utm_source=meneame_api","uri":"observatorio-arecibo-cierra-siempre","from":"www.microsiervos.com","sub":"ciencia","status":"published","user":"JaiMolas","clicks":3067,"votes":278,"negatives":0,"karma":1948,"comments":27,"title":"El observatorio de Arecibo cierra para siempre","tags":"observatorio,arecibo,cierra,siempre","sent_date":1692185922,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692321003,"content":"Pocos meses despu\u00e9s de que la antena de 305 metros del radiotelescopio Observatorio de Arecibo resultara destruida en diciembre de 2020 por la ca\u00edda de la plataforma de instrumentos la Fundaci\u00f3n Nacional de Ciencias (NSF), anunci\u00f3 que no lo reconstruir\u00eda. De hecho anunci\u00f3 que lo iba a cerrar para reconvertirlo en un centro para la educaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de las disciplinas STEM (ciencia, tecnolog\u00eda, ingenier\u00eda y matem\u00e1ticas). Y ese cierre se hizo efectivo a las 00:03, hora peninsular espa\u00f1ola, de hoy, 15 de agosto de 2023.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.microsiervos.com\/archivo\/ciencia\/observatorio-arecibo-cierra.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/ad\/media_thumb-link-3845520.jpeg?1692186066"},{"id":3845959,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-mas-85?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-mas-85?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-mas-85?utm_source=meneame_api","uri":"alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-mas-85","from":"www.eldiario.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"luspagnolu","clicks":1899,"votes":704,"negatives":0,"karma":4133,"comments":74,"title":"El alcalde de Valladolid crea un nuevo cargo en el Ayuntamiento con un sueldo de m\u00e1s de 85.000 euros","tags":"alcalde,valladolid,nuevo,cargo,ayuntamiento,sueldo,85.000,euros","sent_date":1692296191,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692317703,"content":"Jes\u00fas Julio Carnero lo ha comunicado el mismo d\u00eda en que asume el cargo de senador y que compatibilizar\u00e1 con la Alcald\u00eda .","content_type":"text","source":"https:\/\/www.eldiario.es\/castilla-y-leon\/politica\/alcalde-valladolid-crea-nuevo-cargo-ayuntamiento-sueldo-85-000-euros_1_10451363.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845959.jpeg?1692296646"},{"id":3845938,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/india-acaba-comprar-1-millon-barriles-petroleo-emiratos-arabes?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/india-acaba-comprar-1-millon-barriles-petroleo-emiratos-arabes?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/india-acaba-comprar-1-millon-barriles-petroleo-emiratos-arabes?utm_source=meneame_api","uri":"india-acaba-comprar-1-millon-barriles-petroleo-emiratos-arabes","from":"finance.yahoo.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"porcorosso","clicks":1014,"votes":579,"negatives":2,"karma":3557,"comments":201,"title":"La India acaba de comprar 1 mill\u00f3n de barriles de petr\u00f3leo a los Emiratos \u00c1rabes Unidos utilizando rupias en lugar de d\u00f3lares por primera vez","tags":"opep,india, emiratos \u00e1rabes unidos, compra petroleo, desdolarizaci\u00f3n","sent_date":1692289906,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692314103,"content":"India y Emiratos \u00c1rabes Unidos han empezado oficialmente a comerciar entre s\u00ed en sus monedas locales. El gobierno indio anunci\u00f3 que la principal refiner\u00eda del pa\u00eds, Indian Oil Corp, utiliz\u00f3 la rupia local para comprar un mill\u00f3n de barriles de petr\u00f3leo a la Abu Dhabi National Oil Company, y no el d\u00f3lar estadounidense. La India y los EAU no son los \u00fanicos que intentan reducir su dependencia del d\u00f3lar. Naciones de todo el mundo est\u00e1n dispuestas a destronar al d\u00f3lar en respuesta a las agresivas sanciones y maniobras de pol\u00edtica exterior de EE.UU.","content_type":"text","source":"https:\/\/finance.yahoo.com\/news\/dollar-being-dethroned-india-just-201500390.html?guccounter=1","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845938.jpeg?1692290047"},{"id":3845773,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alemania-aprueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alemania-aprueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/alemania-aprueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis?utm_source=meneame_api","uri":"alemania-aprueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis","from":"www.rtve.es","sub":"actualidad","status":"published","user":"Actualit\u00e944","clicks":1619,"votes":490,"negatives":0,"karma":3189,"comments":108,"title":"Alemania aprueba la \"legalizaci\u00f3n controlada\" del consumo de cannabis","tags":"alemania, cannabis, legalizaci\u00f3n, droga","sent_date":1692262447,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692311109,"content":"Alemania ha dado un paso m\u00e1s hacia la legalizaci\u00f3n de la marihuana. Hasta ahora, fumar marihuana era legal en el pa\u00eds, pero solo con receta m\u00e9dica.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/telediario-2\/alemania-prueba-legalizacion-controlada-consumo-cannabis\/6952406\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/ae\/media_thumb-link-3845773.jpeg?1692262566"},{"id":3845924,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/mas-60-migrantes-muertos-cayuco-partio-senegal-hacia-canarias?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/mas-60-migrantes-muertos-cayuco-partio-senegal-hacia-canarias?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/mas-60-migrantes-muertos-cayuco-partio-senegal-hacia-canarias?utm_source=meneame_api","uri":"mas-60-migrantes-muertos-cayuco-partio-senegal-hacia-canarias","from":"cadenaser.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"SrYonkus","clicks":1064,"votes":410,"negatives":1,"karma":2626,"comments":57,"title":"M\u00e1s de 60 migrantes muertos en un cayuco que parti\u00f3 de Senegal hacia Canarias","tags":"canarias, inmigraci\u00f3n, muerte","sent_date":1692286456,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692309610,"content":"La embarcaci\u00f3n qued\u00f3 a la deriva durante semanas en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico hasta que fueron encontrados por un barco pesquero espa\u00f1ol","content_type":"text","source":"https:\/\/cadenaser.com\/nacional\/2023\/08\/17\/mas-de-60-migrantes-muertos-en-un-cayuco-que-partio-de-senegal-hacia-canarias-cadena-ser\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845924.jpeg?1692286566"},{"id":3845952,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/premio-moneda-ano-2022-esta-ganadora-1?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/premio-moneda-ano-2022-esta-ganadora-1?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/premio-moneda-ano-2022-esta-ganadora-1?utm_source=meneame_api","uri":"premio-moneda-ano-2022-esta-ganadora-1","from":"coleccionismodemonedas.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Fryant","clicks":5134,"votes":114,"negatives":0,"karma":1211,"comments":37,"title":"Premio a la Moneda del A\u00f1o 2022: Esta es la ganadora","tags":"numismatica, monedas, dinero, coleccionismo, colecci\u00f3n","sent_date":1692293690,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692307254,"content":"La semana pasada por fin se anunci\u00f3 la moneda ganadora del Premio a la Moneda del A\u00f1o de 2022. M\u00e1s conocidos por sus siglas en ingl\u00e9s (COTY) estos premios est\u00e1n formados por 10 categor\u00edas en las que se nomina a 10 monedas en cada una, el COTY 100. Puedes ver aqu\u00ed a las 100 nominadas.","content_type":"text","source":"https:\/\/coleccionismodemonedas.com\/ganadora-premio-mejor-moneda-2022\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845952.jpeg?1692294066"},{"id":3845904,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar?utm_source=meneame_api","uri":"patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar","from":"www.salamanca24horas.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"luspagnolu","clicks":2217,"votes":355,"negatives":1,"karma":2342,"comments":82,"title":"Patrimonio avisa: el Ayuntamiento de Alba no tiene autorizaci\u00f3n para colocar una bandera de 30 metros en el Castillo","tags":"aviso,patrimonio,ayuntamiento,alba,sin,autorizaci\u00f3n,bandera,castillo","sent_date":1692282613,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692304808,"content":"La Junta confirma que no han recibido ninguna petici\u00f3n de permiso para instalar este elemento a pesar de que esta es obligatoria al tratarse de un BIC.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.salamanca24horas.com\/provincia\/alba-de-tormes\/patrimonio-avisa-ayuntamiento-alba-no-tiene-autorizacion-colocar-bandera-30-metros-en-castillo_15086999_102.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845904.jpeg?1692282847"},{"id":3845960,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/20-divertidos-ejemplos-muestran-espaciado-entre-letras-tan-eng?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/20-divertidos-ejemplos-muestran-espaciado-entre-letras-tan-eng?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/ocio\/20-divertidos-ejemplos-muestran-espaciado-entre-letras-tan-eng?utm_source=meneame_api","uri":"20-divertidos-ejemplos-muestran-espaciado-entre-letras-tan-eng","from":"thelanguagenerds.com","sub":"ocio","status":"published","user":"Huginn","clicks":13953,"votes":196,"negatives":3,"karma":1830,"comments":44,"title":"20 divertidos ejemplos que muestran por qu\u00e9 el espaciado entre letras es tan importante [ENG]","tags":"espacio, letras, espaciado, gram\u00e1tica, divertido, ejemplo, importante","sent_date":1692296317,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692303007,"content":"El espaciado adecuado puede hacer que algunas palabras y frases inocentes sean muy inapropiadas y vergonzosas.  Internet est\u00e1 lleno de ejemplos en los que la falta de un espacio marc\u00f3 la diferencia.  Aqu\u00ed hay 20 divertidos ejemplos que muestran por qu\u00e9 ajustar los espacios entre las letras es de crucial importancia no solo en el dise\u00f1o gr\u00e1fico y de logotipos, sino tambi\u00e9n en la escritura diaria.","content_type":"text","source":"https:\/\/thelanguagenerds.com\/2022\/20-hilarious-examples-that-show-why-letter-spacing-is-so-important\/","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845960.jpeg?1692296886"},{"id":3845957,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/actualidad\/feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox?utm_source=meneame_api","uri":"feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox","from":"www.elespanol.com","sub":"actualidad","status":"published","user":"luspagnolu","clicks":5618,"votes":475,"negatives":8,"karma":3196,"comments":156,"title":"Feij\u00f3o re\u00fane en G\u00e9nova de forma extraordinaria a la c\u00fapula del PP: no sab\u00eda que Vox no votar\u00eda a Gamarra","tags":"feij\u00f3o,reuni\u00f3n,extraordinaria,pp,desconocimiento,voto,vox,gamarra","sent_date":1692295813,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692302441,"content":"La direcci\u00f3n del PP alega que Vox no inform\u00f3 de que votar\u00eda a su propio candidato en respuesta a que los populares decidieran no cederles un asiento en la Mesa.","content_type":"text","source":"https:\/\/www.elespanol.com\/espana\/politica\/20230817\/feijoo-reune-genova-forma-extraordinaria-cupula-pp-no-sabia-vox-votariaagamarra\/787421521_0.html","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845957.jpeg?1692296107"},{"id":3845967,"permalink":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/leopardo-ataca-solitario-manda-babuinos?utm_source=meneame_api","go":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/leopardo-ataca-solitario-manda-babuinos?utm_source=meneame_api","url":"https:\/\/www.meneame.net\/m\/cultura\/leopardo-ataca-solitario-manda-babuinos?utm_source=meneame_api","uri":"leopardo-ataca-solitario-manda-babuinos","from":"www.youtube.com","sub":"cultura","status":"published","user":"Nividhia","clicks":5085,"votes":246,"negatives":3,"karma":2238,"comments":98,"title":"Leopardo ataca en solitario a una manda de babuinos","tags":"leopardo, babuino","sent_date":1692298713,"voted":null,"sponsored":false,"date":1692300050,"content":"Una manada de babuinos es atacada repentinamente por un leopardo.","content_type":"youtube","source":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=p5wnKEXs6YM","thumb":"https:\/\/cdn.mnmstatic.net\/cache\/3a\/af\/media_thumb-link-3845967.jpeg?1692298926"}]}